[
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện là ?",
        "answer": "Người lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc là ?",
        "answer": "Người chỉ huy trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện là ?",
        "answer": "Người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người có kiến thức về an toàn điện, được huấn luyện, chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác là ?",
        "answer": "Người giám sát an toàn điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đơn vị công tác được quy định như thế nào ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nhân viên đơn vị công tác được quy định như thế nào là đúng ?",
        "answer": "Là người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, công việc làm ở thiết bị đang mang điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng là ?",
        "answer": "Làm việc có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phương tiện bảo vệ cá nhân là gì ?",
        "answer": "Là những dụng cụ, phương tiện mà người lao động được trang bị để sử dụng khi thực hiện nhiệm vụ để bảo vệ cơ thể khỏi tác động của các yếu tố nguy hiểm, độc hại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, các công việc khi tiến hành trên đường dây, thiết bị điện, ở gần hoặc liên quan đến đường dây, thiết bị điện đang mang điện, bao gồm cả vùng ảnh hưởng nguy hiểm bởi cảm ứng điện, đều phải thực hiện theo ?",
        "answer": "Thực hiện theo phiếu công tác hoặc lệnh công tác"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc ?",
        "answer": "ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc cho những người ?",
        "answer": "Chưa được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn và các quy trình có liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh có quyền ?",
        "answer": "Không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, khi phát hiện cán bộ, công nhân vi phạm Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị, người phát hiện phải ?",
        "answer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, người trực tiếp làm công tác quản lý vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, sửa chữa, xây lắp điện phải ?",
        "answer": "Có sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo quy định của pháp luật về lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc về điện cho những người chưa được huấn luyện ATĐ, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Những mệnh lệnh không đúng Quy trình này và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện thì người nhận lệnh có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn; Giám đốc, Phó Giám đốc, Thủ trưởng đơn vị trực tiếp sử dụng lao động; Người quản lý, điều hành trực tiếp các công trường, phân xưởng hoặc các bộ phận tương đương có nhiệm vụ ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn bộ phận hoặc cá nhân trực tiếp phải thực hiện ?",
        "answer": "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, an toàn thao tác tại chỗ thiết bị điện nào dưới đây là đúng quy định ?",
        "answer": "Tất cả các 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, những biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc phải cắt điện bao gồm ?",
        "answer": "(i) Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; (ii) Kiểm tra không còn điện; (iii) Đặt nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa); (iv) Treo biển báo, tín hiệu. Đặt rào chắn, căng dây (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thực hiện biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc phải cắt điện, trình tự nào sau đây đúng: 1.Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; 2.Cắt điện; 3.Kiểm tra không còn điện; 4.Đặt nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa); 5.Treo biển báo, tín hiệu. Đặt rào chắn, căng dây (nếu cần thiết) ?",
        "answer": "1-3-4-5"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây?",
        "answer": "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt, trừ trường hợp quy định tại điểm b khoản 1, điều 20 quy trình này; hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây?",
        "answer": "Đối với các thiết bị đóng cắt kiểu kín (không nhìn được khoảng hở) thì phải căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây ?",
        "answer": "Việc thao tác thiết bị do nhân viên vận hành đương ca đảm nhiệm. Chỉ Nhân viên vận hành mới được gỡ bỏ các biện pháp an toàn này sau khi đã kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu khi cách ly thiết bị để làm công việc sửa chữa phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây ?",
        "answer": "Cách ly thiết bị từng phần thuộc hệ thống để làm việc phải giao cho Nhân viên vận hành nắm vững sơ đồ và vị trí thực tế của thiết bị để ngăn ngừa khả năng nhầm lẫn, gây nguy hiểm cho Đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answer": "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị cần thử như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía của thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answer": "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answer": "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answer": "Nội dung (1) và (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phải thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện theo nội dung nào dưới đây ?",
        "answer": "Phải nối đất (cố định, di động) ngay sau khi kiểm tra không còn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phải thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện theo nội dung nào dưới đây ?",
        "answer": "Nối đất ở tất cả các pha của thiết bị điện, phụ tải hoặc các nguồn điện khác về phía có khả năng dẫn điện đến."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện ?",
        "answer": "(3). Đảm bảo cho toàn bộ Nhân viên đơn vị công tác nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc ?",
        "answer": "Đơn vị QLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng về trách nhiệm của người Chỉ huy trực tiếp?",
        "answer": "Người chỉ huy trực tiếp phải có mặt liên tục tại nơi làm việc, giám sát và có biện pháp để Nhân viên đơn vị công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là yêu cầu đối với Nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác do người được giao nhiệm vụ trực tiếp quản lý nhân viên của đơn vị công tác cử tham gia thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Tự kiểm tra và bảo đảm đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Ký vào PCT/LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc trong trường hợp đang thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ để đảm bảo an toàn khi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người Chỉ huy trực tiếp có trách nhiệm ?",
        "answer": "Phải hợp tác chặt chẽ với Người cấp phiếu, Người cho phép, chịu sự chỉ huy về an toàn của Người lãnh đạo công việc (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi kết thúc công việc, nếu đã có lệnh tháo tiếp đất thì ?",
        "answer": "Cấm người tham gia thực hiện công việc tự ý vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị điện để làm bất cứ việc gì."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thao tác đóng điện vào thiết bị điện đã cắt điện khi làm việc được thực hiện theo điều kiện nào dưới đây?",
        "answer": "Đã khóa PCT, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều Đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các PCT, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào là quy định không đúng khi thao tác đóng điện vào thiết bị điện đã cắt điện để làm việc?",
        "answer": "Được phép đóng điện của đơn vị có quyền kiểm tra quy định tại Thông tư quy định quy trình điều độ hệ thống điện quốc gia do Bộ Công Thương ban hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Nội dung nào dưới đây là quy định không đúng khi sử dụng thang di động để làm việc trên cao?",
        "answer": "Chiều dài của thang phải lớn hơn độ cao cần làm việc. Không sử dụng thang quá dài (không quá 6m)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Quy định và thời gian và tải trọng (thử tĩnh) phải áp dụng để kiểm tra thang di động?",
        "answer": "Sáu tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 110kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Nội dung nào dưới đây là quy định về phương pháp nối thang di động?",
        "answer": "Khi nối thang phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Hàng ngày, trước khi làm việc trên cao người sử dụng phải kiểm tra dây đeo an toàn bằng cách nào?",
        "answer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Thời hạn thử tải trọng định kỳ của dây đeo an toàn là bao nhiêu ?",
        "answer": "06 tháng một lần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng định kỳ cho dây đeo an toàn đang sử dụng là ?",
        "answer": "Thử chịu tải trọng 225kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn:  Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng cho dây đeo an toàn mới là ?",
        "answer": "Thử chịu tải trọng 300kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biện pháp an toàn khi làm việc ở động cơ điện cao áp, quy định nào sau đây đúng?",
        "answer": "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác có kế hoạch là ?",
        "answer": "Muộn nhất 07 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Muộn nhất 24 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký công tác đối với trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answer": "Ngay sau khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Nội dung nào là quy định đúng về thời gian đăng ký công tác?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về hình thức đăng ký công tác có kế hoạch là ?",
        "answer": "Giấy hoặc điện tử."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định đăng ký công tác ngoài kế hoạch, xử lý sự cố theo hình thức nào?",
        "answer": "Giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Kỹ thuật móc dây đeo an toàn (dây da) được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc sao cho chiều cao rơi là nhỏ nhất (để giảm động năng rơi)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Việc kiểm tra đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác có kế hoạch là?",
        "answer": "Chậm nhất 03 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Chậm nhất 12 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác trong trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answer": "Không quá 01 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác gồm những nội dung nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Hình thức giải quyết công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "Thực hiện theo một trong các nội dung còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì Đơn vị công tác phải chịu hoàn toàn trách nhiệm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi chép, cập nhật những thông tin gì?",
        "answer": "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Đồng thời đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thủ tục thực hiện các biện pháp an toàn, bàn giao hiện trường được quy định như thế nào?",
        "answer": "(3). Đơn vị QLVH kiểm tra, thực hiện các BPAT theo PCT/LCT và bàn giao hiện trường, cho phép công tác. ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện các biện pháp an toàn theo PCT/LCT thuộc nội dung do ĐVCT thực hiện."
    },
    {
        "question": "B (1). Đơn vị điều độ giữ quyền điều khiển thực hiện thao tác cách ly thiết bị để bảo đảm an toàn theo yêu cầu của công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn: Nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện công tác?"
    },
    {
        "question": "ĐVCT chịu trách nhiệm giám sát an toàn trong thời gian làm việc; nghỉ giải lao.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn: Thủ tục kết thúc công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác rút hết các biện pháp an toàn mà đơn vị tự làm, rút hết người phương tiện ra khỏi hiện trường, bàn giao hiện trường, thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn: Khi cấp PCT giấy người cấp phải thực hiện theo yêu cầu nào dưới đây?"
    },
    {
        "question": "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển đến Người cho phép, Người CHTT mỗi người giữ 01 bản.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn: PCT điện tử phải đáp ứng yêu cầu nào dưới dây?"
    },
    {
        "question": "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người tham gia thực hiện PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, quy định về việc kiêm nhiệm khi thực hiện PCT ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, LCT giấy yêu cầu như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, LCT điện tử yêu cầu như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, người tham gia thực hiện LCT bao gồm những những chức danh nào?"
    },
    {
        "question": "Người cấp lệnh, Người CHTT, Người LĐCV, Nhân viên công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, người CHTT là người thuộc Đơn vị công tác hoặc đơn vị quản lý vận hành, phải nắm vững ?"
    },
    {
        "question": "Thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, nhân viên công tác có nhiệm vụ và tránh nhiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, cho phép người CHTT giám sát an toàn từ xa nhân viên công tác nếu đủ điều kiện nào dưới đây?"
    },
    {
        "question": "Có đủ thiết bị công nghệ hỗ trợ cần thiết đảm bảo như giám sát an toàn tại chỗ.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, việc kiểm tra an toàn trước khi thực hiện công tác cho phép làm việc và bàn giao tại hiện trường theo PCT thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết phạm vi được phép làm việc và các cảnh báo, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, về việc nghỉ giải lao đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi nhân viên công tác của ĐVCT để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Do người có trách nhiệm của Đơn vị công tác quyết định và Người chỉ huy trực tiếp phải thông báo tới Người cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi Người CHTT của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác ?"
    },
    {
        "question": "Do người có trách nhiệm của đơn vị công tác quyết định.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi người của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "A.Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, việc tổ chức đơn vị công tác trách nhiệm của đơn vị công tác phải thực hiện như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người CHTT phải giám sát được tất cả nhân viên của Đơn vị công tác trong cùng một thời gian, không gian để đảm bảo an toàn.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành ?"
    },
    {
        "question": "Cử người CHTT, nhân viên công tác theo quy định",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cho phép ?"
    },
    {
        "question": "Cấp PCT/LCT với đầy đủ các biện pháp an toàn phù hợp với Đăng ký công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cấp lệnh ?"
    },
    {
        "question": "Ghi thời gian bàn giao hiện trường làm việc, ký tên vào phần Cho phép công tác của PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm phối hợp của người CHTT ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm của người cấp phiếu ?"
    },
    {
        "question": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, kiểm tra sơ bộ sức khoẻ công nhân: Ttrước khi bắt đầu công việc, người CHTT phải kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của nhân viên công tác ?"
    },
    {
        "question": "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì không được để nhân viên công tác đó tham gia vào công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm phổ biến và giải thích biện pháp an toàn cho nhân viên đơn vị công tác  ?"
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm giám sát: Người CHTT phải có mặt liên tục tại nơi làm việc ?"
    },
    {
        "question": "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, chỉ được phép rời hiện trường khi có Người CHTT khác thay thế.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, làm rào chắn tạm thời hoặc căng dây cảnh báo bao gồm?"
    },
    {
        "question": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi làm việc với động cơ để đảm bảo an toàn động cơ cần phải có ?"
    },
    {
        "question": "Dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi làm việc với thiết bị quay để đảm bảo an toàn ta phải tuân thủ những điều gì sau đây?"
    },
    {
        "question": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn đối với điện động cơ khi đưa ra sửa chữa, đại tu ta cần thực hiện gì?"
    },
    {
        "question": "Phải được cắt điện động cơ, treo biển báo cấm thao tác ở vị trí khoá điều khiển và thiết bị đóng cắt.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi làm việc với thiết bị quay để đảm bảo an toàn nhân viên vận hành khi theo dõi các thiết bị phải ?"
    },
    {
        "question": "Giữ đúng khoảng cách quy định, không tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị bảo hộ phải gọn gàng, đầy đủ.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn đối với thiết bị quay. Khi phát hiện độ rung, nhiệt độ của các thiết bị vượt quá trị số tác động bảo vệ mà hệ thống bảo vệ không làm việc, nhân viên vận hành cần thực hiện gì ?"
    },
    {
        "question": "Thao tác ngừng khẩn cấp thiết bị để bảo vệ thiết bị đồng thời báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất ?"
    },
    {
        "question": "06 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều gì không đúng Khi sử dụng thiết bị cầm tay?"
    },
    {
        "question": "Luôn để dây điện ở phía trước và cách xa thiết bị;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều gì không đúng khi sử dụng thiết bị cầm tay?"
    },
    {
        "question": "Phải cầm chặt máy bằng tay phải và chọn vị trí đứng chắc chắn;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với thiết bị nâng, cần nhận diện mối nguy nào khi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Cả 3 mối nguy trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép cả 3 trường hợp trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10 km/h;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, khi chạy trên đường thẳng trong kho xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6 km/h;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, khi chạy trên Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5 km/h.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, có được sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người hay không?"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, điều nào sau đây không đúng?"
    },
    {
        "question": "Đưa càng nâng lên điểm cao nhất khi di chuyển.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, đáp án nào sau đây không đúng?"
    },
    {
        "question": "Được phép đi nơi có nền không ổn định. Nhưng phải đi cẩn thận",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, trọng lượng của hàng phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá ?"
    },
    {
        "question": "1/3 độ dài của càng nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện điều nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?"
    },
    {
        "question": "Được phép rời khỏi sàn thao tác nhưng phải tuân thủ quy định làm việc trên cao khi đang ở vị trí nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?"
    },
    {
        "question": "Hạ thấp độ cao, chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?"
    },
    {
        "question": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?"
    },
    {
        "question": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?"
    },
    {
        "question": "Cho phép nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng 10%;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?"
    },
    {
        "question": "Khi dây xích đứt, phải hàn dây xích bằng máy hàn chuyên dụng;",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?"
    },
    {
        "question": "Cho phép dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng, khi vật có tính chất cồng kềnh.",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ta phải thực hiện ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?"
    },
    {
        "question": "Quy định về các biện pháp đảm bảo an toàn điện; an toàn thuỷ, cơ, nhiệt, hoá khi thực hiện các công việc xây dựng, vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, kiểm định, sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định nguyên tắc chung về an toàn là ?"
    },
    {
        "question": "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
        "answer": "Theo Quy trình An, những công việc thực hiện theo PCT/LCT được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc huấn luyện người mới tuyển dụng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra bằng cả hai hình thức lý thuyết và thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, phần thiết bị tiến hành công việc phải được cách ly khỏi hệ thống để đảm bảo an toàn khi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định cấm trong việc cách ly thiết bị để sửa chữa như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định việc treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định cấm khi kiểm tra thiết bị đã cách ly khỏi vận hành như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có áp lực phải xem như thiết bị vẫn còn áp lực.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trước khi cho Đơn vị công tác tiến hành công việc, phải khẳng định nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản về nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị quay là ?"
    },
    {
        "question": "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định công tác chuẩn bị sửa chữa các thiết bị quay?"
    },
    {
        "question": "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi làm việc với các thiết bị quay?"
    },
    {
        "question": "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi kiểm tra độ rung, nhiệt độ các gối đỡ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi phát hiện các thiết bị quay bị cháy phải ?"
    },
    {
        "question": "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình chạy thử hoặc cân chỉnh các thiết bị quay, khi nhận được tín hiệu nguy hiểm, cần ?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi sử dụng thiết bị cầm tay là ?"
    },
    {
        "question": "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu trong việc bảo quản, sử dụng thiết bị cầm tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi sử dụng thiết bị cầm tay cần kiểm tra để xác định những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, tại khu vực làm việc phải kiểm tra, chuẩn bị những gì?"
    },
    {
        "question": "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không cần thiết) khi sử dụng thiết bị cầm tay?"
    },
    {
        "question": "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong những nội dung quy định nghiêm cấm khi sử dụng thiết bị cầm tay thì nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm đứng trên thang mà sử dụng thiết bị cầm tay trong mọi trường hợp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi đang sử dụng thiết bị cầm tay mà bị ngừng làm việc, khi bị cắt điện đột xuất hay kết thúc công việc phải ?"
    },
    {
        "question": "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn điện để loại bỏ hoàn toàn điện áp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi làm việc với máy gia công cơ khí phải ?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?"
    },
    {
        "question": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?"
    },
    {
        "question": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?"
    },
    {
        "question": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 và ý 2 đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?"
    },
    {
        "question": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?"
    },
    {
        "question": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 và ý 2 đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 và ý 2 đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trên cao như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi làm việc trên cao thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều kiện sức khỏe của người làm việc trên cao như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền, tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của Tổng công ty Điện lực miền Bắc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định người làm việc trên cao không được làm việc khi điều kiện sức khỏe như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 và ý 3 đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, không làm việc trên cao ngoài trời trong điều kiện thời tiết nào?"
    },
    {
        "question": "Giông bão có gió từ cấp 5 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 38 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong các điều cấm khi làm việc trên cao thì nội dung cấm nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Cấm sử dụng điện thoại di động trong suốt quá trình làm việc trên cao.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về chỉ dẫn sử dụng dụng cụ khi làm viêc trên cao nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Chiều rộng chân thang ít nhất là 40 cm; Bậc thang phải được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi nối thang di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kiểm tra thang di động thì nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Ba tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 150kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định các điều cấm khi làm việc với thang di động thì điều cấm nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm sử dụng thang quá dài quá 3m; Cấm đứng làm việc ở bậc trên cùng của thang;; Thao tác vượt quá xa ngoài tầm với; Khi trèo lên, xuống nắm vào các bậc lên xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về các thao tác làm việc với thang di động nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 3 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện, thủ tục sử dụng giàn giáo như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong các điều cấm khi sử dụng giàn giáo, giá đỡ thì điều cấm nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong khi gió từ cấp 4 trở lên; Cấm làm giàn giáo bên cạnh đường dây có điện,",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về giàn giáo nhiều tầng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi giàn giáo cao hơn 6m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?"
    },
    {
        "question": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trong không gian hạn chế là gì?"
    },
    {
        "question": "Mối nguy do va đập; Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?"
    },
    {
        "question": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?"
    },
    {
        "question": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định pha chế a xit như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
        "answer": "Theo Theo Quy trình An toàn, thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?"
    },
    {
        "question": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch",
        "answer": "Theo Theo Quy trình An toàn, quy định ghi số PCT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ghi số thứ tự PCT theo năm / năm phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?"
    },
    {
        "question": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
        "answer": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?"
    },
    {
        "question": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất,  sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
        "answer": "Quy trình sử dụng bình chữa cháy xách tay bằng bột?"
    },
    {
        "question": "Lắc xóc à rút chốt à hướng loa phun vào gốc lửa à phun chất chữa cháy;",
        "answer": "Quy trình xử lý sự cố khi có cháy xảy ra được quy định trong tiêu lệnh chữa cháy là gì?"
    },
    {
        "question": "Báo động à ngắt điện à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à gọi điện thoại theo số 114;",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Điện hạ áp là điện áp danh định tới 01 kV, điện cao áp là điện áp danh định trên 01 kV trở lên.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 1 kV đến 15kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 0,35 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định việc treo thẻ đánh dấu các ĐVCT trên sơ đồ vận hành tại những bộ phận nào?"
    },
    {
        "question": "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 2,5 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì sau khi cắt điện xong, cần kiểm tra không còn điện bằng cách ?"
    },
    {
        "question": "Dùng bút thử điện phù hợp với điện áp cần thử (bút này phải được kiểm tra trước tại nơi có điện) sau đó thử cả 3 pha vào và ra của thiết bị",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định nối đất tạo vùng an toàn và nối đất tại nơi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "ĐVQLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn, ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người cho phép trong PCT là ?"
    },
    {
        "question": "Được ĐVQLVH giao nhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người GSATĐ trong PCT là ?"
    },
    {
        "question": "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người LĐCV trong PCT là ?"
    },
    {
        "question": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người CHTT trong PCT là ?"
    },
    {
        "question": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì LCT được cấp bởi người của đơn vị nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị trực tiếp QLVH",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì khi nghỉ giải lao (hoặc ăn trưa) điều nào không cần thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, TIển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định cấp có thẩm quyền là ?"
    },
    {
        "question": "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trong các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thì đối tượng nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Trưởng, phó phòng (bộ phận) thanh tra, quản lý xây dựng, quản lý dự án có tham gia hiện trường.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trong các đối tượng không bắt buộc phải cấp thẻ an toàn điện nhưng phải được bồi huấn QTATĐ, gồm ?"
    },
    {
        "question": "CBCNV quản lý kỹ thuật không liên quan, không sản xuất trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm. CBCNV làm công tác hỗ trợ việc thi công, giám sát, khảo sát công trình điện lực.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì thời gian huấn luyện và kiểm tra QTAT cho các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện theo quy định của pháp luật như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTAT hai năm/01 lần.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân đối với các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị thuộc quyền quản lý của EVNNPC như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, mẫu PCT tại mục “1.7. Điều kiện an toàn điện để tiến hành công việc” cách ghi thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ghi theo “Biên bản khảo sát hiện trường” hoặc ghi yêu cầu để đảm bảo an toàn điện cho ĐVCT làm việc: Cắt hết điện khu vực nào? Đóng, đặt tiếp đất ở đâu? Hoặc ghi không cắt điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, mẫu PCT tại mục ghi “Cảnh báo, chỉ dẫn cần thiết:” ghi những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc cấp PCT khi làm việc được triển khai từ lúc viết phiếu như thế nào?"
    },
    {
        "question": "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người cho phép và Người CHTT mỗi người 1 bản mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì thủ tục nhận và bắt đầu triển khai PCT từ Người cấp phiếu là ?"
    },
    {
        "question": "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc tiếp nhận lại PCT và nơi làm việc (sau khi hoàn thành công việc) được thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm phối hợp của Người CHTT là ?"
    },
    {
        "question": "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm kiểm tra của Người CHTT trong việc tiếp nhận nơi làm việc trước khi tiến hành công việc bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiện của Người CHTT đối với nhân viên ĐVCT trong việc chuẩn bị trước khi tiến hành công việc bao gồm những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách an toàn đối với lưới điện hạ áp xoay chiều là ?"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách là 0,3 m đối với thiết bị điện không bọc cách điện hoặc điểm hở.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, tại hiện trường phải có mặt những chức danh nào để thực hiện thủ tục cho phép làm việc?"
    },
    {
        "question": "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT và Người GSATĐ (nếu có).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp nào Người CHTT được giữ lại PCT khi nghỉ hết ngày làm việc?"
    },
    {
        "question": "Làm việc trên đường dây hoặc nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa đơn vị công tác với đơn vị QLVH.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định thành phần khảo sát hiện trường để tiến hành lập phương án là ?"
    },
    {
        "question": "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về người của ĐVCT tham gia khảo sát hiện trường là ?"
    },
    {
        "question": "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT,  Người lập Phương án TCTC & BPAT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải lập BPAT điện trong Phương án thi công là ?"
    },
    {
        "question": "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải khảo sát hiện trường là ?"
    },
    {
        "question": "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về việc ĐVCT gửi Giấy đăng ký công tác đến ĐVQLVH như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn đối với cấp điện áp nào cho phép làm việc sau khi cắt điện không cần thực hiện việc đặt nối đất khi đã thỏa mãn các điều kiện về cách ly, quan sát và cảm ứng?"
    },
    {
        "question": "Với điện áp từ 35 kV trở xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn cho phép làm việc sau khi cắt điện không cần thực hiện việc đặt nối đất phải thỏa mãn đồng thời các yêu cầu sau ?"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có cấu trúc gọn, quan sát toàn bộ dễ dàng; có thể cách ly hoàn toàn khỏi hệ thống điện mà đứng tại chỗ nhìn thấy rõ, chắc chắn không có hiện tượng cảm ứng, rò điện; được sự cho phép của cấp có thẩm quyền.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân và dụng cụ an toàn khi lắp/tháo nối đất di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người lắp/tháo nối đất cao áp phải dùng sào và găng cách điện. Đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì tổ chức lắp đặt tiếp đất di động là ?"
    },
    {
        "question": "Phải có 02 người, trong đó một người giám sát phải có bậc an toàn điện ³ 4, một người thực hiện phải có có bậc an toàn điện ³ 3.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trình tự lắp đặt bộ tiếp đất di động là ?"
    },
    {
        "question": "Trước hết thử hết điện, sau đó đấu đầu dây tiếp đất với đất trước, sau đó phải dùng sào và găng cách điện để bắt đầu dây nối đất lên thiết bị, dây dẫn .",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất khi có nhiều ĐVCT trong cùng một phạm vi có cắt điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mỗi ĐVCT vẫn phải làm nối đất độc lập cho ĐVCT của mình.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, những biển nào có thể được sơn trực tiếp trên thiết bị, trên cột điện?"
    },
    {
        "question": "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Có điện nguy hiểm”, “Chú ý! Phía trên có điện”.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH cấp PCT phải thực hiện nhiệm vụ gì sau khi đã nhận được Giấy đăng ký công tác của ĐVLCV ?"
    },
    {
        "question": "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trong quá trình kiểm tra chất lượng sau khi kết thúc công việc (chưa trả PCT), nếu phát hiện thấy có thiếu sót phải sửa chữa lại ngay thì người CHTT phải ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nhân viên mới như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được huấn luyện, kèm cặp sau đó phải được kiểm tra bằng bài viết và vấn đáp trực tiếp, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về chất liệu và quy cách của dây nối đất lưu động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Dây nối đất là dây đồng hoặc hợp kim mềm, nhiều sợi, tiết diện phải chịu được tác dụng lực điện động và nhiệt..",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc công nhận kết quả huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thuộc trách nhiệm của ai?"
    },
    {
        "question": "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về tiết diện của dây nối đất lưu động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tiết diện không được nhỏ hơn 16 mm2 đối với lưới điện cấp điện áp đến 35kV, 35 mm2 đối với lưới điện cấp điện áp lớn hơn 35kV.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về dây nối đất chống điện áp cảm ứng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp cảm ứng sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 10 mm2",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm đặt rào chắn tạm thời thuộc bộ phận nào?"
    },
    {
        "question": "Rào chắn tạm thời do ĐVQLVH thiết lập.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong trường hợp rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 22 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi thực hiện việc đặt rào chắn mà rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 5 an toàn điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời gian công tác của PCT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 60 ngày.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời gian hiệu lực của PCT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "PCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực ký tiếp nhận hiện trường nơi làm việc đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác..",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với PCT thì những chức danh nào hằng năm phải được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu và được phân công nhiệm vụ?"
    },
    {
        "question": "Người cấp PCT, người cho phép, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì chức danh Người thi hành lệnh là ?"
    },
    {
        "question": "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc một mình.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác có kế hoạch là ?"
    },
    {
        "question": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành hoặc người được giao nhiệm vụ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác ngoài kế hoạch là ?"
    },
    {
        "question": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác xử lý sự cố ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trách nhiệm của người cấp PCT tại các thời điểm viết, giao và thu lại để kiểm tra như thế nào?"
    },
    {
        "question": "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, về nội dung BPKTAT điện thì người cho phép phải thực hiện thủ tục bàn giao (cho phép) ĐVCT vào làm việc sau khi ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Chứng minh hết điện; Ký 02 bản và giao 01 bản PCT cho NCHTT sau khi NCHTT đã kiểm tra lại các BPAT mà người cho phép giao theo yêu cầu.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào sau đây không thuộc trách nhiệm của người CHTT trong việc kiểm tra các biện pháp an toàn phù hợp với công việc?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của  ĐVCT do mình làm CHTT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định các công việc thực hiện theo LCT bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "A Công việc có độ rủi ro cấp 1; Làm việc ở xa nơi có điện; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong một số trường hợp; Công việc không cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi đến nơi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi trong quá trình làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì sau khi nhận được 01 bản PCT đã có chữ ký của người cho phép, người CHTT được phép làm những công việc gì?"
    },
    {
        "question": "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thủ tục an toàn khi nghỉ hết ngày làm việc và bắt đầu ngày tiếp theo như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, các BPAT phải được giữ nguyên. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT giấy hoặc xác nhận điện tử và những việc liên quan cho người cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc thay đổi người (kể cả người CHTT) hoặc số lượng nhân viên ĐVCT được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm xong công việc, điều nào không đúng khi người CHTT thực hiện những công việc sau?"
    },
    {
        "question": "Trong trường hợp đã tháo nối đất nhưng chưa ký khóa PCT mà còn có công việc dang dở, cho phép tiếp tục hoàn thiện công việc đó.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của ĐVQLVH về việc cắt điện để làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Chủ động phối hợp với đơn vị điều độ cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc; Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của ĐVQLVH trong trường hợp ĐVQLVH là ĐVCT thì thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định khi vận hành xe chuyên dùng ?"
    },
    {
        "question": "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm phải đảm bảo khoảng cách an toàn như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?"
    },
    {
        "question": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH là đơn vị nào?"
    },
    {
        "question": "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (các Đội quản lý điện lực khu vực, các Xí nghiệp lưới điện cao thế)",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVCT là đơn vị nào?"
    },
    {
        "question": "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,... Mỗi đơn vị công tác phải có ít nhất 02 người, trong đó phải có 01 người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi nhận những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp công tác có liên quan đến sự cố, tai nạn thì việc lưu các PCT, LCT được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, cắt điện để làm công việc trong những trường hợp nào?"
    },
    {
        "question": "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc không thể tránh được va chạm hoặc vi phạm khoảng cách đến phần mang điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì điều kiện để trở thành nhân viên ĐVCT là ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng (không thuộc trách nhiệm) của nhân viên đơn vị công tác khi đến nơi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM TRÈO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển báo \"CÁP ĐIỆN LỰC\" đặt như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM VÀO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm điện có tường rào bao quanh",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM LẠI GẦN! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM ĐÓNG ĐIỆN! CÓ NGƯỜI ĐANG LÀM VIỆC” được đặt như thế nào?."
    },
    {
        "question": "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “LÀM VIỆC TẠI ĐÂY” được đặt như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “VÀO HƯỚNG NÀY” được đặt như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “ĐÃ NỐI ĐẤT” được đặt như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biển “CHÚ Ý! PHÍA TRÊN CÓ ĐIỆN” treo ở vị trí nào?"
    },
    {
        "question": "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, cho phép thay đổi kích thước các biển cho phù hợp với thực tế để treo tại đâu?"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí trên tủ điều khiển, ở các thiết bị hạ áp, aptomat hạ áp tại các tủ bảng điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Từ trên 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách an toàn phóng điện theo cấp điện áp đối với thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ xe chuyên dùng cho công tác sửa chữa điện) là ?"
    },
    {
        "question": "Từ trên 1-35kV là 2,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 3,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong những quy định điều kiện khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong các BPAT khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt,  còn hạn kiểm định",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp 220kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 2,5 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 35  đến 110kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 1 đến 15kV như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, những công việc hỗn hợp cả liên quan tới ATĐ và AT thủy, cơ, nhiệt, hóa thì quy định dùng PCT/LCT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Dùng mẫu PCT/LCT theo quy trình ATĐ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định thời hạn huấn luyện nội dung thủy cơ, nhiệt, hóa này như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này ít nhất hai năm 01 lần.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với nguyên tắc chung quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Các công việc phải cấp PCT hoặc LCT để thực hiện thì phải lập Phiên làm việc trên ECP để quản lý",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với công việc có kế hoạch quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Phải lập phiên làm việc trước khi thực hiện công việc",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với công việc có bổ sung quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Phải lập phiên làm việc trước khi thực hiện công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi công tác trên đường giao thông, phải thực hiện những biện pháp nào?"
    },
    {
        "question": "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại của người tham gia giao thông phải thực hiện căng dây, lắp đặt rào chắn tạm thời và có biển chỉ dẫn cụ thể.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định cấm thực hiện công việc trên thiết bị khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đang vận hành phải có quy trình riêng và phải thực hiện theo PCT.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong trường hợp đã cách ly hoàn toàn thiết bị cần sửa chữa mà vẫn không đảm bảo an toàn như rò rỉ môi chất có nhiệt độ cao, áp suất cao hoặc độc hại, để tiến hành công việc thì xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Bắt buộc phải dừng hệ thống, khắc phục các nguy cơ mất an toàn mới được phép tiến hành sửa chữa.",
        "answer": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì việc thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn tại nơi làm việc của các đơn vị công tác được thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Yêu cầu đối với người “Có kỹ năng phối hợp với các đơn vị khác, lãnh đạo công việc, tổ chức tiến hành các biện pháp an toàn và kiểm tra theo dõi thực hiện công việc” phải có bậc an toàn điện bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "5-May",
        "answer": "Các chức danh nào sau đây yêu cầu có bậc an toàn điện bắt buộc là 5/5?"
    },
    {
        "question": "Người Lãnh đạo công việc.",
        "answer": "Thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Trường hợp thiết bị hoặc nơi làm việc do từ 02 đơn vị quản lý vận hành trở lên thì Phiếu công tác được cấp theo nguyên tắc nào?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Khi nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực thực hiện các biện pháp an toàn?"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
        "answer": "Các mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Sự khác nhau cơ bản giữa phiếu công tác và lệnh công tác khi thực hiện là?"
    },
    {
        "question": "Phiếu công tác cấp cho các công việc yêu cầu phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật chuẩn bị vị trí làm việc, lệnh công tác thì không cần.",
        "answer": "Dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp trong trường hợp nào sau đây là đúng?"
    },
    {
        "question": "Chỉ được dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp từ 35 kV trở xuống. Phần cách điện khi sử dụng ampe kìm đo ở thiết bị điện cao áp phải trong thời hạn thử nghiệm. Không sử dụng ampe kìm đo nếu phần cách điện ở phía miệng kìm bị nứt, vỡ.",
        "answer": "Nghiêm cấm làm việc trên cao trong trường hợp nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Ý 3 - Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn.",
        "answer": "Khi làm việc trên cao, được phép thực hiện những việc gì sau đây?"
    },
    {
        "question": "Mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con... nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng.",
        "answer": "Trong điều kiện bình thường, giá trị điện áp (U) xoay chiều tối thiểu là bao nhiêu thì gây nguy hiểm đến tính mạng khi con người tiếp xúc trực tiếp?"
    },
    {
        "question": "> 42 V",
        "answer": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc phải thực hiện những nội dung nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Trước khi bắt đầu công việc, một nhân viên trong đội công tác có biểu hiện bất thường về tâm lý, sức khoẻ không đảm bảo, Người chỉ huy trực tiếp xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Xem xét tình trạng tâm lý, sức khoẻ của nhân viên để phân công công việc phù hợp. Nếu xét thấy nhân viên đó sẽ khó khăn khi thực hiện công việc thì không để nhân viên đó tham gia công việc.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, quy định thiết lập vùng làm việc an toàn như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Vùng làm việc của Đơn vị công tác phải được thiết lập, cảnh báo trực quan bằng rào chắn tạm thời hoặc biện pháp phù hợp (dây/băng cảnh báo) và treo biển “Làm việc tại đây”",
        "answer": "Đối với cấp điện áp 22 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?"
    },
    {
        "question": "4",
        "answer": "Đối với cấp điện áp đến 110 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?"
    },
    {
        "question": "1",
        "answer": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?"
    },
    {
        "question": "1 m.",
        "answer": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 110 kV là?"
    },
    {
        "question": "1,5 m.",
        "answer": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?"
    },
    {
        "question": "1 m.",
        "answer": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ sào thao tác cách điện cao áp là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "12 tháng.",
        "answer": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện cao áp là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "6 tháng.",
        "answer": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện hạ áp là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "6 tháng.",
        "answer": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ ủng cách điện cao áp là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "6 tháng.",
        "answer": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 6 kV là?"
    },
    {
        "question": "0,35 m.",
        "answer": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?"
    },
    {
        "question": "0,6 m.",
        "answer": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?"
    },
    {
        "question": "0,6 m.",
        "answer": "Công tác phòng ngừa sự cố điện giật."
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân đã tắt thở, tim ngừng đập)?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân mất tri giác)?"
    },
    {
        "question": "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm; đặt nạn nhân nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc.",
        "answer": "Các biện pháp cần áp dụng để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân chưa mất tri giác)?"
    },
    {
        "question": "Ý 3 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh, sau đó mời y bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa nạn nhân đến cơ sở y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc.",
        "answer": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Có thể dùng kìm cách điện, búa, rìu cán bằng gỗ để cắt, chặt đứt dây điện đang gây ra tai nạn…",
        "answer": "Phương pháp cứu chữa có hiệu quả phổ biến nhất hiện nay ngay sau khi nạn nhân được tách khỏi mạch điện, đó là?"
    },
    {
        "question": "Phương pháp hồi sinh tổng hợp.",
        "answer": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã tắt thở (tim ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết)?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã mất tri giác (vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu)?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào sau khi đã tách ra khỏi mạch điện mà nạn nhân chưa mất tri giác (chỉ bị hôn mê trong giây lát, tim còn đập, thở yếu)?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện cao áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Mang ủng, găng tay cách điện và dùng sào cách điện để gạt hoặc đẩy nạn nhân ra khỏi mạch điện.",
        "answer": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện hạ áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Các bước cơ bản để cứu người bị tai nạn điện, bao gồm?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5 được làm những công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Được làm các công việc không tiếp xúc với thiết bị hoặc dây dẫn mang điện.",
        "answer": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên công tác có bậc an toàn điện 2/5?"
    },
    {
        "question": "Hiểu rõ phương pháp tách nạn nhân ra khỏi nguồn điện, có kiến thức về sơ cứu người bị điện giật.",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 được làm những công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Làm việc tại nơi đã được cắt điện hoàn toàn.",
        "answer": "Đơn vị công tác thực hiện như thế nào để đúng quy định trong quá trình công tác?"
    },
    {
        "question": "Chỉ được làm việc trong phạm vi cho phép. Không được tự ý mở rộng phạm vi làm việc, vào các vùng cấm vào hoặc các vùng có nguy cơ xảy ra tai nạn đã được cảnh báo trước đó.",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Hiểu rõ những quy định chung và biện pháp bảo đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc được giao.",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 3/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Có khả năng phát hiện vi phạm, hành vi không an toàn.",
        "answer": "Trong khi thực hiện nhiệm vụ, nhân viên đơn vị công tác cần tuân thủ những quy định nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao.",
        "answer": "Tại hiện trường sản xuất không đảm bảo an toàn, nguy cơ xảy ra sự cố, tai nạn lao động nhưng người chỉ huy trực tiếp bắt buộc nhân viên làm việc, trong tình huống này nhân viên công tác phải làm gì để đúng quy định và đảm bảo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Ngừng ngay công việc và báo cáo Người chỉ huy trực tiếp, nếu không được chấp thuận thì báo cáo lên Cấp có thẩm quyền để giải quyết.",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc 3/5 an toàn điện được thực hiện những công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Trách nhiệm của Người thi hành lệnh khi thực hiện xong công việc theo Lệnh công tác?"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh phải ghi kết quả, thời gian hoàn thành vào Lệnh công tác hoặc sổ của mình; báo cáo với người ra lệnh để biết và ghi vào sổ Lệnh công tác theo quy định.",
        "answer": "Yêu cầu về kiến thức an toàn đối với Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 4/5?"
    },
    {
        "question": "Đáp ứng cả hai yêu cầu 1 và 2.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đánh giá rủi ro là gì?"
    },
    {
        "question": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, những công việc thực hiện theo phiếu công tác chưa được đánh giá rủi ro bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, đối với công việc đột xuất thì quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Trong trường hợp khẩn cấp, điều kiện ở xa trụ sở, mạng viễn thông tại khu vực làm việc chưa đáp ứng, cần phải xử lý công việc nhanh,…cho phép lập phiên làm việc trên ECP sau khi triển khai công việc tại hiện trường",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, yêu cầu đối với PCT điện tử nào dưới đây đúng ?"
    },
    {
        "question": "Không xóa được sau khi đã có chữ ký điện tử của Người cấp phiếu trong thời hạn",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, những công việc thực hiện theo lệnh công tác chưa được đánh giá rủi ro bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điện, yêu cầu đối với phiếu công tác điện tử như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Nội dung (1) và (2).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định nào dưới đây cho phép làm việc sau khi cắt điện mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?"
    },
    {
        "question": "Áp dụng với điện áp từ 35 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định nào dưới đây không đúng (chưa đúng) khi đã cắt điện, cho phép làm việc mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?"
    },
    {
        "question": "Áp dụng với điện áp từ 110 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, những công việc nào dưới đây cho phép làm việc sau khi cắt điện mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?"
    },
    {
        "question": "Những công việc như đo, kiểm tra điện trở nối đất, đo các thông số của thiết bị điện, ĐD mà bắt buộc không được nối đất; củng cố lại nối đất của thiết bị điện, ĐD hoặc của hệ thống nối đất toàn trạm.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện nào dưới đây?"
    },
    {
        "question": "Thỏa mãn điều kiện (1) và (2).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi có nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi có nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?"
    },
    {
        "question": "Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác giấy, quy định nào sau đây đúng ?"
    },
    {
        "question": "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người chỉ huy trực tiếp và các Nhân viên đơn vị công tác phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Người ra lệnh phần B.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?"
    },
    {
        "question": "Công việc có mức độ rủi ro cấp 1 theo quy định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?"
    },
    {
        "question": "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?"
    },
    {
        "question": "Trong khi tiến hành công việc, không được phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc. Nếu mở rộng phạm vi làm việc hoặc thay đổi nội dung thì phải cấp LCT mới.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?"
    },
    {
        "question": "Trong khi tiến hành công việc, cho phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc phù hợp với nội dung lệnh tiếp diễn theo lệnh của Trực ban VHLĐ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác điện tử, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?"
    },
    {
        "question": "Sau khi hoàn thành công việc, LCT phải được lưu giữ ít nhất 06 tháng (kể cả những lệnh đã ban hành nhưng không thực hiện).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Thang di động là loại thang làm bằng tre, gỗ, kim loại. Vật liệu dùng làm thang bằng tre, gỗ phải chắc chắn và khô.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Chiều rộng chân thang ít nhất là 50 cm. Khoảng cách giữa các bậc thang đều nhau và không lớn hơn 45 cm.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Bậc thang không được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang bằng tre phải lấy dây thép buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đáp án (1) và (2) là quy định đúng về kết cấu và chất lượng thang di động.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện theo nội dung (1)+(2) hoặc (1)+(3).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh dọc, tuyệt đối không nắm vào các bậc lên xuống và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải thêm tay vịn).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Cấm mang theo những vật quá nặng lên thang, trèo lên thang cùng một lúc hai người và đứng trên thang để dịch chuyển từ vị trí này sang vị trí khác.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "(3). Ở những chỗ không có điều kiện bắc giàn giáo thì cho phép làm việc trên thang di động.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 4 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4).",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối tượng nào phải được cấp thẻ ATĐ và định kỳ (02 năm/01 lần) được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này?"
    },
    {
        "question": "Người tham gia thực hiện PCT/LCT",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi phát hiện tổ chức/cá nhân vi phạm Quy trình này có nguy cơ gây mất an toàn, người phát hiện phải làm gì ngay lập tức?"
    },
    {
        "question": "Lập tức ngăn chặn và báo cáo với cấp trên trực tiếp và/hoặc cấp có thẩm quyền",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi nghỉ giải lao, nhân viên đơn vị công tác không được tự ý trở lại làm việc khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi chưa có lệnh của người chỉ huy trực tiếp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay đổi Người lãnh đạo công việc, người chỉ huy trực tiếp, người giám sát ATĐ, nhân viên mới phải được bàn giao những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Nhiệm vụ, phổ biến công việc, phạm vi làm việc và biện pháp an toàn",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm kiểm tra, giám sát định kỳ và đột xuất việc tuân thủ quy trình, bao gồm cả các biện pháp an toàn đã đề ra, thuộc về ai?"
    },
    {
        "question": "Trưởng các Ban chức năng thuộc Cơ quan EVNNPC.",
        "answer": "Người làm công tác an toàn các cấp."
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện vi phạm biện pháp an toàn có thể dẫn đến tai nạn hoặc hư hỏng thiết bị, người làm công tác an toàn có quyền gì?",
        "answer": "Lập biên bản vi phạm và đình chỉ công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, người lao động phải làm gì khi phát hiện tổ chức, đơn vị, cá nhân vi phạm Quy trình an toàn hoặc các quy trình khác có nguy cơ gây mất an toàn đối với người hoặc thiết bị điện?",
        "answer": "Lập tức ngăn chặn và báo cáo với cấp trên trực tiếp và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, một trong những nguyên tắc chung để đảm bảo an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa là mọi công việc đều phải được thực hiện theo thủ tục nào?",
        "answer": "Đánh giá rủi ro ATVSLĐ và đề ra biện pháp phòng ngừa."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm đảm bảo an toàn lao động, tổ chức kiểm tra và giám sát thực hiện các biện pháp an toàn đã đề ra trong đơn vị thuộc về chức danh nào?",
        "answer": "Lãnh đạo đơn vị sử dụng lao động, cùng các cấp quản lý trực tiếp tương đương."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác được tổ chức tối thiểu bao nhiêu người và thành phần nào là bắt buộc?",
        "answer": "Tối thiểu 02 người, trong đó phải có 01 Người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung"
    },
    {
        "question": "Công việc nào sau đây không bắt buộc phải khảo sát hiện trường trước khi lập Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn?",
        "answer": "Công việc không đủ yếu tố được thực hiện theo kế hoạch và có yếu tố nguy hiểm cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Ai là người chịu trách nhiệm chủ trì và phối hợp với Đơn vị QLVH để tổ chức khảo sát hiện trường và lập biên bản khảo sát?",
        "answer": "Đơn vị làm công việc."
    },
    {
        "question": "Hình thức phê duyệt nào sau đây được phép áp dụng đối với Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn nhanh?",
        "answer": "Phê duyệt từ xa (online) thông qua điện thoại của trực vận hành."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây được phép lập Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn mẫu (Phương án mẫu)?",
        "answer": "Thí nghiệm các trang thiết bị điện, dụng cụ an toàn được thực hiện trong xưởng, phòng thí nghiệm, không liên quan gì tới lưới điện."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của lãnh đạo đơn vị sử dụng lao động trong việc đảm bảo an toàn là gì?",
        "answer": "Đề ra các biện pháp an toàn lao động, tổ chức kiểm tra và giám sát thực hiện các biện pháp an toàn đó."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, mối nguy là gì?",
        "answer": "Là một nguồn gốc, một tình huống hoặc một hành động có khả năng gây ra tổn hại đối với con người, làm hư hỏng tài sản hoặc hủy hoại môi trường."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc, nếu phát hiện vi phạm biện pháp an toàn, người lao động phải thực hiện hành động nào sau đây theo quy trình?",
        "answer": "Dừng ngay công việc, báo cáo với cấp trên trực tiếp, nếu cấp trên trực tiếp không chấp thuận thì báo cáo Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây không được phép thực hiện công việc ngoài trời đối với thiết bị điện?",
        "answer": "Trời mưa hoặc sương mù nước chảy thành dòng."
    },
    {
        "question": "Việc thay đổi người tham gia thực hiện công tác (trừ Nhân viên đơn vị công tác) phải được thực hiện theo quy trình nào?",
        "answer": "Người mới phải được người cũ bàn giao nhiệm vụ, phổ biến công việc, phạm vi làm việc và biện pháp an toàn."
    },
    {
        "question": "Trong quá trình làm việc, Đơn vị công tác không được phép thực hiện hành động nào sau đây trong vùng làm việc an toàn?",
        "answer": "Dịch chuyển, dỡ bỏ rào chắn, biển báo, tín hiệu xác định vùng làm việc an toàn do Đơn vị QLVH lập."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc, được định nghĩa là gì?",
        "answer": "Làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Yếu tố nào sau đây được xem là nguyên tắc chung để đảm bảo an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa?",
        "answer": "Người tham gia thực hiện công tác có quyền từ chối thực hiện công việc khi chưa đủ điều kiện an toàn."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở công trình và thiết bị điện thuộc quyền quản lý của EVNNPC, các tổ chức, cá nhân ngoài Tổng công ty phải tuân thủ hướng dẫn về an toàn của đơn vị nào?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành (ĐVQLVH)."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, định nghĩa rủi ro là gì?",
        "answer": "Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai hay là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây không thuộc danh mục công việc được phép lập Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn nhanh?",
        "answer": "Công việc đại tu, sửa chữa lớn ĐD/thiết bị điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trong môi trường có điện từ trường cao, các bộ phận, kết cấu kim loại của thiết bị, phương tiện, dụng cụ dùng trong trạm hay trên ĐDK 220 kV phải được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Phải được nối đất theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo quy định, Nhân viên mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc. Sau đó, bước tiếp theo phải là gì để được giao nhiệm vụ?",
        "answer": "Phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Điều kiện nào sau đây không bắt buộc đối với Người cảnh giới?",
        "answer": "Phải có bậc an toàn điện từ bậc 4 trở lên."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành thao tác xử lý sự cố khẩn cấp tại nhà máy điện hoặc lưới điện, trường hợp nào sau đây được phép Nhân viên vận hành tiến hành thao tác 01 (một) người?",
        "answer": "Thao tác được thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển và không có nguy cơ gây tai nạn cho Nhân viên vận hành."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc với ĐDK đã cắt điện, hành động nào sau đây bị cấm?",
        "answer": "Làm việc trên ĐDK khi bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên ĐDK hạ áp đang có điện, người làm việc bắt buộc phải sử dụng phương tiện bảo vệ cá nhân nào sau đây khi tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp?",
        "answer": "Dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đeo găng tay cách điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng thang di động, yêu cầu nào sau đây là bắt buộc?",
        "answer": "Phải có biện pháp cố định chắc chắn thang như móc, giằng hay buộc chặt đầu thang vào kết cấu tựa, hoặc cử người giữ chân thang nếu không có biện pháp chống trượt."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên giàn giáo, quy định nào sau đây là cấm?",
        "answer": "Làm việc đồng thời trên hai tầng sàn cùng một khoang mà không có biện pháp bảo đảm an toàn."
    },
    {
        "question": "Khi pha chế axít thành dung dịch, quy trình an toàn bắt buộc là gì?",
        "answer": "Rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng Ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện áp cao, giới hạn điện áp cho phép đo là bao nhiêu?",
        "answer": "Từ 35kV trở xuống."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình, khi làm việc trong không gian hạn chế, cần phải đo kiểm tra khí đối với không gian có nguy cơ thiếu dưỡng khí hoặc có hơi, khí độc. Giới hạn hàm lượng Oxy trong không khí cho phép là bao nhiêu?",
        "answer": "Chiếm từ 19,5% đến 23,5% tính theo thể tích."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở hệ thống thải nước sinh hoạt, Nhân viên công tác cần phải trang bị bảo hộ lao động nào?",
        "answer": "Mặc quần áo bảo hộ lao động, đội mũ nhựa cứng, đeo găng tay, đi giày hoặc ủng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc với các chi tiết, dụng cụ bằng kim loại, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo vật dụng nào sau đây lên cột hoặc gần phần có điện áp cao?",
        "answer": "Đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc gần đường sắt, đường bộ, đường thủy, hoặc tại vị trí giao chéo, Đơn vị công tác phải làm gì nếu thấy cần thiết để đảm bảo an toàn cho người và phương tiện tham gia giao thông?",
        "answer": "Liên hệ với cơ quan có liên quan và đề nghị họ bố trí người hỗ trợ trong khi làm việc."
    },
    {
        "question": "Trong công tác hàn điện, hành động nào sau đây bị nghiêm cấm?",
        "answer": "Dùng các mạch nối đất, các bộ phận của thiết bị điện, các đường ống kỹ thuật vệ sinh (ống dẫn nước, cấp nhiệt, dẫn các chất khí và chất lỏng nóng) làm dây dẫn về (dây mát)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn phần thủy, cơ, nhiệt, hóa, Nhân viên công tác có quyền gì khi thấy các điều kiện đảm bảo an toàn để làm việc chưa đủ và đúng?",
        "answer": "Báo cáo ngay với Người CHTT để xem xét giải quyết."
    },
    {
        "question": "Khi nào thì một thiết bị, đường dây điện đã cắt điện được coi như đang có điện?",
        "answer": "Thiết bị, đường dây điện chưa được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, việc vận hành xe chuyên dùng phải được thực hiện bởi ai?",
        "answer": "Chỉ những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và có chứng chỉ liên quan theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện là ?",
        "answer": "Người lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc là ?",
        "answer": "Người chỉ huy trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện là ?",
        "answer": "Người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người có kiến thức về an toàn điện, được huấn luyện, chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác là ?",
        "answer": "Người giám sát an toàn điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đơn vị công tác được quy định như thế nào ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nhân viên đơn vị công tác được quy định như thế nào là đúng ?",
        "answer": "Là người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, công việc làm ở thiết bị đang mang điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng là ?",
        "answer": "Làm việc có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phương tiện bảo vệ cá nhân là gì ?",
        "answer": "Là những dụng cụ, phương tiện mà người lao động được trang bị để sử dụng khi thực hiện nhiệm vụ để bảo vệ cơ thể khỏi tác động của các yếu tố nguy hiểm, độc hại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, các công việc khi tiến hành trên đường dây, thiết bị điện, ở gần hoặc liên quan đến đường dây, thiết bị điện đang mang điện, bao gồm cả vùng ảnh hưởng nguy hiểm bởi cảm ứng điện, đều phải thực hiện theo ?",
        "answer": "Thực hiện theo phiếu công tác hoặc lệnh công tác"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc cho những người ?",
        "answer": "Chưa được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn và các quy trình có liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh có quyền ?",
        "answer": "Không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, khi phát hiện cán bộ, công nhân vi phạm Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị, người phát hiện phải ?",
        "answer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện, người trực tiếp làm công tác quản lý vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, sửa chữa, xây lắp điện phải ?",
        "answer": "Có sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo quy định của pháp luật về lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc về điện cho những người chưa được huấn luyện ATĐ, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Những mệnh lệnh không đúng Quy trình này và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện thì người nhận lệnh có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn; Giám đốc, Phó Giám đốc, Thủ trưởng đơn vị trực tiếp sử dụng lao động; Người quản lý, điều hành trực tiếp các công trường, phân xưởng hoặc các bộ phận tương đương có nhiệm vụ ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, để đảm bảo an toàn bộ phận hoặc cá nhân trực tiếp phải thực hiện ?",
        "answer": "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng về trách nhiệm của người Chỉ huy trực tiếp?",
        "answer": "Người chỉ huy trực tiếp phải có mặt liên tục tại nơi làm việc, giám sát và có biện pháp để Nhân viên đơn vị công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là yêu cầu đối với Nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác do người được giao nhiệm vụ trực tiếp quản lý nhân viên của đơn vị công tác cử tham gia thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Tự kiểm tra và bảo đảm đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Ký vào PCT/LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc trong trường hợp đang thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answer": "Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ để đảm bảo an toàn khi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người Chỉ huy trực tiếp có trách nhiệm ?",
        "answer": "Phải hợp tác chặt chẽ với Người cấp phiếu, Người cho phép, chịu sự chỉ huy về an toàn của Người lãnh đạo công việc (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Hàng ngày, trước khi làm việc trên cao người sử dụng phải kiểm tra dây đeo an toàn bằng cách nào?",
        "answer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Thời hạn thử tải trọng định kỳ của dây đeo an toàn là bao nhiêu ?",
        "answer": "06 tháng một lần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng định kỳ cho dây đeo an toàn đang sử dụng là ?",
        "answer": "Thử chịu tải trọng 225kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn:  Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng cho dây đeo an toàn mới là ?",
        "answer": "Thử chịu tải trọng 300kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác có kế hoạch là ?",
        "answer": "Muộn nhất 07 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Muộn nhất 24 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về thời gian đăng ký công tác đối với trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answer": "Ngay sau khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Nội dung nào là quy định đúng về thời gian đăng ký công tác?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định về hình thức đăng ký công tác có kế hoạch là ?",
        "answer": "Giấy hoặc điện tử."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Quy định đăng ký công tác ngoài kế hoạch, xử lý sự cố theo hình thức nào?",
        "answer": "Giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Kỹ thuật móc dây đeo an toàn (dây da) được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc sao cho chiều cao rơi là nhỏ nhất (để giảm động năng rơi)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Việc kiểm tra đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác có kế hoạch là?",
        "answer": "Chậm nhất 03 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Chậm nhất 12 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác trong trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answer": "Không quá 01 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác gồm những nội dung nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Hình thức giải quyết công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "Thực hiện theo một trong các nội dung còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì Đơn vị công tác phải chịu hoàn toàn trách nhiệm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn: Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi chép, cập nhật những thông tin gì?",
        "answer": "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Đồng thời đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thủ tục thực hiện các biện pháp an toàn, bàn giao hiện trường được quy định như thế nào?",
        "answer": "B (1). Đơn vị điều độ giữ quyền điều khiển thực hiện thao tác cách ly thiết bị để bảo đảm an toàn theo yêu cầu của công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện công tác?",
        "answer": "ĐVCT chịu trách nhiệm giám sát an toàn trong thời gian làm việc; nghỉ giải lao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Thủ tục kết thúc công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "Đơn vị công tác rút hết các biện pháp an toàn mà đơn vị tự làm, rút hết người phương tiện ra khỏi hiện trường, bàn giao hiện trường, thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: Khi cấp PCT giấy người cấp phải thực hiện theo yêu cầu nào dưới đây?",
        "answer": "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển đến Người cho phép, Người CHTT mỗi người giữ 01 bản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn: PCT điện tử phải đáp ứng yêu cầu nào dưới dây?",
        "answer": "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người tham gia thực hiện PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, quy định về việc kiêm nhiệm khi thực hiện PCT ?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, LCT giấy yêu cầu như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, LCT điện tử yêu cầu như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, người tham gia thực hiện LCT bao gồm những những chức danh nào?",
        "answer": "Người cấp lệnh, Người CHTT, Người LĐCV, Nhân viên công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, người CHTT là người thuộc Đơn vị công tác hoặc đơn vị quản lý vận hành, phải nắm vững ?",
        "answer": "Thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, nhân viên công tác có nhiệm vụ và tránh nhiệm như thế nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, cho phép người CHTT giám sát an toàn từ xa nhân viên công tác nếu đủ điều kiện nào dưới đây?",
        "answer": "Có đủ thiết bị công nghệ hỗ trợ cần thiết đảm bảo như giám sát an toàn tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, việc kiểm tra an toàn trước khi thực hiện công tác cho phép làm việc và bàn giao tại hiện trường theo PCT thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết phạm vi được phép làm việc và các cảnh báo, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, về việc nghỉ giải lao đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi nhân viên công tác của ĐVCT để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Do người có trách nhiệm của Đơn vị công tác quyết định và Người chỉ huy trực tiếp phải thông báo tới Người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi Người CHTT của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác ?",
        "answer": "Do người có trách nhiệm của đơn vị công tác quyết định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, việc thay đổi người của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "A.Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, việc tổ chức đơn vị công tác trách nhiệm của đơn vị công tác phải thực hiện như thế nào ?",
        "answer": "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người CHTT phải giám sát được tất cả nhân viên của Đơn vị công tác trong cùng một thời gian, không gian để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành ?",
        "answer": "Cử người CHTT, nhân viên công tác theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cho phép ?",
        "answer": "Cấp PCT/LCT với đầy đủ các biện pháp an toàn phù hợp với Đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cấp lệnh ?",
        "answer": "Ghi thời gian bàn giao hiện trường làm việc, ký tên vào phần Cho phép công tác của PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm phối hợp của người CHTT ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm của người cấp phiếu ?",
        "answer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, kiểm tra sơ bộ sức khoẻ công nhân: Ttrước khi bắt đầu công việc, người CHTT phải kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của nhân viên công tác ?",
        "answer": "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì không được để nhân viên công tác đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm phổ biến và giải thích biện pháp an toàn cho nhân viên đơn vị công tác  ?",
        "answer": "Trước khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm giám sát: Người CHTT phải có mặt liên tục tại nơi làm việc ?",
        "answer": "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, chỉ được phép rời hiện trường khi có Người CHTT khác thay thế."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, làm rào chắn tạm thời hoặc căng dây cảnh báo bao gồm?",
        "answer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất ?",
        "answer": "06 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều gì không đúng Khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answer": "Luôn để dây điện ở phía trước và cách xa thiết bị;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều gì không đúng khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answer": "Phải cầm chặt máy bằng tay phải và chọn vị trí đứng chắc chắn;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với thiết bị nâng, cần nhận diện mối nguy nào khi làm việc?",
        "answer": "Cả 3 mối nguy trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?",
        "answer": "Được phép rời khỏi sàn thao tác nhưng phải tuân thủ quy định làm việc trên cao khi đang ở vị trí nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?",
        "answer": "Hạ thấp độ cao, chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?",
        "answer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?",
        "answer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answer": "Cho phép nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng 10%;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answer": "Khi dây xích đứt, phải hàn dây xích bằng máy hàn chuyên dụng;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answer": "Cho phép dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng, khi vật có tính chất cồng kềnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ta phải thực hiện ?",
        "answer": "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?",
        "answer": "Quy định về các biện pháp đảm bảo an toàn điện; an toàn thuỷ, cơ, nhiệt, hoá khi thực hiện các công việc xây dựng, vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, kiểm định, sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nguyên tắc chung về an toàn là ?",
        "answer": "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An, những công việc thực hiện theo PCT/LCT được quy định như thế nào?",
        "answer": "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc huấn luyện người mới tuyển dụng như thế nào?",
        "answer": "Phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra bằng cả hai hình thức lý thuyết và thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi sử dụng thiết bị cầm tay là ?",
        "answer": "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu trong việc bảo quản, sử dụng thiết bị cầm tay như thế nào?",
        "answer": "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trước khi sử dụng thiết bị cầm tay cần kiểm tra để xác định những nội dung gì?",
        "answer": "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, tại khu vực làm việc phải kiểm tra, chuẩn bị những gì?",
        "answer": "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không cần thiết) khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answer": "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trên cao như thế nào?",
        "answer": "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi làm việc trên cao thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều kiện sức khỏe của người làm việc trên cao như thế nào?",
        "answer": "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền, tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của Tổng công ty Điện lực miền Bắc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định người làm việc trên cao không được làm việc khi điều kiện sức khỏe như thế nào?",
        "answer": "Ý 1 và ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, không làm việc trên cao ngoài trời trong điều kiện thời tiết nào?",
        "answer": "Giông bão có gió từ cấp 5 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 38 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về chỉ dẫn sử dụng dụng cụ khi làm viêc trên cao nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answer": "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn, quy định ghi số PCT như thế nào?",
        "answer": "Ghi số thứ tự PCT theo năm / năm phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT."
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất,  sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Quy trình sử dụng bình chữa cháy xách tay bằng bột?",
        "answer": "Lắc xóc à rút chốt à hướng loa phun vào gốc lửa à phun chất chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Quy trình xử lý sự cố khi có cháy xảy ra được quy định trong tiêu lệnh chữa cháy là gì?",
        "answer": "Báo động à ngắt điện à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à gọi điện thoại theo số 114;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?",
        "answer": "Điện hạ áp là điện áp danh định tới 01 kV, điện cao áp là điện áp danh định trên 01 kV trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 1 kV đến 15kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,35 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định việc treo thẻ đánh dấu các ĐVCT trên sơ đồ vận hành tại những bộ phận nào?",
        "answer": "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,6 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người cho phép trong PCT là ?",
        "answer": "Được ĐVQLVH giao nhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người GSATĐ trong PCT là ?",
        "answer": "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người LĐCV trong PCT là ?",
        "answer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người CHTT trong PCT là ?",
        "answer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì LCT được cấp bởi người của đơn vị nào?",
        "answer": "Đơn vị trực tiếp QLVH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khi nghỉ giải lao (hoặc ăn trưa) điều nào không cần thực hiện?",
        "answer": "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, TIển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định cấp có thẩm quyền là ?",
        "answer": "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thì đối tượng nào không đúng?",
        "answer": "Trưởng, phó phòng (bộ phận) thanh tra, quản lý xây dựng, quản lý dự án có tham gia hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong các đối tượng không bắt buộc phải cấp thẻ an toàn điện nhưng phải được bồi huấn QTATĐ, gồm ?",
        "answer": "CBCNV quản lý kỹ thuật không liên quan, không sản xuất trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm. CBCNV làm công tác hỗ trợ việc thi công, giám sát, khảo sát công trình điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì thời gian huấn luyện và kiểm tra QTAT cho các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện theo quy định của pháp luật như thế nào?",
        "answer": "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTAT hai năm/01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân đối với các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị thuộc quyền quản lý của EVNNPC như thế nào?",
        "answer": "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, mẫu PCT tại mục “1.7. Điều kiện an toàn điện để tiến hành công việc” cách ghi thế nào?",
        "answer": "Ghi theo “Biên bản khảo sát hiện trường” hoặc ghi yêu cầu để đảm bảo an toàn điện cho ĐVCT làm việc: Cắt hết điện khu vực nào? Đóng, đặt tiếp đất ở đâu? Hoặc ghi không cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, mẫu PCT tại mục ghi “Cảnh báo, chỉ dẫn cần thiết:” ghi những nội dung gì?",
        "answer": "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc cấp PCT khi làm việc được triển khai từ lúc viết phiếu như thế nào?",
        "answer": "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người cho phép và Người CHTT mỗi người 1 bản mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì thủ tục nhận và bắt đầu triển khai PCT từ Người cấp phiếu là ?",
        "answer": "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc tiếp nhận lại PCT và nơi làm việc (sau khi hoàn thành công việc) được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm phối hợp của Người CHTT là ?",
        "answer": "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm kiểm tra của Người CHTT trong việc tiếp nhận nơi làm việc trước khi tiến hành công việc bao gồm ?",
        "answer": "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiện của Người CHTT đối với nhân viên ĐVCT trong việc chuẩn bị trước khi tiến hành công việc bao gồm những nội dung gì?",
        "answer": "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách an toàn đối với lưới điện hạ áp xoay chiều là ?",
        "answer": "Khoảng cách là 0,3 m đối với thiết bị điện không bọc cách điện hoặc điểm hở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, tại hiện trường phải có mặt những chức danh nào để thực hiện thủ tục cho phép làm việc?",
        "answer": "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT và Người GSATĐ (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp nào Người CHTT được giữ lại PCT khi nghỉ hết ngày làm việc?",
        "answer": "Làm việc trên đường dây hoặc nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa đơn vị công tác với đơn vị QLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định thành phần khảo sát hiện trường để tiến hành lập phương án là ?",
        "answer": "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về người của ĐVCT tham gia khảo sát hiện trường là ?",
        "answer": "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT,  Người lập Phương án TCTC & BPAT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải lập BPAT điện trong Phương án thi công là ?",
        "answer": "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải khảo sát hiện trường là ?",
        "answer": "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về việc ĐVCT gửi Giấy đăng ký công tác đến ĐVQLVH như thế nào?",
        "answer": "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, những biển nào có thể được sơn trực tiếp trên thiết bị, trên cột điện?",
        "answer": "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Có điện nguy hiểm”, “Chú ý! Phía trên có điện”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH cấp PCT phải thực hiện nhiệm vụ gì sau khi đã nhận được Giấy đăng ký công tác của ĐVLCV ?",
        "answer": "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trong quá trình kiểm tra chất lượng sau khi kết thúc công việc (chưa trả PCT), nếu phát hiện thấy có thiếu sót phải sửa chữa lại ngay thì người CHTT phải ?",
        "answer": "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nhân viên mới như thế nào?",
        "answer": "Phải được huấn luyện, kèm cặp sau đó phải được kiểm tra bằng bài viết và vấn đáp trực tiếp, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc công nhận kết quả huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thuộc trách nhiệm của ai?",
        "answer": "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm đặt rào chắn tạm thời thuộc bộ phận nào?",
        "answer": "Rào chắn tạm thời do ĐVQLVH thiết lập."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong trường hợp rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?",
        "answer": "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 22 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi thực hiện việc đặt rào chắn mà rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?",
        "answer": "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 5 an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời gian công tác của PCT như thế nào?",
        "answer": "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 60 ngày."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời gian hiệu lực của PCT như thế nào?",
        "answer": "PCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực ký tiếp nhận hiện trường nơi làm việc đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với PCT thì những chức danh nào hằng năm phải được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu và được phân công nhiệm vụ?",
        "answer": "Người cấp PCT, người cho phép, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì chức danh Người thi hành lệnh là ?",
        "answer": "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc một mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác có kế hoạch là ?",
        "answer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định người cấp PCT đối với công tác xử lý sự cố ?",
        "answer": "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trách nhiệm của người cấp PCT tại các thời điểm viết, giao và thu lại để kiểm tra như thế nào?",
        "answer": "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, về nội dung BPKTAT điện thì người cho phép phải thực hiện thủ tục bàn giao (cho phép) ĐVCT vào làm việc sau khi ?",
        "answer": "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Chứng minh hết điện; Ký 02 bản và giao 01 bản PCT cho NCHTT sau khi NCHTT đã kiểm tra lại các BPAT mà người cho phép giao theo yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào sau đây không thuộc trách nhiệm của người CHTT trong việc kiểm tra các biện pháp an toàn phù hợp với công việc?",
        "answer": "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của  ĐVCT do mình làm CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định các công việc thực hiện theo LCT bao gồm ?",
        "answer": "A Công việc có độ rủi ro cấp 1; Làm việc ở xa nơi có điện; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong một số trường hợp; Công việc không cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answer": "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi trong quá trình làm việc như thế nào?",
        "answer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì sau khi nhận được 01 bản PCT đã có chữ ký của người cho phép, người CHTT được phép làm những công việc gì?",
        "answer": "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thủ tục an toàn khi nghỉ hết ngày làm việc và bắt đầu ngày tiếp theo như thế nào?",
        "answer": "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, các BPAT phải được giữ nguyên. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT giấy hoặc xác nhận điện tử và những việc liên quan cho người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc thay đổi người (kể cả người CHTT) hoặc số lượng nhân viên ĐVCT được quy định như thế nào?",
        "answer": "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm xong công việc, điều nào không đúng khi người CHTT thực hiện những công việc sau?",
        "answer": "Trong trường hợp đã tháo nối đất nhưng chưa ký khóa PCT mà còn có công việc dang dở, cho phép tiếp tục hoàn thiện công việc đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định trách nhiệm của ĐVQLVH trong trường hợp ĐVQLVH là ĐVCT thì thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định khi vận hành xe chuyên dùng ?",
        "answer": "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm phải đảm bảo khoảng cách an toàn như thế nào ?",
        "answer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH là đơn vị nào?",
        "answer": "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (các Đội quản lý điện lực khu vực, các Xí nghiệp lưới điện cao thế)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVCT là đơn vị nào?",
        "answer": "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,... Mỗi đơn vị công tác phải có ít nhất 02 người, trong đó phải có 01 người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi nhận những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh xử lý như thế nào?",
        "answer": "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp công tác có liên quan đến sự cố, tai nạn thì việc lưu các PCT, LCT được quy định như thế nào?",
        "answer": "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, cắt điện để làm công việc trong những trường hợp nào?",
        "answer": "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc không thể tránh được va chạm hoặc vi phạm khoảng cách đến phần mang điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì điều kiện để trở thành nhân viên ĐVCT là ?",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng (không thuộc trách nhiệm) của nhân viên đơn vị công tác khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answer": "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM TRÈO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answer": "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển báo \"CÁP ĐIỆN LỰC\" đặt như thế nào?",
        "answer": "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM VÀO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answer": "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm điện có tường rào bao quanh"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM LẠI GẦN! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM ĐÓNG ĐIỆN! CÓ NGƯỜI ĐANG LÀM VIỆC” được đặt như thế nào?.",
        "answer": "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “LÀM VIỆC TẠI ĐÂY” được đặt như thế nào ?",
        "answer": "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “VÀO HƯỚNG NÀY” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “ĐÃ NỐI ĐẤT” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CHÚ Ý! PHÍA TRÊN CÓ ĐIỆN” treo ở vị trí nào?",
        "answer": "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, cho phép thay đổi kích thước các biển cho phù hợp với thực tế để treo tại đâu?",
        "answer": "Tại các vị trí trên tủ điều khiển, ở các thiết bị hạ áp, aptomat hạ áp tại các tủ bảng điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answer": "Từ trên 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách an toàn phóng điện theo cấp điện áp đối với thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ xe chuyên dùng cho công tác sửa chữa điện) là ?",
        "answer": "Từ trên 1-35kV là 2,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 35  đến 110kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,7 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với nguyên tắc chung quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?",
        "answer": "Các công việc phải cấp PCT hoặc LCT để thực hiện thì phải lập Phiên làm việc trên ECP để quản lý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với công việc có kế hoạch quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?",
        "answer": "Phải lập phiên làm việc trước khi thực hiện công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với công việc có bổ sung quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?",
        "answer": "Phải lập phiên làm việc trước khi thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi công tác trên đường giao thông, phải thực hiện những biện pháp nào?",
        "answer": "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại của người tham gia giao thông phải thực hiện căng dây, lắp đặt rào chắn tạm thời và có biển chỉ dẫn cụ thể."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định cấm thực hiện công việc trên thiết bị khi nào?",
        "answer": "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đang vận hành phải có quy trình riêng và phải thực hiện theo PCT."
    },
    {
        "question": "Các chức danh nào sau đây yêu cầu có bậc an toàn điện bắt buộc là 5/5?",
        "answer": "Người Lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Trường hợp thiết bị hoặc nơi làm việc do từ 02 đơn vị quản lý vận hành trở lên thì Phiếu công tác được cấp theo nguyên tắc nào?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Sự khác nhau cơ bản giữa phiếu công tác và lệnh công tác khi thực hiện là?",
        "answer": "Phiếu công tác cấp cho các công việc yêu cầu phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật chuẩn bị vị trí làm việc, lệnh công tác thì không cần."
    },
    {
        "question": "Dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp trong trường hợp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Chỉ được dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp từ 35 kV trở xuống. Phần cách điện khi sử dụng ampe kìm đo ở thiết bị điện cao áp phải trong thời hạn thử nghiệm. Không sử dụng ampe kìm đo nếu phần cách điện ở phía miệng kìm bị nứt, vỡ."
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm làm việc trên cao trong trường hợp nào sau đây?",
        "answer": "Ý 3 - Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên cao, được phép thực hiện những việc gì sau đây?",
        "answer": "Mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con... nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc, một nhân viên trong đội công tác có biểu hiện bất thường về tâm lý, sức khoẻ không đảm bảo, Người chỉ huy trực tiếp xử lý như thế nào?",
        "answer": "Xem xét tình trạng tâm lý, sức khoẻ của nhân viên để phân công công việc phù hợp. Nếu xét thấy nhân viên đó sẽ khó khăn khi thực hiện công việc thì không để nhân viên đó tham gia công việc."
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp 22 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp đến 110 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?",
        "answer": "1 m."
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 110 kV là?",
        "answer": "1,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?",
        "answer": "1 m."
    },
    {
        "question": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ sào thao tác cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answer": "12 tháng."
    },
    {
        "question": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện hạ áp là bao nhiêu?",
        "answer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "(Thời hạn) Chu kỳ thí nghiệm định kỳ ủng cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 6 kV là?",
        "answer": "0,35 m."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?",
        "answer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?",
        "answer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Công tác phòng ngừa sự cố điện giật.",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân đã tắt thở, tim ngừng đập)?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân mất tri giác)?",
        "answer": "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm; đặt nạn nhân nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân chưa mất tri giác)?",
        "answer": "Ý 3 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh, sau đó mời y bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa nạn nhân đến cơ sở y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?",
        "answer": "Ý 1 - Có thể dùng kìm cách điện, búa, rìu cán bằng gỗ để cắt, chặt đứt dây điện đang gây ra tai nạn…"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cứu chữa có hiệu quả phổ biến nhất hiện nay ngay sau khi nạn nhân được tách khỏi mạch điện, đó là?",
        "answer": "Phương pháp hồi sinh tổng hợp."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã tắt thở (tim ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết)?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã mất tri giác (vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu)?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào sau khi đã tách ra khỏi mạch điện mà nạn nhân chưa mất tri giác (chỉ bị hôn mê trong giây lát, tim còn đập, thở yếu)?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện cao áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?",
        "answer": "Ý 1 - Mang ủng, găng tay cách điện và dùng sào cách điện để gạt hoặc đẩy nạn nhân ra khỏi mạch điện."
    },
    {
        "question": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện hạ áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các bước cơ bản để cứu người bị tai nạn điện, bao gồm?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5 được làm những công việc nào sau đây?",
        "answer": "Được làm các công việc không tiếp xúc với thiết bị hoặc dây dẫn mang điện."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên công tác có bậc an toàn điện 2/5?",
        "answer": "Hiểu rõ phương pháp tách nạn nhân ra khỏi nguồn điện, có kiến thức về sơ cứu người bị điện giật."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 được làm những công việc nào sau đây?",
        "answer": "Làm việc tại nơi đã được cắt điện hoàn toàn."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác thực hiện như thế nào để đúng quy định trong quá trình công tác?",
        "answer": "Chỉ được làm việc trong phạm vi cho phép. Không được tự ý mở rộng phạm vi làm việc, vào các vùng cấm vào hoặc các vùng có nguy cơ xảy ra tai nạn đã được cảnh báo trước đó."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?",
        "answer": "Hiểu rõ những quy định chung và biện pháp bảo đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 3/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?",
        "answer": "Có khả năng phát hiện vi phạm, hành vi không an toàn."
    },
    {
        "question": "Trong khi thực hiện nhiệm vụ, nhân viên đơn vị công tác cần tuân thủ những quy định nào sau đây?",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
    },
    {
        "question": "Tại hiện trường sản xuất không đảm bảo an toàn, nguy cơ xảy ra sự cố, tai nạn lao động nhưng người chỉ huy trực tiếp bắt buộc nhân viên làm việc, trong tình huống này nhân viên công tác phải làm gì để đúng quy định và đảm bảo an toàn?",
        "answer": "Ngừng ngay công việc và báo cáo Người chỉ huy trực tiếp, nếu không được chấp thuận thì báo cáo lên Cấp có thẩm quyền để giải quyết."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc 3/5 an toàn điện được thực hiện những công việc nào sau đây?",
        "answer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của Người thi hành lệnh khi thực hiện xong công việc theo Lệnh công tác?",
        "answer": "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh phải ghi kết quả, thời gian hoàn thành vào Lệnh công tác hoặc sổ của mình; báo cáo với người ra lệnh để biết và ghi vào sổ Lệnh công tác theo quy định."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về kiến thức an toàn đối với Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 4/5?",
        "answer": "Đáp ứng cả hai yêu cầu 1 và 2."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đánh giá rủi ro là gì?",
        "answer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, đối với công việc đột xuất thì quy định lập phiên làm việc trên phần mềm quản lý an toàn (ECP) như thế nào ?",
        "answer": "Trong trường hợp khẩn cấp, điều kiện ở xa trụ sở, mạng viễn thông tại khu vực làm việc chưa đáp ứng, cần phải xử lý công việc nhanh,…cho phép lập phiên làm việc trên ECP sau khi triển khai công việc tại hiện trường"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, yêu cầu đối với PCT điện tử nào dưới đây đúng ?",
        "answer": "Không xóa được sau khi đã có chữ ký điện tử của Người cấp phiếu trong thời hạn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, những công việc thực hiện theo lệnh công tác chưa được đánh giá rủi ro bao gồm ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, yêu cầu đối với phiếu công tác điện tử như thế nào ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answer": "Công việc có mức độ rủi ro cấp 1 theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answer": "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answer": "Trong khi tiến hành công việc, không được phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc. Nếu mở rộng phạm vi làm việc hoặc thay đổi nội dung thì phải cấp LCT mới."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?",
        "answer": "Trong khi tiến hành công việc, cho phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc phù hợp với nội dung lệnh tiếp diễn theo lệnh của Trực ban VHLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm công việc theo Lệnh công tác điện tử, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?",
        "answer": "Sau khi hoàn thành công việc, LCT phải được lưu giữ ít nhất 06 tháng (kể cả những lệnh đã ban hành nhưng không thực hiện)."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, đối tượng nào phải được cấp thẻ ATĐ và định kỳ (02 năm/01 lần) được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này?",
        "answer": "Người tham gia thực hiện PCT/LCT"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi phát hiện tổ chức/cá nhân vi phạm Quy trình này có nguy cơ gây mất an toàn, người phát hiện phải làm gì ngay lập tức?",
        "answer": "Lập tức ngăn chặn và báo cáo với cấp trên trực tiếp và/hoặc cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi nghỉ giải lao, nhân viên đơn vị công tác không được tự ý trở lại làm việc khi nào?",
        "answer": "Khi chưa có lệnh của người chỉ huy trực tiếp"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi thay đổi Người lãnh đạo công việc, người chỉ huy trực tiếp, người giám sát ATĐ, nhân viên mới phải được bàn giao những nội dung gì?",
        "answer": "Nhiệm vụ, phổ biến công việc, phạm vi làm việc và biện pháp an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn, trách nhiệm kiểm tra, giám sát định kỳ và đột xuất việc tuân thủ quy trình, bao gồm cả các biện pháp an toàn đã đề ra, thuộc về ai?",
        "answer": "Người làm công tác an toàn các cấp."
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện vi phạm biện pháp an toàn có thể dẫn đến tai nạn hoặc hư hỏng thiết bị, người làm công tác an toàn có quyền gì?",
        "answer": "Lập biên bản vi phạm và đình chỉ công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, người lao động phải làm gì khi phát hiện tổ chức, đơn vị, cá nhân vi phạm Quy trình an toàn hoặc các quy trình khác có nguy cơ gây mất an toàn đối với người hoặc thiết bị điện?",
        "answer": "Lập tức ngăn chặn và báo cáo với cấp trên trực tiếp và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm đảm bảo an toàn lao động, tổ chức kiểm tra và giám sát thực hiện các biện pháp an toàn đã đề ra trong đơn vị thuộc về chức danh nào?",
        "answer": "Lãnh đạo đơn vị sử dụng lao động, cùng các cấp quản lý trực tiếp tương đương."
    },
    {
        "question": "Công việc nào sau đây không bắt buộc phải khảo sát hiện trường trước khi lập Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn?",
        "answer": "Công việc không đủ yếu tố được thực hiện theo kế hoạch và có yếu tố nguy hiểm cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Ai là người chịu trách nhiệm chủ trì và phối hợp với Đơn vị QLVH để tổ chức khảo sát hiện trường và lập biên bản khảo sát?",
        "answer": "Đơn vị làm công việc."
    },
    {
        "question": "Hình thức phê duyệt nào sau đây được phép áp dụng đối với Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn nhanh?",
        "answer": "Phê duyệt từ xa (online) thông qua điện thoại của trực vận hành."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của lãnh đạo đơn vị sử dụng lao động trong việc đảm bảo an toàn là gì?",
        "answer": "Đề ra các biện pháp an toàn lao động, tổ chức kiểm tra và giám sát thực hiện các biện pháp an toàn đó."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, mối nguy là gì?",
        "answer": "Là một nguồn gốc, một tình huống hoặc một hành động có khả năng gây ra tổn hại đối với con người, làm hư hỏng tài sản hoặc hủy hoại môi trường."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc, nếu phát hiện vi phạm biện pháp an toàn, người lao động phải thực hiện hành động nào sau đây theo quy trình?",
        "answer": "Dừng ngay công việc, báo cáo với cấp trên trực tiếp, nếu cấp trên trực tiếp không chấp thuận thì báo cáo Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc, được định nghĩa là gì?",
        "answer": "Làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở công trình và thiết bị điện thuộc quyền quản lý của EVNNPC, các tổ chức, cá nhân ngoài Tổng công ty phải tuân thủ hướng dẫn về an toàn của đơn vị nào?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành (ĐVQLVH)."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, định nghĩa rủi ro là gì?",
        "answer": "Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai hay là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây không thuộc danh mục công việc được phép lập Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn nhanh?",
        "answer": "Công việc đại tu, sửa chữa lớn ĐD/thiết bị điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trong môi trường có điện từ trường cao, các bộ phận, kết cấu kim loại của thiết bị, phương tiện, dụng cụ dùng trong trạm hay trên ĐDK 220 kV phải được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Phải được nối đất theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo quy định, Nhân viên mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc. Sau đó, bước tiếp theo phải là gì để được giao nhiệm vụ?",
        "answer": "Phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Điều kiện nào sau đây không bắt buộc đối với Người cảnh giới?",
        "answer": "Phải có bậc an toàn điện từ bậc 4 trở lên."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên ĐDK hạ áp đang có điện, người làm việc bắt buộc phải sử dụng phương tiện bảo vệ cá nhân nào sau đây khi tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp?",
        "answer": "Dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đeo găng tay cách điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng Ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện áp cao, giới hạn điện áp cho phép đo là bao nhiêu?",
        "answer": "Từ 35kV trở xuống."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc với các chi tiết, dụng cụ bằng kim loại, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo vật dụng nào sau đây lên cột hoặc gần phần có điện áp cao?",
        "answer": "Đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc gần đường sắt, đường bộ, đường thủy, hoặc tại vị trí giao chéo, Đơn vị công tác phải làm gì nếu thấy cần thiết để đảm bảo an toàn cho người và phương tiện tham gia giao thông?",
        "answer": "Liên hệ với cơ quan có liên quan và đề nghị họ bố trí người hỗ trợ trong khi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, việc vận hành xe chuyên dùng phải được thực hiện bởi ai?",
        "answer": "Chỉ những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và có chứng chỉ liên quan theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, kiểm tra định kỳ đường dây, khi trèo lên cột phải ?",
        "answer": "Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột. Nếu trèo lên cột trên 2,0m thì phải thực hiện đúng các quy định về an toàn điện và làm việc trên cao. Cấm trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, làm công việc trên đường dây đã cắt điện, quy định nào sau đây đúng?",
        "answer": "Phải có tiếp đất tại nơi làm việc theo quy định của Quy trình an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi chặt cây ở gần đường dây phải thực hiện theo những quy định nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi chặt cây ở gần đường dây phải thực hiện theo những quy định nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Thực hiện cả 3 ý trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Chặt cây gần đường dây phải làm thế nào để bảo đảm an toàn điện?",
        "answer": "Nếu không có biện pháp hạ cành, cây an toàn thì phải cắt điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Khi chặt cây sắp đổ, cành sắp gẫy thì phải có hành động gì?",
        "answer": "Phải báo cho người xung quanh biết"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi dùng dao để chặt cây, quy trình ATĐ lưu ý người chặt cây điều nào?",
        "answer": "Dùng dây buộc chuôi dao với cổ tay"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Khi dựng cột ở gần đường dây điện cao áp đang vận hành thì phải đặt các phương tiện trục kéo đảm bảo yêu cầu gì?",
        "answer": "Cấm đặt các phương tiện trục kéo phía dưới dây dẫn của đường dây đang vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Khi dựng cột ở gần đường dây điện cao áp đang vận hành, dây cáp kéo và cáp hãm được quy định như thế nào?",
        "answer": "Phải bố trí sao cho khi bị bật, đứt không thể văng lên đường dây vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Chỉ được phép lắp đặt dây dẫn ở chỗ giao chéo với đường dây cao áp đang vận hành trong trường hợp nào sau đây?",
        "answer": "Dây lắp đặt đi dưới dây vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Khi làm việc ở trên cột của đường dây cao áp có điện phải thực hiện những quy định sau đây ?",
        "answer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nối đất khi làm việc trên đường dây hai nguồn cấp không có nhánh rẽ là ?",
        "answer": "Nếu làm việc trên đường dây, phải làm nối đất ở hai đầu đường dây."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nối đất khi làm việc trên đường dây một nguồn cấp không có nhánh rẽ là ?",
        "answer": "Cho phép đặt nối đất ở đầu đường dây có nguồn cung cấp đến, đầu còn lại phải mở thiết bị đóng cắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khi thực hiện công việc có tháo rời dây dẫn, việc đặt tiếp đất di động được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Phải tiếp đất ở hai phía chỗ định tháo rời trước khi tháo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nối đất khi làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ như thế nào?",
        "answer": "Phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, không có thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kiểm tra định kỳ đường dây bằng mắt là ?",
        "answer": "Được phép làm việc 1 người. Phải xem như đường dây đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi thấy dây dẫn rơi xuống đất hoặc lơ lửng thì ?",
        "answer": "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những nhóm việc nào sau đây được thực hiện khi có trèo lên cột từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng 1,5 mét  lên đến đỉnh cột để làm việc khi đường dây 110kV đang vận hành?",
        "answer": "Sơn xà, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, mối nối, phụ kiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo với với đường dây đang vận hành như thế nào?",
        "answer": "Tháo và nối dây trong khoảng cột có giao chéo với đường dây cao áp khác đang vận hành thì phải cắt điện các đường dây phía dưới đường dây đang sửa chữa, trừ trường hợp đặc biệt.."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện chung cho phép lắp đặt dây dẫn và dây chống sét trên đường dây cao áp hai mạch chung cột khi mạch kia vẫn còn điện là ?",
        "answer": "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 3 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 4 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 6 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định việc đặt tiếp đất khi làm việc trên đoạn đường dây trục có nhánh rẽ mà không cắt được dao cách ly là ?",
        "answer": "Mỗi nhánh phải làm một bộ tiếp đất ở đầu nhánh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định việc đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây bọc nếu tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín (cách điện) mà không tháo rời dây dẫn là ?",
        "answer": "Phải đặt tiếp đất ở các điểm nối dây dẫn liền kề và vị trí tiếp đất phải được xác định ngay từ khi khảo sát."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nguyên tắc đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây hạ áp là ?",
        "answer": "Nối đất tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng/aptomat nhánh hoặc sau aptomat nhánh)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định trường hợp thay dây, nối dây hoặc tháo rời dây dẫn hạ áp phải nối đất như thế nào?",
        "answer": "Mọi đoạn ĐD tách rời phải có ít nhất một điểm nối đất các pha"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định quy cách đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây hạ áp là ?",
        "answer": "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện về khoảng cách dây dẫn khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành là ?",
        "answer": "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 3,0 mét; 4,0 mét; 6,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện, nếu trên cột có nhiều đường dây có điện áp khác nhau thì phải ?",
        "answer": "Có biển báo chỉ rõ điện áp từng đường dây. Phải xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào để làm đủ, đúng các biện pháp an toàn trước khi cho phép làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định việc treo cờ khi làm việc trên đường dây chung cột một mạch còn điện như thế nào?",
        "answer": "Phải kiểm tra đúng tuyến ĐDK đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai ĐDK đi chung."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp làm việc trên đường dây hoặc nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành thì khi nghỉ hết ngày làm việc thì thủ tục an toàn như thế nào?",
        "answer": "Cho phép người CHTT được giữ lại PCT, nhưng phải thông báo những việc đã làm để người cho phép (hoặc nhân viên vận hành) biết để ghi, ký vào PCT do mình giữ, ghi sổ nhật ký vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định cấm chặt cây trong những trường hợp nào?",
        "answer": "Khi có gió cấp 4 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định làm việc trên cột có đường dây đang vận hành một người trong trường hợp nào?",
        "answer": "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 3 an toàn điện trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về tổ chức khi sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác trên đường dây đang vận hành như thế nào ?",
        "answer": "Nhân viên ĐVCT không được thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với người có trách nhiệm và chờ lệnh của người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn những công việc nào được phép làm trên đường dây đang vận hành trong phạm vi từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng theo chiều thẳng đứng bằng khoảng cách an toàn lên đến đỉnh cột?",
        "answer": "Sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về điều kiện nhân lực khi làm trên đường dây đang vận hành từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng theo chiều thẳng đứng bằng khoảng cách an toàn lên đến đỉnh cột như thế nào?",
        "answer": "Phải được đào tạo, huấn luyện, qua thao diễn thực hành thông thạo, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp đạt yêu cầu. Phải có bậc 3 an toàn điện trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi sơn xà và phần trên của cột ngoài những quy định an toàn khác thì phải thực hiện những BPKTAT gì?",
        "answer": "Cấm đứng thẳng để di chuyển người dọc theo xà; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 10 cm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định nào sau đây?",
        "answer": "Phải cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữ Trường hợp không thể cắt điện đường dây ở phía dưới thì cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định để đảm bảo an toàn khi làm giàn giáo để tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành như thế nào?",
        "answer": "Trong thời gian làm giàn giáo phải cắt điện đường dây phía dưới và phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành điện áp đến 35 kV quy định về khoảng cách dây dẫn như thế nào?",
        "answer": "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 2,0 m trở lên thì cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đã cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành điện áp đến 35 kV quy định về thời tiết như thế nào?",
        "answer": "Cấm làm việc khi có gió cấp 4 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm ra dây dẫn trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp làm việc trên đường dây cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có đường dây hạ áp đi chung cột đang vận hành thì quy định như thế nào?",
        "answer": "Nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, quy định về khoảng cách như thế nào?",
        "answer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 0,6 m; 1,0 m; 2,0 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, để tránh nhầm lẫn, quy ước về nhận dạng mạch điện như thế nào?",
        "answer": "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “phải” hoặc “trái” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột tăng dần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành quy định về nối đất dây dẫn trong khi lấy độ võng như thế nào?",
        "answer": "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại phải được nối đất riêng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về trang bị phương tiện bảo vệ cá nhân khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện như thế nào?",
        "answer": "Làm việc với điện hạ áp đang có điện, chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp, quần áo bảo hộ phải khô ráo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc trên đường dây hạ áp có điện hoặc tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp trong trạm điện phải thực hiện những quy định nào về PTBVCN ?",
        "answer": "Phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi thay sứ, căng lại dây, hạ dây, nâng dây trên những nhánh dây hạ áp đi vào các hộ phụ tải phải thực hiện các BPKTAT gì?",
        "answer": "Không phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định được phép làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp có điện áp đến bao nhiêu ?",
        "answer": "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định được phép làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV như thế nào ?",
        "answer": "Kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn; Khi căng lại dây, thay dây trên ĐDK chính dọc theo tuyến chỉ cần cắt điện ĐDK hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nào không đúng khi trèo lên hoặc xuống cột có đường dây hạ áp hoặc thông tin đi chung cột với đường dây hạ áp ?",
        "answer": "Trường hợp quần áo bị ẩm và có thể va chạm người với ĐD hạ áp hoặc thông tin thì phải dừng công việc, xuống cột ngay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc trên ĐDK hạ áp đang có điện cần phải thực hiện những BPAT gì ?",
        "answer": "D Tất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong trường hợp không đảm bảo khoảng cách an toàn cho phép giữa đường dây cao áp và đường dây hạ áp sẽ thi công thì phải thực hiện BPKTAT gì ?",
        "answer": "Cắt điện cả 02 đường dây cao áp và hạ áp. Đường dây cao áp đã được cắt điện phải đặt dây nối đất để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, các cờ báo hiệu “màu vàng” và “màu đỏ” treo tại tại đâu ?",
        "answer": "Cờ báo hiệu “màu vàng” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu đỏ” treo tại phía đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện cao áp hoặc di chuyển các dụng cụ hoặc chi tiết bằng kim loại lên cột thì ?",
        "answer": "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện về nước khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành như thế nào ?",
        "answer": "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời tiết khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành, nội dung nào không đúng (không phù hợp) ?",
        "answer": "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi hàn điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành công tác trên đường dây điện trên không vượt đường sắt, đường bộ, đường sông phải áp dụng các biện pháp nào sau đây?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Có được sử dụng cưa máy và sào cách điện để cưa cây gần đường dây trên không không?",
        "answer": "Ý 2 - Được phép, người thực hiện phải được huấn luyện thành thạo quy trình sử dụng cưa máy, sào cắt cây. Khi cưa cây phải có biện pháp tránh cưa rơi xuống đất gây nguy hiểm cho người bên dưới."
    },
    {
        "question": "Cho phép leo lên cột của đường dây 110 kV đang vận hành để kiểm tra sứ, dây dẫn, dây chống sét, sơn xà… với điều kiện khoảng cách nằm ngang nhỏ nhất từ mép ngoài cùng của thân cột đến dây dẫn là bao nhiêu?",
        "answer": "1,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây 22 kV đang vận hành, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện, thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với thân thể của nhân viên đơn vị công tác đến dây dẫn điện phải đảm bảo?",
        "answer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm công việc tại đường dây cao áp đang vận hành, người có bậc 3 an toàn điện được phép làm việc một mình những công việc nào sau đây?",
        "answer": "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0m, không tháo dỡ cấu kiện cột."
    },
    {
        "question": "Phối hợp an toàn nhiều đơn vị công tác khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc có điện ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ phương tiện phục vụ sửa chữa nóng) làm việc trong hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp trên 1 đến 35 kV phải đảm bảo khoảng cách an toàn phóng điện là bao nhiêu mét?",
        "answer": "2m"
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn nào sau đây khi chặt, tỉa cây vi phạm hành lang bảo vệ an toàn đường dây đang có điện là đúng?",
        "answer": "Phải cắt điện đường dây điện trên không khi chặt cây, chặt cành có khả năng đổ, rơi vào đường dây điện trên không. Nếu không cắt điện thì phải có biện pháp để hạ cây, cành an toàn."
    },
    {
        "question": "Nhóm công tác được Đội phó phân công đi đo tiếp địa đường dây trung áp 22 kV đang vận hành có bảo vệ dây chống sét, trong điều kiện thời tiết khu vực thực hiện công việc đang có mư Nhóm công nhân phải làm gì?",
        "answer": "Ý 3 - Từ chối và giải thích lý do cho người phân công công việc."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác làm việc trên đoạn đường dây điện trên không 22 kV đã cắt điện nhưng có chiều dài 2,1 km đi song song và cách đường dây điện trên không 220 kV đang vận hành 140 m. Trong trường hợp này, khoảng cách giữa 2 bộ tiếp địa xa nhất theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "Nhỏ hơn hoặc bằng 500 m."
    },
    {
        "question": "Các công việc cho phép 01 người tiến hành làm công việc ở trên đường dây điện trên không cao áp đã cắt điện?",
        "answer": "Cho phép tiến hành các công việc như treo (in) biển báo, sửa chân cột, đánh số cột,… mà không trèo lên cột cao quá 2,0 m và không sửa chữa các cấu kiện của cột."
    },
    {
        "question": "Làm việc với đường dây điện trên không khi có giông bão hoặc sắp có giông bão người chỉ huy trực tiếp phải?",
        "answer": "Ý 2 - Phải cho Nhân viên đơn vị công tác ra khỏi khu vực nguy hiểm có thể xảy ra do đứt dây hoặc đổ, gẫy cột, lũ quét, lở đất."
    },
    {
        "question": "Các mối nguy hiểm khi làm việc trên đường dây cao áp được bố trí cắt điện theo phân đoạn, đi chung cột hoặc giao chéo với đường dây đang vận hành?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi kiểm tra đường dây đang vận hành nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Đi kiểm tra đường dây điện trên không, thiết bị điện bằng mắt thì được phép làm việc 01 người. Phải xem như đường dây điện trên không đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi chặt, tỉa cây vi phạm hành lang bảo vệ an toàn đường dây đang có điện ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên cột điện, hành vi nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi công tác trên đường dây đã cắt điện phải tuân thủ điều nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Cấm làm việc trên đường dây điện trên không khi?",
        "answer": "Bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Cấm chặt (cưa) cây ở gần đường dây điện trên không  khi có gió?",
        "answer": "Gió cấp 4 trở lên."
    },
    {
        "question": "Trước khi trèo lên giá đỡ, cột; nhân viên đơn vị công tác phải kiểm tra sơ bộ nội dung nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Đối với đường dây 22 kV (dây trần) thì chiều rộng hành lang được giới hạn bởi hai mặt thẳng đứng về hai phía của đường dây, song song với đường dây, có khoảng cách từ dây ngoài cùng về mỗi phía khi dây ở trạng thái tĩnh là bao nhiêu?",
        "answer": "2m"
    },
    {
        "question": "Đối với công trình lưới điện cấp điện áp đến 35 kV, chiều cao hành lang được tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình cộng thêm khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là bao nhiêu?",
        "answer": "2m"
    },
    {
        "question": "Đối với công trình lưới điện cấp điện áp đến 110 kV, chiều cao hành lang được tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình cộng thêm khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là bao nhiêu?",
        "answer": "3m"
    },
    {
        "question": "Đối với đường dây dẫn điện có điện áp đến 35 kV (dây trần) trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn điện ở trạng thái võng cực đại không nhỏ hơn bao nhiêu?",
        "answer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Trường hợp cây ở ngoài hành lang bảo vệ an toàn đường dây dẫn điện 22 kV trên không và ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ bộ phận bất kỳ của cây khi cây bị đổ đến bộ phận bất kỳ của đường dây không nhỏ hơn khoảng cách bao nhiêu?",
        "answer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Để đảm bảo thực hiện khối lượng thay sứ trong một công tác có cắt điện đường dây, do tổ đường dây thiếu nhân lực, lãnh đạo Đội QLĐLKV đã điều động nhân lực tổ khác (không có nghiệp vụ về đường dây) tham gia công tác thay sứ trong ngày hôm đó. Theo anh/ chị việc điều động này như thế nào?",
        "answer": "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Đội QLĐLKV đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề đường dây."
    },
    {
        "question": "Trên đường về nhà sau khi kết thúc công việc, công nhân A phát hiện có sự cố do tiếp xúc xấu, gây phóng điện chập chờn trên lưới điện hạ thế của một trạm biến áp nằm trong khu vực của mình quản lý, công nhân A phải xử lý như thế nào?",
        "answer": "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Đội QLĐLKV. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác."
    },
    {
        "question": "Khi đứng trên cột để thao tác tiếp địa lưu động với điện áp cao, người thực hiện phải sử dụng dụng cụ an toàn gì để thực hiện?",
        "answer": "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Công nhân A khi trèo lên cột điện bị vướng nhiều dây cáp viễn thông đi chung cột, công nhân A đã tháo dây choàng để xoay người thì bị trượt chân ngã cao. Qua tình huống này vi phạm nào là nguyên nhân trực tiếp dẫn đến tai nạn?",
        "answer": "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định."
    },
    {
        "question": "Người thao tác đứng trên cột để thao tác thiết bị đóng cắt với cấp điện áp đến 35kV, ngoài việc mang găng tay cách điện phải giữ khoảng cách tối thiểu từ người đến thiết bị là bao nhiêu?",
        "answer": "3m"
    },
    {
        "question": "Những công việc nào sau đây được xem là công việc làm gần đường dây cao áp đang vận hành?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở nhiều vị trí trên một đoạn đường dây điện trên không (không giao chéo hoặc đi song song với đường dây khác) không có nhánh rẽ, khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn?",
        "answer": "2km"
    },
    {
        "question": "Khi chỉ làm việc tại dây dẫn một pha của đường dây trên không (đi chung cột với đường dây cao áp khác đang vận hành) điện áp 110kV thì tại vị trí làm việc chỉ cần nối đất (để chống điện áp cảm ứng) dây dẫn của pha đó với điều kiện bảo đảm khoảng cách giữa các dây dẫn gần nhất của 2 mạch nhỏ nhất là bao nhiêu?",
        "answer": "4m"
    },
    {
        "question": "Nối đất khi làm việc trên đường dây điện hạ áp cho phép?",
        "answer": "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Khi thi công kéo dây gần đường dây 35 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kẹp) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây đang có điện là bao nhiêu?",
        "answer": "2,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa các dây dẫn của hai mạch đường dây cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu?",
        "answer": "3m"
    },
    {
        "question": "Khi kiểm tra định kỳ, nếu thấy dây dẫn điện đứt rơi xuống đất hoặc còn lơ lửng, thực hiện việc nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi trèo lên cột làm việc, thực hiện các quy định nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột."
    },
    {
        "question": "Khi có gió cấp mấy thì cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answer": "Cấp 6 trở lên"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu của nhân viên đơn vị công tác khi thực hiện công việc sửa chữa trên đường dây đã cắt điện?",
        "answer": "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Làm việc trên đường dây trên không hạ áp có điện hoặc tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp phải thực hiện những quy định sau đây?",
        "answer": "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện sửa chữa, thay thế đường dây dẫn điện rẽ vào hộ phụ tải, cần thực hiện biện pháp nào để đảm bảo an toàn?",
        "answer": "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn để ngăn ngừa dây dẫn bật lên trên đường dây có điện khi thực hiện tháo hay lắp dây dẫn?",
        "answer": "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất."
    },
    {
        "question": "Khi sửa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định sau đây?",
        "answer": "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc."
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành, cần thực hiện biện pháp an toàn nào sau đây?",
        "answer": "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữ"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không nhiều mạch đang vận hành, tuân thủ những quy định nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện công việc căng, kéo dây đường dây điện trên không (ĐDK) cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có ĐDK hạ áp đi chung cột đang vận hành, phải thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answer": "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3"
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành ở phía dưới, trường hợp không thể cắt điện các đường dây ở phía dưới thì thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answer": "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Cách xác định theo quy ước với chữ “phải” hoặc “trái” số hiệu mạch của đường dây điện trên không (ĐDK)?",
        "answer": "Ý 1 - Nhìn theo dọc ĐDK về phía số thứ tự cột tăng dần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến mặt đất tự nhiên khi đường dây vượt qua các công trình có tầm quan trọng về kinh tế, chính trị, văn hoá, an ninh, quốc phòng, thông tin liên lạc, những nới thường xuyên tập trung đông người, các khu di tích lịch sử văn hoá, danh lam thắng cảnh không thấp hơn ?",
        "answer": "14 mét đối với điện áp đến 35kV; 15 mét đối với 110kV; 18 mét đối với 220kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp đến 22kV là ?",
        "answer": "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answer": "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoảng cách tối thiểu từ dây dẫn đến điểm gần nhất của thiết bị, dụng cụ, phương tiện làm việc trong HLBVATLĐCA đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoảng cách tối thiểu từ dây dẫn đến điểm gần nhất của thiết bị, dụng cụ, phương tiện làm việc trong HLBVATLĐCA đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến điểm cao nhất của phương tiện, công trình giao thông đường sắt (4,5 mét) đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến chiều cao tĩnh không theo cấp kỹ thuật của đường thuỷ nội địa đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến điểm cao nhất của phương tiện, công trình giao thông đường sắt (4,5 mét) đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 22kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answer": "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 35kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answer": "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 110kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì chiều cao HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 35kV tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình công thêm với khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là ?",
        "answer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì chiều cao HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp 110kV tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình công thêm với khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là ?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với cây trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn điện ở trạng thái võng cực đại của ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "0,7 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với cây trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm cao nhất của cây theo chiều thẳng đứng đến dây dẫn thấp nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "0,7 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm cao nhất của cây theo chiều thẳng đứng đến dây dẫn thấp nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây ngoài hành lang (khi cây đổ) đến bộ phận bất kỳ của đường dây đối với  ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "0,7 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây ngoài hành lang (khi cây đổ) đến bộ phận bất kỳ của đường dây đối với  ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của nhà ở, công trình trong HLBVATLĐCA (khi đã thoả mãn những điều kiện khác) đến dây dẫn gần nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của nhà ở, công trình trong HLBVATLĐCA (khi đã thoả mãn những điều kiện khác) đến dây dẫn gần nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì đơn vị quản lý vận hành công trình lưới điện cao áp phải đặt biển cấm, biển báo theo quy định nào?",
        "answer": "Ở tất cả các cột điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 của Chính phủ thì các cột điện phải sơn khoang trắng, đỏ và đặt đèn hiệu trên đỉnh cột theo quy định nào?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và đủ, phải áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answer": "Nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động), nối đất chống điện áp cảm ứng khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answer": "(3). Nếu làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ, phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, nhánh nào không mở được thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answer": "Đối với đường cáp phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answer": "Trường hợp làm việc tại vị trí đấu các đầu cáp chuyển tiếp thì phải đặt nối đất tại đầu còn lại của các sợi cáp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định không đúng (không phải áp dụng) khi thực hiện nối đất chống điện áp cảm ứng để làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answer": "Đối với ĐD bọc, tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín (cách điện) thì tháo rời dây dẫn để đặt nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với cấp điện áp đến 110kV phải thực hiện nối đất chống điện áp cảm ứng để làm việc trên ĐD cao áp như thế nào?",
        "answer": "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 500 m."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nào dưới đây là đúng khi nối đất để làm việc trên ĐD hạ áp?",
        "answer": "Nối đất ĐD tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng/aptomat nhánh hoặc sau aptomat nhánh). Cho phép làm nối đất di động bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nào dưới đây không đúng (không phải thực hiện) khi nối đất để làm việc trên ĐD hạ áp?",
        "answer": "Trường hợp không thực hiện được nối đất, thì công tác này được xem là công tác sửa chữa có điện (Đơn vị công tác phải thực hiện theo quy trình được Tổng Công ty phê duyệt)."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành công việc trên đường dây đã cắt điện, vị trí nối đất phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?",
        "answer": "Phải nối đất (cố định, di động) ngay sau khi kiểm tra không còn điện"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, đối với đường dây bọc, tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín, nếu không tháo rời dây dẫn thì phải đặt nối đất ở đâu?",
        "answer": "Phải đặt nối đất ở các điểm nối dây dẫn liền kề"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành, nếu có tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo thì phải làm gì đối với đường dây ở phía dưới?",
        "answer": "Phải cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi dựng, hạ cột, cấm đặt các phương tiện trục kéo ngay phía dưới dây dẫn của đường dây cao áp đang vận hành. Dây cáp kéo và cáp hãm phải bố trí sao cho khi dây cáp bị bật, đứt thì:",
        "answer": "Không thể văng về phía đường dây cao áp đang vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có đường dây hạ áp đi chung cột đang vận hành, nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp thì cần phải làm gì?",
        "answer": "Phải lập thành phương án cụ thể, được Cấp có thẩm quyền phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi tháo hoặc nối dây dẫn trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành, nếu không thể cắt điện đường dây ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì cho phép làm gì?",
        "answer": "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây có điện"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, đối với đường cáp, trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này, thì trong thời gian thực hiện công việc đó phải có nối đất ở đâu?",
        "answer": "Phải có nối đất ở đầu cáp còn lại"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành đo nối đất đường dây đang vận hành, không được làm việc trong điều kiện nào?",
        "answer": "Trời có mưa, giông, sét"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV, nếu không có biện pháp đảm bảo khoảng cách quy định thì phải làm gì?",
        "answer": "Cắt điện cả 02 đường dây cao áp và hạ áp"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi căng lại dây, thay dây, hạ dây, nâng dây trên những nhánh dây hạ áp đi vào các hộ phụ tải, không phải cắt điện cả đường dây chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây chính và làm gì?",
        "answer": "Cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện, người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải thực hiện quy định nào sau đây?",
        "answer": "Phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, đối với đường dây cao áp trên 110kV đã cắt điện, khi làm việc ở nhiều vị trí trên một đoạn đường dây thì việc nối đất được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Làm việc tại cột nào thì nối đất tại cột đó"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường dây hạ áp có điện hoặc tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp, người làm việc phải dùng các tấm cách điện để che, chắn đối với những bộ phận nào?",
        "answer": "Phần có điện hạ áp gần nơi làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi dựng, hạ cột gần với đường dây cao áp có điện, phải áp dụng các biện pháp nào?",
        "answer": "Phải có biện pháp để không xảy ra tai nạn do vi phạm khoảng cách an toàn theo cấp điện áp của đường dây"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, trong quá trình lấy độ võng dây dẫn trên đường dây cao áp nhiều mạch đang vận hành, ở cột kim loại thì dây dẫn được coi như đã được nối đất qua đâu?",
        "answer": "Qua ròng rọc kéo dây bằng kim loại treo vào thân cột"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, trong khi lấy độ võng dây dẫn trên đường dây cao áp nhiều mạch đang vận hành, ở cột bê tông (phi kim loại, chưa có hệ thống nối đất) thì ròng rọc phải được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Phải được nối đất riêng"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi công tác trên chuỗi sứ đường dây đã cắt điện, nhân viên đơn vị công tác phải sử dụng dây an toàn phụ và cài chặt vào đâu?",
        "answer": "Cài chặt vào xà hoặc đầu cột"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi công tác trên đường dây đã cắt điện, cấm làm việc trong điều kiện nào?",
        "answer": "Khi bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi có hiện tượng phóng điện vào xe chuyên dùng, cấm người làm gì trước khi cắt nguồn điện gây phóng điện?",
        "answer": "Cấm chạm vào xe, rời khỏi xe hoặc bước lên xe"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây cao áp đang vận hành, cấm thực hiện những việc nào sau đây?",
        "answer": "Cấm ra dây dẫn trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi vận hành xe chuyên dùng, nếu xe bị cháy khi chưa kịp cắt điện, người lái xe phải nhảy ra khỏi xe. Khi nhảy phải nhảy cả hai chân và đứng yên tại chỗ, nếu cần chạy ra xa phải làm gì?",
        "answer": "Nhảy cả hai chân một lúc hoặc nhảy một chân (nhảy lò cò)"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, việc thay chì trên cột đường dây hạ áp phải có mấy người thực hiện?",
        "answer": "Phải có 02 người"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện, chỉ được phép thay chì trên cột vào lúc nào?",
        "answer": "Chỉ được tiến hành lúc trời khô ráo, không có giông, gió to, sấm sét"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, đối với đường cáp cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ, khi có công việc thực hiện vẫn phải được thông báo cho đơn vị nào?",
        "answer": "Đơn vị QLVH"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất ngay trên đường cáp điện, đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của ai?",
        "answer": "Nhân viên vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất đối với đường cáp ngầm, các phương tiện thi công như xe ôtô, máy xúc phải cách đường cáp điện ít nhất bao nhiêu?",
        "answer": "1,0 m"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường dây cao áp, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo vật dụng nào lên cột?",
        "answer": "Đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành, dây dẫn và dây chống sét sắp đưa lên cột phải được làm gì?",
        "answer": "Phải được nối đất"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi có giông, bão hoặc sắp có giông, bão, Người chỉ huy trực tiếp phải cho Nhân viên đơn vị công tác làm gì?",
        "answer": "Ra khỏi khu vực nguy hiểm"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành, nếu có tháo hay lắp dây dẫn thì phải dùng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất để đề phòng khả năng nào?",
        "answer": "Dây bật lên trên đường dây có điện"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành chặt cây ở gần đường dây, cấm chặt cây khi có gió cấp mấy trở lên?",
        "answer": "Cấp 4"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây cao áp có điện, chổi sơn để sơn xà và phần trên của cột phải làm bằng vật liệu gì và không dài quá bao nhiêu?",
        "answer": "Bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện, không dài quá 10 cm"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây thông tin hoặc hạ áp khác, nếu quần áo bị ẩm và có thể va chạm người với đường dây hạ áp hoặc thông tin thì phải có giải pháp an toàn nào?",
        "answer": "Che chắn, bọc vải cách điện đường dây hạ áp hoặc thông tin"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc gần nơi có điện, nhân viên đơn vị công tác bị cấm làm gì đối với các biện pháp an toàn do Đơn vị QLVH lập?",
        "answer": "Vượt qua ranh giới vùng làm việc an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây cao áp đang vận hành, Người chỉ huy trực tiếp phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai đường dây đi chung, cụ thể là loại cờ nào?",
        "answer": "Cờ báo hiệu “màu vàng” và “màu đỏ”"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc có điện, tại vị trí làm việc Nhân viên đơn vị công tác phải xác định được bộ phận nào gần nhất?",
        "answer": "Phần có điện gần nhất"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi Nhân viên đi kiểm tra đường dây hoặc ghi chỉ số đồng hồ điện một mình, họ được phép thực hiện công việc nào?",
        "answer": "Được phép kiểm tra bằng mắt trên mặt đất"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi dựng, hạ cột, nếu muốn đảm bảo an toàn cơ học thì chỉ lúc nào mới được dùng dây cáp thép làm dây chằng néo về phía đường dây đang vận hành?",
        "answer": "Chỉ lúc nâng cột"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây cao áp đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây hạ áp đi chung cột đang vận hành, nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp thì việc thực hiện công việc phải được lập thành phương án cụ thể và được ai phê duyệt?",
        "answer": "Cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường dây cao áp có điện, Nhân viên đơn vị công tác không được thực hiện công việc có điện một mình trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Luôn luôn"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi có hiện tượng phóng điện vào xe chuyên dùng, nếu xe bị cháy khi chưa kịp cắt điện, người lái xe khi nhảy ra khỏi xe phải đứng yên tại chỗ, nếu cần chạy ra xa thì phải nhảy cả hai chân một lúc hoặc nhảy một chân. Hành động này nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Để giảm thiểu nguy cơ bị điện giật do điện áp bước"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định nối đất khi làm việc trong ngăn tủ phân phối như thế nào?",
        "answer": "Phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về kiểm tra không còn điện đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín như thế nào?",
        "answer": "Cho phép kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định biện pháp an toàn cụ thể khi thao tác MC là ?",
        "answer": "Mọi thao tác đóng cắt máy cắt (từ 110 kV trở lên) phải điều khiển từ x Cấm ấn nút thao tác ở ngay hộp điều khiển tại máy cắt khi đang có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định nào không đúng (không phù hợp) trong biện pháp an toàn khi làm việc ở  MC hợp bộ?",
        "answer": "Cho phép vào làm việc trong khoang ngăn MC khi còn điện hàm trên hoặc hàm dưới nhưng phải cử người GSATĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì điều nào sau đây không cấm khi thao tác và vận hành tụ điện?",
        "answer": "Cấm đặt tụ điện chung với TBA trong mọi trường hợp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn việc đóng và cắt các tụ điện cao áp được quy định như thế nào?",
        "answer": "Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trạm điện không người trực là ?",
        "answer": "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc theo dõi, giám sát các thông số vận hành, tình trạng thiết bị và thao tác các thiết bị điện được thực hiện từ x"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định an toàn khi làm việc với trạm điện không người trực nào dưới đây là đúng ?",
        "answer": "Có các biện pháp để ngăn chặn những người không có nhiệm vụ vào trạm; Có quy trình QLVH, phối hợp giữa các đơn vị; Phải đảm bảo các điều kiện về điều khiển xa, giám sát từ xa theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn cho phép làm việc khi thiết bị điện áp cao đang mang điện nhưng phải đảm bảo khoảng cách an toàn nào dưới đây là đúng ?",
        "answer": "Vệ sinh cách điện từ 35 kV trở xuống bằng dụng cụ chuyên dùng đã được kiểm tra và thử nghiệm định kỳ theo đúng quy định hiện hành;  Đo độ cao dây dẫn bằng sào chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khi ghi chữ công tơ trong TBA, điều nào sau đây không đúng quy định ?",
        "answer": "Không được vào TBA ghi chữ công tơ khi trạm đang vận hành trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì thao tác trong trường hợp thời tiết xấu điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu (mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 06 trở lên)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong chế độ bình thường, các thao tác ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo quy định nào?",
        "answer": "Theo Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong chế độ sự cố, các thao tác khôi phục đường dây, thiết bị sau sự cố ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo quy định nào?",
        "answer": "Theo Thông tư Quy định quy trình Xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc đóng, cắt trên cột bằng sào cách điện được phép thực hiện theo điều kiện nào?",
        "answer": "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 3,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang trang bị, DCAT nào?",
        "answer": "Găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định nguyên tắc khi cắt điện để làm công việc thì phần thiết bị tiến hành công việc phải được nhìn thấy rõ đã cách ly khỏi các phần có điện từ mọi phía bằng cách ?",
        "answer": "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt (trừ trạm điện kiểu kín) hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi cắt điện để làm công việc thì phần thiết bị tiến hành công việc, để đảm bảo an toàn khi các nguồn khác xông tới nơi làm việc cần ?",
        "answer": "Đối với những máy phát điện khác khi hoạt động phải tách riêng rẽ, hoàn toàn độc lập (kể cả phần trung tính) với phần thiết bị đang có người làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định sau khi cắt điện để xác nhận thiết bị điện không còn điện phải ?",
        "answer": "Dùng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị điện cần thử, như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía vào, ra của thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì điều nào không đúng trong quy định thao tác xa dao tiếp địa?",
        "answer": "Phải xác định được trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn và thử hết điện tại chỗ bằng bút thử điện phù hợp với điện áp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi công tác trong TBA, điều kiện (về tổ chức) để mở cửa lưới vào kiểm tra thiết bị đang vận hành là ?",
        "answer": "Do người có bậc 3 an toàn điện trở lên thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi mở cửa lưới vào kiểm tra thiết bị đang vận hành các TBA cần thực hiện BPKTAT gì?",
        "answer": "Quan sát kỹ phần mang điện để đảm bảo khoảng cách an toàn. Khi có giông sét không được kiểm tra các trạm ngoài trời."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định nhân viên trực thao tác lưu động phải kịp thời đến trạm điện, nhà máy điện không người trực để thực hiện những công việc đột xuất gì?",
        "answer": "Thao tác tại chỗ, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định trạm điện không có người trực thường xuyên thì người cho phép phải là ?",
        "answer": "Nhân viên tổ TTLĐ có QLVH trạm điện không người trực đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, thiết bị GIS (Gas Insulated System) là hiết bị gì?",
        "answer": "Là thiết bị điện cách điện bằng khí SF6 áp lực cao, đặt trong buồng kim loại được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thao tác thết bị GIS (từ 110kV trở lên) trong trường hợp vận hành bình thường như thế nào?",
        "answer": "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy hoặc hệ thống giám sát điều khiển. Thao tác tại chỗ chỉ được phép thực hiện khi GIS không có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi làm việc với thiết bị GIS, nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Phải có Phương án TCTC và BPAT được cấp có thẩm quyền phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?",
        "answer": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
    },
    {
        "question": "Khi di chuyển, vận hành trong khu vực trạm, khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm có cấp điện áp 22 kV là bao nhiêu?",
        "answer": "1,0 m."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, nhân viên vận hành được phép?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn?",
        "answer": "3m"
    },
    {
        "question": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình đang làm việc trên thiết bị điện đã được cắt điện và nối đất, nếu người chỉ huy trực tiếp phát hiện một dây nối đất bị đứt thì phải làm gì?",
        "answer": "Ngừng ngay công việc và yêu cầu công nhân đang làm việc trên đường dây xuống, tìm hiểu và xác định nguyên nhân rõ ràng."
    },
    {
        "question": "Khi cắt thiết bị có điều khiển từ xa để công tác trên thiết bị đóng cắt này hoặc đường dây, thiết bị điện liên quan, để an toàn cần thực hiện?",
        "answer": "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) của thiết bị đóng cắt phải được chuyển về vị trí tại chỗ (Local)."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answer": "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answer": "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát  phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh)."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện thao tác xa, sau khi kiểm tra đủ điều kiện cần thực hiện thao tác, người giám sát và người thao tác thực hiện như thế nào là đúng?",
        "answer": "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCAD"
    },
    {
        "question": "Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện khi dòng điện thao tác nhỏ hơn dòng điện cho phép theo quy trình vận hành dao cách ly do đơn vị quản lý vận hành ban hành trong các trường hợp nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Những việc nào sau đây cho phép nhân viên vận hành không cần lập phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác?",
        "answer": "Ý 1 - Xử lý sự cố."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì chiều rộng hành lang trạm điện tính từ các bộ phận mang điện bất kỳ  trở ra là bao nhiêu mét đối với điện áp 35kV?",
        "answer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì chiều rộng hành lang trạm điện tính từ các bộ phận mang điện bất kỳ  trở ra là bao nhiêu mét đối với điện áp 22kV?",
        "answer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc ở trạm điện phân phối hoặc tủ phân phối?",
        "answer": "Khi làm việc trên thiết bị điện, phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện và nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc ở trạm điện phân phối hoặc tủ phân phối?",
        "answer": "Theo Quy trình, khóa chọn chế độ điều khiển từ xa tại chỗ (Remote/Local) của thiết bị đóng cắt phải được chuyển về vị trí nào trong thời gian có người công tác trên thiết bị đó hoặc ĐD/thiết bị điện liên quan?"
    },
    {
        "question": "Vị trí tại chỗ (Local)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp cần trang bị những gì?"
    },
    {
        "question": "Mang găng tay cách điện áp cao và đi ủng cách điện áp cao hoặc đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn (cháy, đe dọa tính mạng/an toàn thiết bị), Nhân viên vận hành được phép thao tác 01 người với điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Thao tác bằng điều khiển từ xa hoặc màn hình điều khiển qua mạch nhị thứ, không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đặt nối đất di động trên lưới điện áp cao, Nhân viên đơn vị công tác phải sử dụng những phương tiện gì?"
    },
    {
        "question": "Sào và găng tay cách điện phù hợp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, dây nối đất ngắn mạch (chống đóng điện nhầm) đối với lưới điện cấp điện áp đến 35kV không được có tiết diện nhỏ hơn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "16 mm2",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, việc đặt và tháo nối đất phải do mấy người thực hiện và yêu cầu về bậc ATĐ tối thiểu của người giám sát là gì?"
    },
    {
        "question": "02 người (01 người giám sát bậc 4/5 trở lên, 01 người thao tác bậc 3/5 trở lên)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt cao áp, Nhân viên vận hành phải kiểm tra gì trước khi thao tác?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra máy cắt, aptomat liên quan đang ở vị trí mở",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đặt nối đất, đầu dây nối đất nào phải được lắp với đất trước?"
    },
    {
        "question": "Một đầu dây nối với đất trước, sau đó lắp đầu còn lại vào đường dây/thiết bị điện",
        "answer": "Theo Quy trình an toàn, ĐD/thiết bị điện chưa được nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa) sẽ được coi như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đang có điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trình tự các biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc phải cắt điện là gì?"
    },
    {
        "question": "Cắt điện và ngăn chặn có điện trở lại - Kiểm tra không còn điện - Đặt nối đất - Treo biển báo, rào chắn",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, Nhân viên đơn vị công tác phải nối đất ở đâu trước khi thực hiện công việc?"
    },
    {
        "question": "Nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với thiết bị đóng cắt kiểu kín (không nhìn được khoảng hở) đã cắt điện, căn cứ nào được dùng để xác định đã cách ly khỏi các phần có điện?"
    },
    {
        "question": "Căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc ở trạm điện hoặc tủ phân phối, việc nối đất phải được thực hiện ở bao nhiêu phía của thiết bị?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các phía có thể có nguồn điện đến",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra xác định không còn điện, Nhân viên vận hành không được căn cứ vào tín hiệu nào để xác nhận thiết bị không còn điện?"
    },
    {
        "question": "Tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín, cho phép kiểm tra không còn điện thông qua những chỉ thị nào?"
    },
    {
        "question": "Thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đơn vị nào chịu trách nhiệm thực hiện nối đất để ngăn ngừa nguồn điện đến nơi làm việc trước khi bàn giao hiện trường công tác?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị quản lý vận hành",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, Quy trình cấm làm việc khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất, trừ trường hợp nào?"
    },
    {
        "question": "Ngăn tủ có vách ngăn che chắn đảm bảo an toàn",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra xác định không còn điện bằng thiết bị thử điện, Nhân viên vận hành phải thử ở những vị trí nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các pha và các phía của thiết bị điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên thiết bị điện, phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện và nối đất ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, phiếu công tác (PCT) được cấp cho mỗi Đơn vị công tác cho một công việc có thời gian công tác không quá bao nhiêu ngày?"
    },
    {
        "question": "60 ngày",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong PCT, Người cấp phiếu có được kiêm nhiệm Người cho phép và Người chỉ huy trực tiếp cùng lúc không?"
    },
    {
        "question": "Không được phép",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trách nhiệm của Người cho phép (khi tiếp nhận hiện trường) bao gồm việc kiểm tra những gì của nhân viên Đơn vị công tác?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra thẻ ATĐ, thẻ ATLĐ (của đối tượng thuộc diện phải cấp thẻ)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, chức danh nào trong PCT phải có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ của mình và không làm bất cứ việc gì khác?"
    },
    {
        "question": "Người giám sát an toàn điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong trường hợp công việc kéo dài nhiều ngày và nghỉ hết ngày làm việc, các biện pháp an toàn phải được xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Các biện pháp an toàn phải được giữ nguyên",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi phát hiện có người bị điện giật, người phát hiện phải làm gì đầu tiên?"
    },
    {
        "question": "Tìm biện pháp nhanh nhất để tách nạn nhân ra khỏi mạch điện và sơ cứu",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, người cấp phiếu (PCT) phải là người của đơn vị nào và phải có bậc ATĐ từ bậc mấy trở lên?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị quản lý vận hành, bậc 4/5 ATĐ trở lên",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, loại công việc nào sau đây được thực hiện theo Phiếu công tác (PCT)?"
    },
    {
        "question": "Công việc có mức độ rủi ro từ cấp 2 trở lên theo quy định",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, sau khi hoàn thành công việc, PCT (kể cả những phiếu đã cấp nhưng không thực hiện) phải được lưu giữ trong thời gian tối thiểu bao lâu?"
    },
    {
        "question": "Ít nhất 03 tháng",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kết thúc công việc, Người chỉ huy trực tiếp (CHTT) phải thực hiện lệnh nào cuối cùng trước khi ký trao trả nơi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Ra lệnh tháo dỡ các biện pháp an toàn do đơn vị công tác đã thực hiện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành lọc dầu ở máy biến áp đang vận hành, Quy trình yêu cầu gì ?"
    },
    {
        "question": "Phải chú ý kiểm tra nối đất vỏ máy trước",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trong khu vực thiết bị điện áp cao đang mang điện, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo những vật gì?"
    },
    {
        "question": "Đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với tủ máy cắt hợp bộ, Quy trình không cho phép vào làm việc trong khoang ngăn MC nếu vẫn còn điện ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Hàm trên hoặc hàm dưới",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với mạch đo lường bảo vệ liên quan đến máy biến dòng điện, Nhân viên đơn vị công tác phải chú ý điều gì?"
    },
    {
        "question": "Không để hở mạch phía thứ cấp của máy biến dòng điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, thao tác tại chỗ (Local) thiết bị GIS (từ 110 kV trở lên) chỉ được phép thực hiện trong điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Khi GIS không có điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi máy phát đang quay, nếu không có dòng điện kích từ thì máy vẫn được xem như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đang có điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi cắt tụ điện để sửa chữa, Nhân viên đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp an toàn gì trước tiên?"
    },
    {
        "question": "Phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành thử đóng, cắt máy cắt trong quá trình sửa chữa hoặc thí nghiệm, cần có sự đồng ý của ai?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, cấm ấn nút thao tác ở ngay hộp điều khiển tại máy cắt (110 kV trở lên) khi đang có điện, trừ trường hợp nào?"
    },
    {
        "question": "Ngăn ngừa sự cố, cứu người bị nạn điện, hoặc mất kết nối điều khiển xa",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, yêu cầu đối với thao tác xa dao tiếp địa là gì?"
    },
    {
        "question": "Mạch khóa liên động của dao tiếp địa đã được thí nghiệm, nghiệm thu và đưa vào vận hành",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thao tác xa, phải có mấy người phối hợp thực hiện?"
    },
    {
        "question": "02 người (01 người giám sát và 01 người thao tác trực tiếp)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc gần nơi có điện, Đơn vị QLVH có trách nhiệm phối hợp với Đơn vị công tác để làm gì?"
    },
    {
        "question": "Phối hợp xác định ranh giới vùng làm việc an toàn",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên thiết bị điện, công việc nào sau đây không cần nối đất di động nếu thỏa mãn điều kiện cách ly hoàn toàn, quan sát dễ dàng, không cảm ứng điện từ và được ghi rõ trong PCT/LCT?"
    },
    {
        "question": "Công việc với điện áp từ 35 kV trở xuống, thiết bị có cấu trúc gọn",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm, khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm phải tuân thủ quy định nào?"
    },
    {
        "question": "Không nhỏ hơn quy định về khoảng cách an toàn đối với các cấp điện áp (Điều 6 Quy trình an toàn)",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về khoảng cách khi đào đất bằng các phương tiện thi công như xe ôtô, máy xúc là ?"
    },
    {
        "question": "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định, khi đào đất ngay trên đường cáp điện thì BPAT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,40 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định nguyên tắc về nối đất khi làm việc trên đường cáp điện lực như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc. Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải có nối đất ở đầu cáp còn lại.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định trong trường hợp làm việc trên các đường cáp vặn xoắn hoặc dây bọc hạ áp, vị trí đặt nối đất được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện nối đất tại điểm hở như hộp aptomat đầu nguồn, hộp phân dây, ghíp nối, đầu chờ nối đất.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định trong trường hợp làm việc trên các đường cáp vặn xoắn nhưng không thực hiện được nối đất thì xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "A.   Phải coi những công việc là công tác hotline (ĐVCT phải thực hiện theo quy trình đảm bảo an toàn riêng được cấp có thẩm quyền phê duyệt).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc xác nhận đường cáp điện lực không còn điện để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng cách thí nghiệm hoặc sử dụng thiết bị thử chuyên dụng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc mở tiếp địa cố định (DTĐ) đường cáp điện lực để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, phải được thông báo trước và được sự cho phép thực hiện của ĐVQLVH.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định làm việc trên đường cáp cũ đã bị loại bỏ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biện pháp được phê duyệt để xác định đúng đường cáp điện lực bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên đều là biện pháp xác định đúng đường cáp",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện để xác định đúng đường cáp sẽ làm việc là ?"
    },
    {
        "question": "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?"
    },
    {
        "question": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?"
    },
    {
        "question": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?"
    },
    {
        "question": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?"
    },
    {
        "question": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?"
    },
    {
        "question": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?"
    },
    {
        "question": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
        "answer": "Khi đào móng cột và hào cáp phải thực hiện các biện pháp an toàn nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi làm việc ở vị trí có độ cao hoặc độ sâu bao nhiêu so với mặt đất, nhân viên đơn vị công tác phải dùng các phương tiện lên xuống phù hợp?"
    },
    {
        "question": "Trên 2 mét.",
        "answer": "Đối với đường cáp điện đi trên mặt đất hoặc trên không thì hành lang bảo vệ an toàn đường cáp được giới hạn về các phía được tính từ mặt ngoài của sợi cáp ngoài cùng trở ra là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "0,5m",
        "answer": "Bảo quản máy dò cáp ngầm bằng điện tử như thế nào là phù hợp?"
    },
    {
        "question": "Bảo quản nơi khô ráo, tránh ẩm ướt hoặc nhiệt độ cao hay hóa chất. Khi không sử dụng thì phải tháo pin ra để cất giữ, bảo quản.",
        "answer": "Khi công tác trên đường cáp cao áp thì?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Khi làm việc với đường cáp điện lực, điều nào sau đây là sai?"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm đường cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử Người cảnh giới ở đầu cáp còn lại.",
        "answer": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì chiều rộng hành lang đường cáp điện ngầm đặt trực tiếp trong đất tính từ mặt ngoài của vỏ cáp hoặc sợi cáp ngoài cùng về hai phía là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "1,0 mét đối với đất ổn định; 1,5 mét đối với đất không ổn định",
        "answer": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì chiều rộng hành lang đường cáp điện ngầm đặt trong vùng nước sông, hồ từ mặt ngoài của vỏ cáp hoặc sợi cáp ngoài cùng về hai phía là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "20 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 100 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc mở tiếp địa cố định (DTĐ) đường cáp điện lực để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải được thông báo trước và cho phép thực hiện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định làm việc trên đường cáp cũ đã bị loại bỏ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biện pháp được phê duyệt để xác định đúng đường cáp điện lực bao gồm ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều là biện pháp xác định đúng đường cáp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện để xác định đúng đường cáp sẽ làm việc là ?"
    },
    {
        "question": "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định, khi đào đất ngay trên đường cáp điện thì BPAT như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,40 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, nguyên tắc an toàn khi làm việc với đường cáp điện lực, tất cả các loại đường cáp điện lực và thiết bị điện liên quan phải được coi là có điện cho đến khi nào?"
    },
    {
        "question": "Đã thử không còn điện và được nối đất.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, sau khi đã kiểm tra xác định không còn điện ở đường cáp điện lực, bước tiếp theo bắt buộc phải thực hiện là gì?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện nối đất theo quy định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc trên đường cáp điện lực đã cắt điện, vị trí nối đất ngắn mạch bắt buộc là ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Phải nối đất tại tất cả các pha ở hai đầu của đường cáp tiến hành công việc.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trường hợp công việc yêu cầu làm tại một đầu cáp mà không thể nối đất được tại đầu cáp này, biện pháp an toàn thay thế là gì?"
    },
    {
        "question": "Chỉ được thực hiện công việc khi có nối đất ở đầu cáp còn lại.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thực hiện công việc tại vị trí đấu các đầu cáp chuyển tiếp, phải đặt nối đất ở đâu?"
    },
    {
        "question": "Phải đặt nối đất tại đầu còn lại của tất cả các sợi cáp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trường hợp nào được phép tháo nối đất hai đầu đường cáp đã cắt điện nhưng phải cử Người giám sát ATĐ ở đầu cáp còn lại?"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm đường cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, để xác nhận tại chỗ đường cáp đã cắt điện không còn điện, Nhân viên vận hành phải thực hiện biện pháp nào?"
    },
    {
        "question": "Tiến hành thí nghiệm hoặc sử dụng thiết bị thử chuyên dụng.",
        "answer": "Theo quy trinh an toàn, đối với công tác với đường cáp điện lực, trách nhiệm ban hành hướng dẫn biện pháp thí nghiệm hoặc kiểm tra xác định cáp không còn điện thuộc về đơn vị nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị quản lý vận hành (QLVH).",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với công tác với đường cáp điện lực áp cao, Đơn vị QLVH phải thông báo trước và được cấp điều độ có quyền điều khiển cho phép đối với công việc nào?"
    },
    {
        "question": "Mở tiếp địa cố định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường cáp điện lực đã cũ, đã không còn được sử dụng hoặc đã bị loại bỏ, đơn vị nào vẫn phải được thông báo?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị quản lý vận hành (QLVH).",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, biện pháp xác định đúng đường cáp điện lực nào là biện pháp trực quan?"
    },
    {
        "question": "Theo dõi đường cáp bằng mắt trên toàn bộ chiều dài từ một điểm cách ly không còn điện đến điểm công việc.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, để xác định đúng đường cáp điện lực, Đơn vị công tác được phép dựa vào tài liệu nào?"
    },
    {
        "question": "Bản đồ định tuyến đường cáp do Đơn vị QLVH cập nhật và phê duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường cáp điện lực, thiết bị nào có thể được sử dụng để phân biệt chính xác đường cáp cần công tác (phát và thu tín hiệu tại hai đầu)?"
    },
    {
        "question": "Thiết bị phân biệt đường cáp điện lực.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, biện pháp nào dưới đây KHÔNG phải là một trong các biện pháp được phê duyệt để xác định đúng đường cáp điện lực?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng camera giám sát từ xa để theo dõi toàn tuyến cáp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đường cáp điện lực bị hư hỏng, biện pháp nào được phê duyệt để xác định đúng đường cáp cần công tác?"
    },
    {
        "question": "Thí nghiệm tại điểm sự cố của đường cáp theo phương pháp đã được phê duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, để đảm bảo xác định đúng đường cáp điện lực cần công tác, phải sử dụng tối thiểu bao nhiêu biện pháp xác định tại hai vị trí khác nhau?"
    },
    {
        "question": "Hai biện pháp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong trường hợp chỉ thực hiện xác định đúng đường cáp điện lực tại MỘT vị trí, yêu cầu về nhân lực để đảm bảo độ tin cậy là gì?"
    },
    {
        "question": "Phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, sau khi đã xác định đúng đường cáp điện lực cần công tác, cần thực hiện ngay các biện pháp an toàn nào trước khi tiến hành công việc?"
    },
    {
        "question": "Cáp phải được cách ly, nối đất và thực hiện các biện pháp an toàn theo quy định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất gần đường cáp ngầm, các phương tiện thi công như xe ôtô, máy xúc phải cách đường cáp điện ngầm ít nhất bao nhiêu mét?"
    },
    {
        "question": "Ít nhất 1,0 mét.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất gần đường cáp ngầm, các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung (ví dụ như máy đào rãnh) phải cách đường cáp điện ngầm ít nhất bao nhiêu mét?"
    },
    {
        "question": "Ít nhất 5,0 mét.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất ngay trên đường cáp ngầm, Đơn vị công tác phải thực hiện công việc nào đầu tiên?"
    },
    {
        "question": "Đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt và độ sâu dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất ngay trên đường cáp điện ngầm, đến độ sâu còn cách đường cáp bao nhiêu thì bắt buộc phải dùng xẻng để tiếp tục đào?"
    },
    {
        "question": "0,4 mét",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, Biển báo an toàn điện nào phải được đặt trên mặt đất hoặc trên cột mốc đối với đường cáp điện ngầm không sử dụng chung công trình hạ tầng kỹ thuật với các loại đường ống hoặc cáp khác?"
    },
    {
        "question": "Cáp điện lực.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, vị trí đặt biển báo 'Cáp điện lực' phải ở đâu so với đường cáp ngầm?"
    },
    {
        "question": "Tại vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với đường cáp ngầm, ngoài việc đặt tại vị trí tim rãnh, biển báo 'Cáp điện lực' bắt buộc phải đặt ở vị trí nào khác?"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí chuyển hướng.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khoảng cách tối đa giữa hai biển báo 'Cáp điện lực' liền kề đối với đường cáp điện ngầm là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Không quá 30 mét.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường cáp điện lực đã cắt điện, nếu công tác là thử nghiệm như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch, yêu cầu nào sau đây là bắt buộc?"
    },
    {
        "question": "Phải cử Người giám sát ATĐ ở đầu cáp còn lại nếu tháo nối đất hai đầu.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất ngay trên đường cáp điện ngầm, việc đào thử cáp để xác định vị trí và độ sâu phải dưới sự giám sát trực tiếp của ai?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đơn vị QLVH phải ban hành hướng dẫn biện pháp nào sau đây đối với đường cáp điện lực?"
    },
    {
        "question": "Biện pháp thí nghiệm hoặc kiểm tra xác định cáp không còn điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi cần mở tiếp địa cố định của cáp điện áp cao, Đơn vị QLVH cần thông báo cho ai để được cho phép thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Cấp điều độ có quyền điều khiển.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong các biện pháp xác định đúng đường cáp điện lực, biện pháp nào yêu cầu sử dụng nhãn định tuyến gắn trên cáp?"
    },
    {
        "question": "Dựa trên bản đồ định tuyến đường cáp do Đơn vị QLVH cập nhật và phê duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, nguyên tắc chung khi làm việc với đường cáp điện lực và thiết bị điện liên quan là gì?"
    },
    {
        "question": "Phải coi là có điện cho đến khi thử không còn điện và được nối đất.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong quá trình đào đất ngay trên đường cáp ngầm, ngoài việc đào thử cáp ban đầu, Đơn vị công tác còn phải thực hiện biện pháp an toàn nào khác?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng xẻng tiếp tục đào khi còn cách cáp 0,4 mét",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, nếu công việc trên đường cáp điện áp cao cần phải mở tiếp địa cố định, Đơn vị QLVH phải được ai cho phép thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Cấp điều độ có quyền điều khiển.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, theo quy định, biển báo 'CÁP ĐIỆN LỰC' phải được đặt tại các vị trí nào của đường cáp ngầm?"
    },
    {
        "question": "Tại vị trí tim rãnh cáp và tại các vị trí chuyển hướng.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với cáp điện lực đã cũ, đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ, Đơn vị công tác cần làm gì?"
    },
    {
        "question": "Phải thông báo cho Đơn vị QLVH.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, để xác định đúng đường cáp điện lực cần công tác, cần phải sử dụng biện pháp định tuyến nào dựa trên nhãn gắn trên cáp?"
    },
    {
        "question": "Dựa trên bản đồ định tuyến đường cáp được phê duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành thí nghiệm độ bền cơ của vật cách điện cáp (gốm, thủy tinh, nhựa tổng hợp), biện pháp an toàn nào phải thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm và phải có biện pháp đề phòng mảnh vụn bắn ra.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với biển báo 'CÁP ĐIỆN LỰC' dùng cho đường cáp ngầm, màu sắc của viền, chữ và mũi tên là gì?"
    },
    {
        "question": "Màu xanh tím hoặc đen chìm 1 đến 2 mm.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, màu nền của biển báo 'CÁP ĐIỆN LỰC' đối với đường cáp ngầm là gì?"
    },
    {
        "question": "Màu trắng.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, mục đích chính của việc đặt biển báo 'CÁP ĐIỆN LỰC' dọc tuyến cáp ngầm là gì?"
    },
    {
        "question": "Xác định được đường cáp ở mọi vị trí để tránh hư hỏng trong quá trình thi công.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi nào việc nối đất hai đầu đường cáp tiến hành công việc là bắt buộc?"
    },
    {
        "question": "Khi cáp đã được cách ly khỏi lưới điện từ mọi phía.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trường hợp làm việc tại vị trí đấu các đầu cáp chuyển tiếp, nếu cáp đấu nối là cáp điện áp cao, ngoài việc nối đất đầu còn lại của các sợi cáp, cần có biện pháp nào khác?"
    },
    {
        "question": "Phải được cách ly hoàn toàn khỏi lưới điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với cáp điện lực và thiết bị điện liên quan, việc coi là 'có điện' sẽ kéo dài cho đến khi nào?"
    },
    {
        "question": "Đã thử không còn điện và được nối đất.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với cáp điện lực đã bị loại bỏ, đơn vị nào phải được thông báo?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị QLVH.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong các biện pháp kỹ thuật xác định đúng đường cáp điện lực, biện pháp nào liên quan đến việc sử dụng tín hiệu?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng thiết bị phân biệt đường cáp điện lực (phát và thu tín hiệu tại hai đầu).",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi làm việc với đường cáp điện lực, Đơn vị QLVH phải cập nhật và phê duyệt loại tài liệu nào?"
    },
    {
        "question": "Bản đồ định tuyến đường cáp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi đào đất ngay trên đường cáp ngầm, công việc phải được thực hiện dưới sự giám sát của ai?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi nào việc nối đất hai đầu cáp đã cắt điện có thể được tháo dỡ nhưng phải cử Người giám sát ATĐ ở đầu cáp còn lại?"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, biển báo 'CÁP ĐIỆN LỰC' phải được đặt tại các vị trí chuyển hướng và vị trí tim rãnh cáp, đồng thời phải đảm bảo yếu tố nào?"
    },
    {
        "question": "Dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất khi thử nghiệm cáp ngầm (thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch,...) như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử người giám sát an toàn điện ở đầu cáp còn lại.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc đặt rào chắn tại khu vực thử nghiệm có điện áp cao điều nào không đúng quy định?"
    },
    {
        "question": "Việc đặt rào chắn do người cho phép của ĐVQLVH thực hiện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì việc đặt rào chắn theo quy định nào khi thử nghiệm cao áp?"
    },
    {
        "question": "Do nhân viên thử nghiệm đặt. Có thể đặt rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) và phải treo biển “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định những nơi nào phải đặt rào chắn?"
    },
    {
        "question": "Khu vực thử nghiệm  có điện cao áp phải được cách ly bằng rào chắn và cử người trông coi.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định việc đưa điện vào thử nghiệm do ai đảm nhận?"
    },
    {
        "question": "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong ĐVCT thực hiện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi đóng điện vào để thử nghiệm, người CHTT ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?"
    },
    {
        "question": "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thử nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi thử nghiệm xong, người CHTT của ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?"
    },
    {
        "question": "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định về nối đất trong công tác thử nghiệm điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi đã đấu xong các thiết bị cần thử mới được tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thử nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về DCL phía hạ áp để cấp điện thử nghiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định khi dùng thiết bị thử nghiệm lưu động?"
    },
    {
        "question": "Các thiết bị thử nghiệm để hở có thể bố trí chung thiết bị hạ áp và cao áp nhưng giữa hai bên phải có ngăn cách.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn phải áp dụng BPAT nào sau khi thử nghiệm bằng điện áp cao xong?"
    },
    {
        "question": "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định về rào chắn trong trạm thử nghiệm?"
    },
    {
        "question": "Nơi có điện áp từ 220/380V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định cửa của rào chắn như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, MBA dùng để thử nghiệm cách điện phải có yêu cầu gì?"
    },
    {
        "question": "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định yêu cầu về an toàn gì khi dùng tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm?"
    },
    {
        "question": "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng theo quy định về thiết bị có điện dung lớn trong công việc thử nghiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm có đặt trong mặt bằng thử nghiệm, không cần nối tắt và nối đất, nhưng phải cử người trông coi.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về kiểm định trang, thiết bị, dụng cụ thử nghiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "ĐVQLVH trạm thử nghiệm, phòng thử nghiệm phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc khẳng định mạch kiểm tra trong công tác thử nghiệm điên, nội dung nào không đúng quy định?"
    },
    {
        "question": "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thử nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, phải thực hiện những biện pháp gì?"
    },
    {
        "question": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trong thử nghiệm tụ đấu mạch quy định biện pháp an toàn nào?"
    },
    {
        "question": "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, BPAT khi thử nghiệm độ bền cơ của vật cách điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi làm việc ở những mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện phải áp dụng biện pháp an toàn nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU.",
        "answer": "Khi thử nghiệm thiết bị điện, trước khi đóng điện thử nghiệm người chỉ huy trực tiếp đơn vị công tác làm công việc thử nghiệm phải thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi thử nghiệm gần thiết bị 22 kV đang vận hành, không có rào chắn tạm thời thì khoảng an toàn điện không nhỏ hơn?"
    },
    {
        "question": "1,0m",
        "answer": "Am-pe kế dùng để làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Đo dòng điện tải.",
        "answer": "Khi xác định điện trở 1 chiều của cuộn dây máy biến áp, ta dùng thiết bị đo nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Cầu đo.",
        "answer": "Người có bậc an toàn điện 2/5 làm việc tại hiện trường, phòng thử nghiệm phải được phổ biến đầy đủ các Quy trình liên quan nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Biện pháp an toàn cá nhân khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện hạ áp đối với người có bậc an toàn điện 2/5?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện hoàn toàn.",
        "answer": "Biện pháp an toàn cá nhân khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện hạ áp?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Để bảo đảm an toàn, khu vực thử nghiệm có điện áp cao phải?"
    },
    {
        "question": "Việc đặt rào chắn do người tiến hành thí nghiệm chịu trách nhiệm.",
        "answer": "Nơi có điện cao áp trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn. Rào chắn tạm thời có chiều cao không nhỏ hơn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "1,2m",
        "answer": "Nơi có điện cao áp trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn. Rào chắn cố định có chiều cao không nhỏ hơn bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "1,7m",
        "answer": "Việc đưa điện hạ áp vào thử nghiệm do ai đảm nhận?"
    },
    {
        "question": "Người chỉ huy trực tiếp hoặc ra lệnh cho Nhân viên đơn vị công tác thực hiện.",
        "answer": "Khi dùng thiết bị thử nghiệm lưu động phải thực hiện đúng các quy định nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp xong, Người chỉ huy trực tiếp đơn vị công tác làm công việc thử nghiệm phải?"
    },
    {
        "question": "Cắt điện; Làm tiếp đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”; Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
        "answer": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, nhân viên phải thực hiện các biện pháp nào để đảm bảo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm.",
        "answer": "Trước khi thực hiện công việc đối với người có bậc an toàn điện 3/5 làm việc tại hiện trường, phòng thử nghiệm phải được phổ biến đầy đủ các Quy trình gì?"
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV (cao áp); Hướng dẫn Quy trình thử nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV; Hướng dẫn Quy trình an toàn cho các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV.",
        "answer": "Để bảo đảm an toàn, quy định nào sau đây về khu vực thử nghiệm có điện cao áp là đúng?"
    },
    {
        "question": "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào.",
        "answer": "Quy định khi sử dụng dây căng để cảnh báo tại khu vực thử nghiệm có điện cao áp?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng",
        "answer": "Việc đặt rào chắn hoặc căng dây cảnh báo do ai đảm nhận?"
    },
    {
        "question": "Do Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm.",
        "answer": "Để bảo đảm an toàn, quy định nào sau đây về khu vực thử nghiệm có điện cao áp là đúng?"
    },
    {
        "question": "Ý 3 - Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm đặt rào chắn. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà… thì phải cử người cảnh giới tại các vị trí đặc biệt.",
        "answer": "Khi thử nghiệm thiết bị điện áp cao, trước khi đưa điện vào thử để phục vụ công việc thử nghiệm điện áp cao phải?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Quy định về Giám sát công việc đối với người có bậc an toàn điện 3/5?"
    },
    {
        "question": "Ý 2 - Giám sát công việc trên lưới điện hạ áp khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện.",
        "answer": "Trách nhiệm của người giám sát an toàn điện hạ áp khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ giám sát an toàn điện (cho đến khi hoàn thành phần nhiệm vụ được phân công) và không làm bất cứ việc gì khác ngoài nhiệm vụ giám sát an toàn điện.",
        "answer": "Nhiệm vụ giám sát an toàn điện hạ áp đối với người có bậc an toàn điện 3/5 được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Việc đưa điện vào thử nghiệm được quy định như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
        "answer": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp, biện pháp an toàn nào sau đây là đúng?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Dao cách ly phía hạ áp để cấp điện thử nghiệm thiết bị điện áp cao phải?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Sau khi thử nghiệm thiết bị điện áp cao xong, việc cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết \"đã cắt điện\" do ai đảm nhận?"
    },
    {
        "question": "Người chỉ huy trực tiếp công việc thử nghiệm.",
        "answer": "Khi sử dụng xe thử nghiệm lưu động hoặc máy thử cố định, phải tuân theo các điều kiện sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, nhân viên phải thực hiện các biện pháp sau?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "An toàn điện tại chỗ khi tổ chức thí nghiệm, thử nghiệm, kiểm định?"
    },
    {
        "question": "Các Ý 1 và Ý 3 đều đúng",
        "answer": "Khi thử nghiệm máy biến áp cần phải làm gì?"
    },
    {
        "question": "Cô lập máy biến áp khỏi vận hành và cách ly với các thiết bị xung quanh cần tiến hành đấu tắt và nối đất toàn bộ các đầu ra của các máy biến áp trước khi tiến hành công tác thí nghiệm, kiểm tra và bảo dưỡng.",
        "answer": "Sau khi hoàn tất phép thử nghiệm cao áp một chiều trên các cuộn dây hoặc sứ đầu vào của các máy biến áp lực công suất lớn và điện áp cao cần dùng sào chuyên dụng có bộ điện trở xả phù hợp để xả các điện tích trước khi đấu đất chắc chắn chúng. Thời gian tiếp đất  không được ít hơn?"
    },
    {
        "question": "5 phút",
        "answer": "Khi thử nghiệm thiết bị điện áp cao tại chỗ (thiết bị trong vận hành), quy định nào đúng?"
    },
    {
        "question": "Phải có phiếu công tác do đơn vị quản lý vận hành cấp  (trừ những trường hợp quy định riêng).",
        "answer": "Khi thử nghiệm điện áp cao ở phòng thử nghiệm, xe chuyên dùng, hoặc ở khu vực riêng rẽ không liên quan đến thiết bị đang vận hành thì phải có?"
    },
    {
        "question": "Lệnh công tác do người có thẩm quyền của đơn vị thử nghiệm cấp.",
        "answer": "Biện pháp an toàn khi thử nghiệm máy biến  dòng điện."
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Để đảm bảo an toàn khi tiến hành thao tác thử nghiệm tụ điện được xả  trong  thời gian bao lâu?"
    },
    {
        "question": "Khoảng 5 đến 10 phút.",
        "answer": "Khi  thử nghiệm cáp ngầm bằng phóng điện cao áp 1 chiều. Để đảm bảo an toàn khi thử xong phải phòng xả  điện tích dư các cầu cáp thì phải?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng điện trở xả thích hợp để xả điện tích đã nạp trong điện môi của cáp.",
        "answer": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, nhân viên phải thực hiện các biện pháp sau?"
    },
    {
        "question": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm.",
        "answer": "Khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu có nhiều đơn vị công tác phối hợp thực hiện ?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn phải áp dụng BPAT nào sau khi thử nghiệm bằng điện áp cao xong?"
    },
    {
        "question": "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc khẳng định mạch kiểm tra trong công tác thử nghiệm điện, nội dung nào không đúng quy định?"
    },
    {
        "question": "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, phải thực hiện những biện pháp gì?"
    },
    {
        "question": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, BPAT khi thử nghiệm độ bền cơ của vật cách điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có quy trình thử nghiệm độ bền cơ do cấp có thẩm quyền quyết định ban hành. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về treo biển cảnh báo trên dây căng thay cho rào chắn trong khu vực thí nghiệm có điện cao áp như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người\"",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về biện pháp an toàn cho khu vực thí nghiệm có điện áp cao như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có rào chắn và cử người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào. Nếu dùng dây căng thay rào chắn thì trên dây phải treo biển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về biện pháp an toàn khi thực hiện đưa điện vào thí nghiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trước khi đưa điện vào thử, tất cả mọi người phải đi ra ngoài và đảm bảo an toàn theo sự hướng dẫn của CHTT, việc đưa điện vào thử nghiệm do CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên ĐVCT thực hiện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về biện pháp an toàn trước khi đóng điện thí nghiệm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người CHTT công việc thí nghiệm phải tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và biện pháp an toàn, sau đó báo trước cho mọi người biết bằng câu nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về biện pháp an toàn khi thí nghiệm xong như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người CHTT công việc thí nghiệm phải cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung 100 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 100 kV đến 150 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,75 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 150 kV đến 400 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "1,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 400 kV đến 500 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "1,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 500 kV đến 1000 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "2,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 1000 kV đến 1500 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 1500 kV đến 2000 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "5,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 2000 kV đến 2500 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "6,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều đến 6 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,1 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 6 kV đến 10 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,2 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 10 kV đến 20 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,3 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 20 kV đến 50 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "0,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 50 kV đến 100 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "1,0 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 100 kV đến 250 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "1,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 250 kV đến 400 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "2,5 mét",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 400 kV đến 800 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thí nghiệm xong, người chỉ huy trực tiếp phải cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết 'đã cắt điện', sau đó làm gì?"
    },
    {
        "question": "Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trước khi làm việc với máy cơ khí phải:"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?"
    },
    {
        "question": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?"
    },
    {
        "question": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?"
    },
    {
        "question": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?"
    },
    {
        "question": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?"
    },
    {
        "question": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?"
    },
    {
        "question": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?"
    },
    {
        "question": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?"
    },
    {
        "question": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?"
    },
    {
        "question": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?"
    },
    {
        "question": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?"
    },
    {
        "question": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?"
    },
    {
        "question": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định pha chế a xit như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
        "answer": "Theo Theo Quy trình An toàn thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?"
    },
    {
        "question": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch.",
        "answer": "Nội dung huấn luyện an toàn cho người làm công việc xây lắp điện gồm?"
    },
    {
        "question": "Đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện.",
        "answer": "Khi cách ly thiết bị để làm công việc sửa chữa, phần thiết bị tiến hành công việc cần phải?"
    },
    {
        "question": "Cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van; các đồng hồ chỉ thị đã chỉ đúng trạng thái.",
        "answer": "Khi cắt tụ điện cao áp để sửa chữa, thực hiện như thế nào là đúng?"
    },
    {
        "question": "Phải phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định, quy trình của đơn vị quản lý vận hành.",
        "answer": "Để đảm bảo thực hiện khối lượng thay sứ trong một công tác có cắt điện đường dây, do tổ QL đường dây & TBA thiếu nhân lực, lãnh đạo Đội QLĐLKV A đã điều động nhân lực từ tổ khác đến (không có chuyên môn nghiệp vụ về đường dây & TBA) tham gia công tác thay sứ trong ngày hôm đó. Theo anh/ chị việc điều động này như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Đội QLĐLKV A đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề QL đường dây & TBA.",
        "answer": "Trên đường về nhà sau khi kết thúc công việc, công nhân A phát hiện có sự cố do tiếp xúc xấu, gây phóng điện chập chờn trên lưới điện hạ thế của một trạm biến áp nằm trong khu vực của mình quản lý, công nhân A phải xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Đội QLĐLKV. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác.",
        "answer": "Khi đứng trên cột để thao tác tiếp địa lưu động với điện áp cao, người thực hiện phải sử dụng dụng cụ an toàn gì để thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp.",
        "answer": "Công nhân A khi trèo lên cột điện bị vướng nhiều dây cáp viễn thông đi chung cột, công nhân A đã tháo dây choàng để xoay người thì bị trượt chân ngã cao. Qua tình huống này vi phạm nào là nguyên nhân trực tiếp dẫn đến tai nạn?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định.",
        "answer": "Đơn vị công tác đang vệ sinh bảo dưỡng đường dây đoạn từ cột 10 đến cột 30, Người chỉ huy trực tiếp phát hiện dây lèo tại cột 34 bị đứt nên yêu cầu 01 công nhân của Đơn vị công tác trèo lên nối lại lèo. Trong tình huống này người công nhân phải?"
    },
    {
        "question": "Từ chối thực hiện vì công việc trên nằm ngoài phạm vi công tác, không đảm bảo an toàn.",
        "answer": "Những công việc nào sau đây được xem là công việc làm gần đường dây cao áp đang vận hành?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Khi làm việc ở nhiều vị trí trên một đoạn đường dây điện trên không (không giao chéo hoặc đi song song với đường dây khác) không có nhánh rẽ, khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn?"
    },
    {
        "question": "2km",
        "answer": "Khi chỉ làm việc tại dây dẫn một pha của đường dây trên không (đi chung cột với đường dây cao áp khác đang vận hành) điện áp 110kV thì tại vị trí làm việc chỉ cần nối đất (để chống điện áp cảm ứng) dây dẫn của pha đó với điều kiện bảo đảm khoảng cách giữa các dây dẫn gần nhất của 2 mạch nhỏ nhất là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "4m",
        "answer": "Nối đất khi làm việc trên đường dây điện hạ áp cho phép?"
    },
    {
        "question": "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
        "answer": "Khi thi công kéo dây gần đường dây 35 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kẹp) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây đang có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "2,5 m.",
        "answer": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa các dây dẫn của hai mạch đường dây cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "3m",
        "answer": "Khi kiểm tra định kỳ, nếu thấy dây dẫn điện đứt rơi xuống đất hoặc còn lơ lửng, thực hiện việc nào sau đây là đúng?"
    },
    {
        "question": "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân.",
        "answer": "Trường hợp nào sau đây cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành có cấp điện áp đến 220 kV, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ các dây cáp kéo và cáp hãm đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 6 m.",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã thực hiện sai quy trình an toàn?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Khi làm việc ở vị trí có độ cao hoặc độ sâu bao nhiêu so với mặt đất, nhân viên đơn vị công tác phải dùng các phương tiện lên xuống phù hợp?"
    },
    {
        "question": "Từ 2,0 mét trở lên.",
        "answer": "Khi trèo lên cột làm việc, thực hiện các quy định nào sau đây là đúng?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột.",
        "answer": "Khi có gió cấp mấy thì cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?"
    },
    {
        "question": "Cấp 6 trở lên",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, phương pháp đặt dây cáp kéo, cáp hãm như thế nào để đảm bảo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Dây cáp kéo và cáp hãm phải bố trí sao cho khi dây cáp bị bật, đứt không thể văng về phía đường dây đang vận hành.",
        "answer": "Khi dựng cột điện ở gần đường dây cao áp có cấp điện áp 35 kV đang vận hành, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ dây chằng đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 4 m.",
        "answer": "Khi lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch đang vận hành, các vật tư, dụng cụ nhỏ được kéo lên cột hoặc thả xuống đất bằng phương pháp nào?"
    },
    {
        "question": "Các chi tiết nhỏ và dụng cụ làm việc phải dùng dây thừng vô tận khi kéo lên cột hoặc thả xuống đất, chỉ được phép tháo ra khỏi dây này sau khi đã được đặt vào vị trí và bắt chặt vào cột. Dụng cụ, đồ nghề phải đựng trong túi chuyên dùng.",
        "answer": "Khi làm việc trên  đoạn đường dây (đường dây) đã cắt điện có chiều dài từ 2 km đi song song với đường dây 110 kV đang vận hành; khoảng cách giữa hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?"
    },
    {
        "question": "Nhỏ hơn 100 m.",
        "answer": "Khi làm việc trên  đoạn đường dây đã cắt điện có chiều dài từ 2 km trở lên đi song song với đường dây 500 kV đang vận hành; khoảng cách giữ hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?"
    },
    {
        "question": "Nhỏ hơn 200 m.",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành có cấp điện áp đến 500 kV, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ các dây cáp kéo và cáp hãm đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 8 m.",
        "answer": "Khi làm việc ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện cấp điện áp đến 35kV quy định là?"
    },
    {
        "question": "0,6 m.",
        "answer": "Khi làm việc ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện cấp điện áp trên 35kV đến 110kV quy định là?"
    },
    {
        "question": "1,0 m.",
        "answer": "Lắp đặt dây dẫn ở đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, việc chuyển dây dẫn từ ròng rọc sang khóa đỡ và việc nối đầu dây dẫn ở dây lèo cột néo hoặc cột đảo pha như thế nào là đúng?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Có thể tiến hành trên xe nâng, xe thang hoặc khi thả dây dẫn xuống đất. Nếu thả dây xuống đất thì vẫn phải nối đất dây dẫn mới được làm việc.",
        "answer": "Khi làm việc trên  đoạn đường dây (đường dây) đã cắt điện có chiều dài từ 2 km đi song song với đường dây 220 kV đang vận hành; khoảng cách giữa hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?"
    },
    {
        "question": "Nhỏ hơn 150 m.",
        "answer": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đến 35kV đang vận hành, những công việc và điều kiện nào sau đây không được phép thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện đi chung cột với đường dây đang vận hành, nội dung nào sau đây vi phạm quy định an toàn?"
    },
    {
        "question": "Ra dây dẫn, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại.",
        "answer": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, các nội dung công tác an toàn nào thuộc trách nhiệm của người chỉ huy trực tiếp?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã vi phạm quy trình an toàn?"
    },
    {
        "question": "Đặt phương tiện trục kéo ngay phía dưới dây dẫn của đường dây cao áp đang vận hành.",
        "answer": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã vi phạm quy trình an toàn?"
    },
    {
        "question": "Toàn bộ dây chằng bằng kim loại khi đang dựng cột sắt không nối đất.",
        "answer": "Thực hiện lấy độ võng dây dẫn khi thi công lắp đặt trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, biện pháp nào dưới đây có nguy cơ mất an toàn?"
    },
    {
        "question": "Ý 2 - Nhân viên đơn vị công tác cầm trực tiếp vào dây dẫn để lấy độ võng.",
        "answer": "Lắp đặt dây dẫn ở đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, trong quá trình lấy độ võng người chỉ huy trực tiếp phải?"
    },
    {
        "question": "Có biện pháp đề phòng nhân viên đơn vị công tác và người ngoài chạm phải dây dẫn.",
        "answer": "Khi thi công lắp đặt dây dẫn trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch, khi các mạch còn lại đang vận hành, biện pháp đấu lèo tại các vị trí đảo pha nào sau đây tuân thủ quy định an toàn?"
    },
    {
        "question": "Nối đất cả 03 dây dẫn về hai phía cột bằng 06 dây nối đất (mỗi đầu dây dẫn phải đấu một đầu dây nối đất). Cả 06 dây nối đất này đều phải đấu vào một cọc nối đất chung.",
        "answer": "Thực hiện nối đất tại các vị trí cột đang thi công như thế nào đúng với quy định an toàn khi thực hiện lấy độ võng dây dẫn đang lắp đặt trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch, khi các mạch còn lại đang vận hành?"
    },
    {
        "question": "Nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây.",
        "answer": "Yêu cầu của nhân viên đơn vị công tác khi thực hiện công việc sửa chữa trên đường dây đã cắt điện?"
    },
    {
        "question": "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao.",
        "answer": "Khi thực hiện sửa chữa, thay thế đường dây dẫn điện rẽ vào hộ phụ tải, cần thực hiện biện pháp nào để đảm bảo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải.",
        "answer": "Biện pháp an toàn để ngăn ngừa dây dẫn bật lên trên đường dây có điện khi thực hiện tháo hay lắp dây dẫn?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất.",
        "answer": "Khi thi công, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kéo) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây điện trên không cấp điện áp đến 35 kV đang có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "2,5m",
        "answer": "Khi sửa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định sau đây?"
    },
    {
        "question": "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc.",
        "answer": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành, cần thực hiện biện pháp an toàn nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
        "answer": "Khi thi công, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kéo) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây điện trên không cấp điện áp đến 110 kV đang có điện là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "3m",
        "answer": "Khi thực hiện lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không nhiều mạch đang vận hành, tuân thủ những quy định nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi thực hiện công việc căng, kéo dây đường dây điện trên không (ĐDK) cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có ĐDK hạ áp đi chung cột đang vận hành, phải thực hiện như thế nào để đúng quy định?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3",
        "answer": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành ở phía dưới, trường hợp không thể cắt điện các đường dây ở phía dưới thì thực hiện như thế nào để đúng quy định?"
    },
    {
        "question": "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện.",
        "answer": "Khi sữa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây 22 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất theo quy định giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "3m",
        "answer": "Khi sữa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Người chỉ huy trực tiếp phải kiểm tra đúng tuyến đường dây đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai đường dây đi chung và thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn khi trèo cao quy định trong Quy trình an toàn.",
        "answer": "Trước khi trèo lên giá đỡ, cột; nhân viên đơn vị công tác phải kiểm tra sơ bộ nội dung nào?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 110 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "6,0 mét",
        "answer": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 22 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 10 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 6 kV là bao nhiêu mét ?"
    },
    {
        "question": "4,0 mét",
        "answer": "Khi nâng, hạ cột phải nối đất các phần nào dưới đây ?"
    },
    {
        "question": "Thân của tời nâng, hãm cột; Toàn bộ dây chằng bằng kim loại nếu là cột đang dựng bằng sắt.",
        "answer": "Các biện pháp đảm bảo an toàn phải thực hiện khi nâng, hạ cột được quy định như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) phải thực hiện thủ tục an toàn nào?"
    },
    {
        "question": "Không phải khảo sát, lập phương án tổ chức thi công và BPAT riêng, tuy nhiên phải sử dụng đầy đủ các trang bị an toàn, đối với các trường hợp phải cắt điện thì tuân thủ đúng quy trình.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi treo tháo công tơ, trường hợp nào sau đây không phải cắt điện?"
    },
    {
        "question": "Vị trí làm việc thuận lợi về cơ học và điện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi trèo lên cột điện để ghi chỉ số công tơ phải thực hiện những BPAT nào?"
    },
    {
        "question": "Dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra các cấu kiện bằng kim loại, tránh va chạm vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về an toàn điện khi vào trạm ghi chỉ số công tơ tổng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định.",
        "answer": "Để kịp tiến độ thay thế định kỳ công tơ hạ thế, lãnh đạo Đội QLĐLKV B đã điều động một nhân viên A thuộc tổ ghi thu ngân sang tăng cường tạm thời cho đội công tác thay thế công tơ, nhân viên này chưa được huấn luyện về nghiệp vụ và quy trình an toàn liên quan đến công tác treo tháo công tơ. Nhân viên A xử lý như thế nào cho đúng trong tình huống trên?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Báo cáo với lãnh đạo về việc chưa được huấn luyện về quy trình treo tháo công tơ, đề nghị không thực hiện công việc này. Nếu lãnh đạo Đội QLĐLKV B không đồng ý, nhân viên A có quyền kiến nghị lên cấp trên.",
        "answer": "Khi đấu nối công tơ lên đường dây hạ áp đang mang điện, phải thực hiện quy định nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, khi tham gia nhóm công tác thay công tơ định kỳ, anh A được làm công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Đứng dưới phụ đưa vật tư, vật dụng.",
        "answer": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, khi tham gia nhóm công tác lắp đặt công tơ phát triển khách hàng, anh A được làm công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Lắp hoàn thiện hộp công tơ dưới đất.",
        "answer": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, anh A được làm những công việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai.",
        "answer": "Biện pháp an toàn khi trèo lên cột điện để ghi chỉ số công tơ?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về an toàn điện khi vào trạm ghi chỉ số công tơ tổng như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định khi kiểm tra các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ thì quy định an toàn để cho phép 01 nhân viên vào làm việc tại buồng có điện cao áp như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên ĐVCT có bậc 4 ATĐ trở lên và phải thực hiện theo đúng các quy định về an toàn khi công tác ở thiết bị điện áp cao không cắt điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) như thế nào ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định biện pháp an toàn nào dưới đây là đúng khi làm việc ở những mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện và máy biến điện áp phải có dây nối đất cố định",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định biện pháp an toàn nào dưới đây là đúng khi làm việc ở những mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện ?"
    },
    {
        "question": "Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của máy biến dòng điện và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của máy biến điện áp",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Không thể che chắn, chống chạm chập cho các phần mang điện hở",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí không đảm bảo khô ráo cho người công nhân đứng làm việc như các cột trên ruộng nước, vùng ngập úng, bùn lầy",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Khi hiện trường không thể thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn đã được duyệt",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Tại vị trí làm việc có nhiều chướng ngại vật mà không thể dùng các phương tiện cơ giới",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí không gian nhỏ, khó thực hiện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định các trường hợp nào dưới đây phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) ?"
    },
    {
        "question": "Tại hiện trường nếu phát hiện vị trí làm việc có khả năng ngã đổ hoặc phát hiện công trình khác xung quanh không ổn định có khả năng ngã đổ ảnh hưởng đến vị trí làm việc.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi tiến hành ghi chỉ số công tơ điện bằng mắt tại trạm, nhân viên được phép thực hiện hành động nào?"
    },
    {
        "question": "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt và không tiếp xúc với phần mang điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi trèo lên cột điện hoặc trạm trên cột để ghi chỉ số công tơ, nhân viên cần sử dụng thiết bị an toàn cá nhân nào để kiểm tra các cấu kiện kim loại?"
    },
    {
        "question": "Bút thử điện hạ áp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi ghi chỉ số công tơ trên cột điện, nhân viên cần đặc biệt tránh va chạm vào bộ phận nào của lưới điện?"
    },
    {
        "question": "Dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh hòm đặt công tơ khi chưa kiểm tra không có điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong quá trình ghi chỉ số công tơ trên cột, việc kiểm tra các cấu kiện bằng kim loại bằng bút thử điện hạ áp nhằm mục đích gì?"
    },
    {
        "question": "Đảm bảo các cấu kiện kim loại không bị rò điện trước khi chạm vào",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với công việc ghi chỉ số công tơ trên trạm treo, quy định nhân viên phải làm gì để đảm bảo an toàn khi trèo lên?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng phương tiện bảo vệ cá nhân theo quy định",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi ghi chỉ số công tơ tại trạm, nhân viên được phép tiếp xúc với phần mang điện nếu:"
    },
    {
        "question": "Tuyệt đối cấm tiếp xúc",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong trường hợp trèo lên cột điện để ghi chỉ số công tơ, ngoài bút thử điện hạ áp, nhân viên cần phải sử dụng phương tiện bảo vệ cá nhân nào khác?"
    },
    {
        "question": "Dây đeo an toàn (hoặc dây da).",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, mục đích chính của việc chỉ ghi chỉ số công tơ bằng mắt (không tiếp xúc) khi vào trạm là gì?"
    },
    {
        "question": "Để tránh vi phạm khoảng cách an toàn điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, quy định việc ghi chỉ số công tơ điện tại trạm không được làm gì đối với các điểm mang điện?"
    },
    {
        "question": "Tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V, công việc bắt buộc phải cắt điện trong trường hợp nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Không thể che chắn, chống chạm chập cho các phần mang điện hở",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, một trong những trường hợp bắt buộc phải cắt điện khi lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ là khi hiện trường có điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí không đảm bảo khô ráo cho người công nhân đứng làm việc như các cột trên ruộng nước, vùng ngập úng, bùn lây.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, việc lắp đặt hoặc thay thế công tơ tại cấp điện áp 220/380 V phải cắt điện nếu:"
    },
    {
        "question": "Tại các vị trí không gian nhỏ, khó thực hiện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, Yếu tố nào sau đây là điều kiện bắt buộc phải cắt điện khi thay thế công tơ 220/380 V liên quan đến các vật thể xung quanh?"
    },
    {
        "question": "Tại hiện trường nếu phát hiện vị trí làm việc có khả năng ngã đổ hoặc phát hiện công trình khác xung quanh không ổn định có khả năng ngã đổ ảnh hưởng đến vị trí làm việc.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi lắp đặt hoặc thay thế công tơ tại cấp điện áp hạ áp, trường hợp nào sau đây bắt buộc phải cắt điện?"
    },
    {
        "question": "Tại vị trí làm việc có nhiều chướng ngại vật mà không thể dùng các phương tiện cơ giới.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, một trong những yêu cầu an toàn khi lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ là phải cắt điện nếu:"
    },
    {
        "question": "Hiện trường không thể thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn đã được duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi phát triển mới công tơ (lắp đặt) ở cấp điện áp hạ áp, nếu khu vực làm việc có độ ẩm cao, để đảm bảo an toàn, đơn vị công tác nên ưu tiên giải pháp nào?"
    },
    {
        "question": "Cắt điện hoàn toàn.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay định kỳ công tơ 220/380V, nếu vị trí công tác là cột điện nằm trên ruộng nước, việc không cắt điện được phép thực hiện khi:"
    },
    {
        "question": "Tuyệt đối cấm không cắt điện",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ tại cấp điện áp 220/380V, nếu đã cắt điện, điều kiện an toàn nào dưới đây phải được đảm bảo?"
    },
    {
        "question": "Đảm bảo không thể có điện trở lại từ nguồn khác",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ 220/380V, nếu không thể đảm bảo an toàn, việc cắt điện phải được thực hiện khi:"
    },
    {
        "question": "Không thể che chắn, chống chạm chập cho các phần mang điện hở.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện tại buồng điện áp cao, biện pháp an toàn bắt buộc nào phải được áp dụng liên quan đến cuộn thứ cấp của máy biến dòng điện và máy biến điện áp?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện và máy biến điện áp phải có dây nối đất cố định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, Khi kiểm tra các mạch đo lường đang có điện, Quy trình An toàn nghiêm cấm hành động nào đối với cuộn thứ cấp của máy biến dòng điện (BI)?"
    },
    {
        "question": "Để hở mạch cuộn thứ cấp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra các mạch đo lường đang có điện, Quy trình An toàn nghiêm cấm hành động nào đối với cuộn thứ cấp của máy biến điện áp (BU)?"
    },
    {
        "question": "Để ngắn mạch cuộn thứ cấp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ tại buồng có điện áp cao, Quy trình An toàn cho phép tối đa bao nhiêu nhân viên của Đơn vị công tác được ở lại buồng?"
    },
    {
        "question": "01 nhân viên",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong công tác kiểm tra đo đếm (mạch thứ cấp), nếu phải làm việc ở mạch đang có điện, việc nối đất cố định cuộn thứ cấp của BI và BU nhằm mục đích gì?"
    },
    {
        "question": "Đảm bảo an toàn chống điện áp cao.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thực hiện công tác kiểm tra các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện, nhân viên phải áp dụng biện pháp an toàn nào đối với máy biến áp đo lường (BI/BU)?"
    },
    {
        "question": "Đảm bảo tất cả cuộn thứ cấp phải có dây nối đất cố định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, việc thay thế thiết bị đo đếm (máy biến dòng điện) khi đang có điện, Quy trình An toàn nghiêm cấm hành động nào đối với mạch thứ cấp của thiết bị mới?"
    },
    {
        "question": "Để hở mạch.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra mạch đo lường đang có điện, nhân viên cần phải đặc biệt lưu ý và không làm ảnh hưởng đến bộ phận nào của máy biến dòng điện, máy biến điện áp?"
    },
    {
        "question": "Bộ phận nối đất phía thứ cấp",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, yêu cầu nào sau đây không phải là biện pháp an toàn khi làm việc ở các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện?"
    },
    {
        "question": "Buộc phải cắt điện toàn bộ thiết bị đo đếm.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thao tác với thiết bị đo lường (máy biến dòng điện) đang có điện, nhân viên cần đảm bảo:"
    },
    {
        "question": "Không để hở mạch phía thứ cấp của máy biến dòng điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi sửa chữa các mạch thuộc hệ thống đo đếm (mạch thứ cấp), nếu không thể cắt điện, nhân viên phải làm gì đối với các kết cấu kim loại tại nơi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra các kết cấu kim loại tại nơi làm việc có khả năng tiếp xúc phải đảm bảo không có điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi treo tháo công tơ (thực hiện công việc có điện), nhân viên phải sử dụng loại trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện nào?"
    },
    {
        "question": "Trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế thiết bị đo đếm (tụ điện) sau khi đã cắt điện, để đảm bảo an toàn, nhân viên phải thực hiện thao tác nào trước khi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ tại cấp điện áp hạ áp, nếu không thực hiện được việc nối đất, công tác này được xem là loại công tác nào?"
    },
    {
        "question": "Công tác sửa chữa có điện (hotline) theo quy trình được phê duyệt.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ/hộp công tơ tại cấp điện áp 220/380V, nếu đã cắt điện, điều kiện nào sau đây không bắt buộc phải thỏa mãn để cho phép không cần nối đất di động?"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có điện áp danh định dưới 10 kV",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra đo đếm (lấy mẫu dầu máy biến áp) khi máy biến áp đang vận hành, điều kiện an toàn đầu tiên cần chú ý là gì?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra nối đất vỏ máy trước.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ 220/380V, nếu vị trí không đảm bảo khô ráo, nhân viên cần thực hiện biện pháp an toàn nào?"
    },
    {
        "question": "Bắt buộc phải cắt điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, yêu cầu nào sau đây là bắt buộc khi thực hiện công việc có điện tại vị trí làm việc liên quan đến hệ thống đo đếm điện áp cao?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra công tơ điện khi trèo lên trạm trên cột, nhân viên phải dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra bộ phận nào?"
    },
    {
        "question": "Các cấu kiện bằng kim loại.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong công tác kiểm tra đo đếm khi thiết bị vẫn có điện, công việc nào sau đây được phép thực hiện khi đảm bảo khoảng cách an toàn?"
    },
    {
        "question": "Đo dòng điện bằng ampe kìm.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, trong trường hợp xảy ra sự cố cháy hỏng công tơ (cấp hạ áp), hành động ưu tiên ngay lập tức của người làm công tác điện (sau khi báo cáo và đảm bảo an toàn cho bản thân) là gì?"
    },
    {
        "question": "Cắt nguồn điện cung cấp cho công tơ bị cháy từ aptomat tổng/nhánh hoặc cầu dao/cầu chì.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi xử lý sự cố cháy hỏng hộp công tơ ở cấp hạ áp, sau khi cắt điện, để đảm bảo không có điện ngược từ phía khách hàng, cần thực hiện biện pháp nào?"
    },
    {
        "question": "Cắt toàn bộ các aptomat/cầu chì của khách hàng tại cột",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ do bị hư hỏng, nếu công tơ nằm trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp, để đảm bảo an toàn, cần phải kiểm tra điều kiện gì trước khi làm việc?"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, đối với công việc thay định kỳ công tơ tại cấp hạ áp (đang có điện), nhân viên cần phải có trang bị nào để tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện?"
    },
    {
        "question": "Dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và găng tay cách điện hạ áp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ tại cấp hạ áp đi chung cột với ĐD cao áp, nếu không có biện pháp đảm bảo khoảng cách an toàn, giải pháp bắt buộc là gì?"
    },
    {
        "question": "Phải cắt điện cả 02 ĐDK cao áp và hạ áp.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thao tác trên các thiết bị đo lường (BI/BU) có nguy cơ rò rỉ điện hoặc hỏng hóc, hành động nào sau đây là cần thiết để bảo vệ an toàn cho người thao tác?"
    },
    {
        "question": "Sử dụng giày, ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ có kèm theo việc thay chì trên cột, công việc chỉ được phép tiến hành khi trời có điều kiện nào?"
    },
    {
        "question": "Trời khô ráo, không có giông, gió to, sấm sét.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, nếu đo dòng điện bằng ampe kìm ở thiết bị điện hạ áp trên cột, nhân viên có bắt buộc phải mang găng tay cách điện, ủng cách điện không?"
    },
    {
        "question": "Không bắt buộc, nếu ampe mét đọc riêng (nhưng phải tuân theo quy định an toàn khi làm việc trên cao)",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay thế công tơ tại cấp hạ áp đi vào các hộ phụ tải (nhánh rẽ) và không cần cắt điện đường dây chính hạ áp, cần phải thực hiện thao tác nào để đảm bảo an toàn?"
    },
    {
        "question": "Tháo đầu dây đấu vào ĐDK chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải.",
        "answer": "Theo quy trình an toàn, khi thay định kỳ công tơ có kèm theo thay chì trên cột trong điều kiện mưa nhỏ hạt, việc đảm bảo an toàn cần thiết nào sau đây là quan trọng nhất?"
    },
    {
        "question": "Quần áo người công nhân phải khô ráo, cột có chỗ đứng chắc chắn.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn điều nào sau đây không thuộc trách nhiệm của đơn vị điều độ?"
    },
    {
        "question": "Xây dựng kế hoạch thực hiện các BPAT điện để đưa vào phương thức kết dây lưới điện của cấp điều độ giữ quyền điều khiển.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc triển khai thực hiện phương thức vận hành khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?"
    },
    {
        "question": "Lập, duyệt phương thức vận hành, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo và gửi lịch cắt điện đã được duyệt cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc chỉ huy thao tác khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?"
    },
    {
        "question": "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho đơn vị quản lý vận hành theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt;",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc treo thẻ khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?"
    },
    {
        "question": "Treo thẻ, nhãn đánh dấu từng Đơn vị công tác trên sơ đồ vận hành của bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị điện (nơi) tiến hành công việc.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc khôi phục thiết bị, đường dây khi ĐVCT đã thực hiện xong công việc là?"
    },
    {
        "question": "Khôi phục lại thiết bị khi đơn vị quản lý vận hành đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn.",
        "answer": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ những điều kiện nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Trách nhiệm của đơn vị Điều độ trong Biện pháp tổ chức thực hiện công việc gồm những nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
        "answer": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát  phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh).",
        "answer": "Khi thực hiện thao tác xa, sau khi kiểm tra đủ điều kiện cần thực hiện thao tác, người giám sát và người thao tác thực hiện như thế nào là đúng?"
    },
    {
        "question": "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCADA.",
        "answer": "Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện khi dòng điện thao tác nhỏ hơn dòng điện cho phép theo quy trình vận hành dao cách ly do đơn vị quản lý vận hành ban hành trong các trường hợp nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Những việc nào sau đây cho phép nhân viên vận hành không cần lập phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Xử lý sự cố.",
        "answer": "Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện trong các trường hợp nào dưới đây ?"
    },
    {
        "question": "Đóng và cắt chuyển đổi thanh cái khi máy cắt hoặc dao cách ly liên lạc thanh cái đã đóng.",
        "answer": "Cho phép tạm ngừng thao tác trong các trường hợp nào dưới đây ?"
    },
    {
        "question": "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng",
        "answer": "Trong trường hợp khẩn cấp, không thể trì hoãn được như cháy nổ hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị ở nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển. Nhân viên vận hành phải thực hiện nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Được tiến hành thao tác cô lập phần tử sự cố theo quy trình vận hành và xử lý sự cố nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển nhưng không phải xin phép Cấp điều độ có quyền điều khiển và phải chịu trách nhiệm về thao tác xử lý sự cố của mình. Sau khi xử lý xong nhân viên vận hành nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên có quyền điều khiển các thiết bị bị sự cố.",
        "answer": "Để bảo đảm an toàn cho thiết bị điện, người thao tác tại chỗ, cần thực hiện nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện thao tác thử đóng cắt máy cắt, dao cách ly, chuyển nấc máy biến áp bằng điều khiển từ xa nếu thời gian không thao tác kéo dài quá 12 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng.",
        "answer": "Cho phép nhân viên vận hành không cần lập Phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác trong các trường hợp sau đây?"
    },
    {
        "question": "Cả hai trường hợp 1, 2 đều đúng",
        "answer": "Khi thao tác đóng, cắt điện ở thiết bị điện cao áp cần bao nhiêu người?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Theo quy định, người thao tác và người giám sát thao tác phải có bậc an toàn điện tối thiểu bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Người thao tác phải có bậc 3, người giám sát phải có bậc 4.",
        "answer": "Trong mọi trường hợp thao tác thiết bị điện- trách nhiệm thuộc về những người nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Người thao tác, người giám sát và người ra lệnh thao tác.",
        "answer": "Khi phát hiện sự bất thường trong thao tác thì phải xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
        "answer": "Khi giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với đơn vị quản lý vận hành, đơn vị điều độ có trách nhiệm thực hiện những nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
        "answer": "Khi có sự cố thiết bị tại trạm biến áp, đơn vị chịu trách nhiệm chỉ huy xử lý sự cố?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
        "answer": "Yêu cầu của Lệnh chỉ huy xử lý sự cố phải đáp ứng được những yêu cầu nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Sau khi tiếp nhận hiện trường từ đơn vị công tác, người cho phép thực hiện tháo dỡ các biện pháp an toàn do người cho phép làm và bàn giao lưới điện cho đơn vị hoặc chức danh nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Bàn giao cho đơn vị quản lý vận hành là Trực ca Vận hành đương ca hoặc Trực thao tác lưu động đương ca",
        "answer": "Trách nhiệm của nhân viên thao tác phải thực hiện những nội dung nào sau đây để đảm bảo an toàn ?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Người ra Lệnh thao tác phải đáp ứng được những yêu cầu nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Yêu cầu thao tác xa dao nối đất?"
    },
    {
        "question": "Được thao tác xa khi mạch khóa liện động của dao tiếp địa (mạch logic liên động giữa dao tiếp địa với dao cách ly) đã được thí nghiệm hiệu chỉnh, nghiệm thu đua vào vận hành.",
        "answer": "Để đảm bảo an toàn cho Người và thiết bị thì cho phép tạm ngừng thao tác trong các trường hợp sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng",
        "answer": "Khi phát hiện sự bất thường trong thao tác thì phải xử lý như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
        "answer": "Nội dung báo cáo giao trả đường dây phải bao gồm những nội dung nào dưới đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Quy định chung về an toàn thao tác thiết bị điện bao gồm?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "An toàn thao tác tại chỗ thiết bị điện được phép làm việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Khi thao tác, sửa chữa máy cắt, quy định nào sau đây là đúng ?"
    },
    {
        "question": "Cấm sửa chữa ở máy cắt đang vận hành.",
        "answer": "Việc đóng cắt thử máy cắt được thực hiện khi đảm bảo được một trong các yêu cầu nào dưới đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
        "answer": "Trình tự thao tác cắt điện đường dây nào sau đây đúng?"
    },
    {
        "question": "Cắt máy cắt xa nguồn,  tiếp theo cắt máy cắt gần nguồn, tiếp theo cắt các Dao cách ly đầu đường dây và nhánh rẽ, tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn.",
        "answer": "Quy định chung về an toàn thao tác thiết bị điện bao gồm những nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
        "answer": "An toàn thao tác tại chỗ thiết bị điện được phép làm việc nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp.",
        "answer": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, cho phép Nhân viên vận hành tiến hành thao tác 01 (một) người với quy định nào sau đây là đúng?"
    },
    {
        "question": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng.",
        "answer": "Khi làm việc với tụ điện, quy định nào sau đây là sai?"
    },
    {
        "question": "Khi máy cắt của bộ tụ điện cắt do bảo vệ tác động (hoặc chì bị cháy, đứt), được phép đóng lại 01 lần để kiểm tra.",
        "answer": "Cau 42: Không cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện trong các trường hợp nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Đóng cắt không tải đường cáp ngầm.",
        "answer": "Đối với thiết bị GIS công việc nào sau đây là sai?"
    },
    {
        "question": "Ý 1 - Trường hợp vận hành bình thường, mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy (HMI) hoặc hệ thống giám sát điều khiển và thu thập dữ liệu (SCADA). Thao tác tại chỗ được phép thực hiện khi GIS có điện.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Những chức danh nào dưới đây được quyền ra lệnh thao tác ?"
    },
    {
        "question": "Điều độ viên tại các cấp điều độ; Trưởng ca nhà máy điện; Trưởng kíp trạm điện; Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trưởng kíp trạm điện của trung tâm điều khiển.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Những chức danh nào dưới đây được nhận lệnh thao tác trên thiết bị điện ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành cấp dưới trực tiếp của người ra lệnh.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Chức danh nào dưới đây được đảm nhiệm vai trò Người giám sát ?"
    },
    {
        "question": "Điều độ viên phụ trách; Trưởng ca, Trưởng kíp, Trực chính tại nhà máy điện, trung tâm điều khiển; Trưởng kíp, Trực chính tại trạm điện; Nhân viên trực thao tác được giao nhiệm vụ tại lưới điện phân phối.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Chức danh nào dưới đây được thực hiện vai trò Người thao tác ?"
    },
    {
        "question": "Điều độ viên tại các Cấp điều độ; Nhân viên vận hành được giao nhiệm vụ tại nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển; Nhân viên trực thao tác tại lưới điện phân phối.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trong trường hợp mất liên lạc trực tiếp với Người nhận lệnh, cho phép truyền lệnh thao tác thông qua đơn vị nào ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành trực ban trung gian tại các đơn vị khác.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc giaa: Quy định trách nhiệm của Nhân viên vận hành trực ban trung gian khi chuyển lệnh thao tác phải làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trường hợp dự báo có khả năng không liên lạc được với các nhân viên thao tác lưu động thì xử lý thế nào ?"
    },
    {
        "question": "cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác và phải thống nhất thời gian hẹn giờ thao tác với các nhân viên thao tác lưu động. Khi ra lệnh, người ra lệnh phải yêu cầu người nhận lệnh so và chỉnh lại giờ theo đồng hồ của người ra lệnh. Cấm thao tác sai giờ hẹn thao tác.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Lệnh thao tác được xem là thực hiện xong khi ?"
    },
    {
        "question": "Người nhận lệnh báo cáo cho người ra lệnh biết kết quả đã hoàn thành.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Các yêu cầu cơ bản về phiếu thao tác ?"
    },
    {
        "question": "Rõ ràng, không được sửa chữa tẩy xóa và thể hiện rõ phiếu được viết cho sơ đồ kết dây cụ thể.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Chức danh nào có quyền thay đổi nội dung thao tác trong phiếu thao tác để phù hợp với sơ đồ kết dây thực tế, sau khi đồng ý phải làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Phải được sự đồng ý của người duyệt phiếu và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Nếu phát hiện sơ đồ trong phiếu thao tác không đúng với sơ đồ kết dây thực tế, Người thao tác phải làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu “Viết lại phiếu thao tác khác”.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác theo kế hoạch tại trung tâm điều khiển ?"
    },
    {
        "question": "Trưởng, Phó trung tâm điều khiển hoặc người được uỷ quyền.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác theo kế hoạch tại Cấp điều độ ?"
    },
    {
        "question": "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ hoặc người được uỷ quyền.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác đột xuất tại Cấp điều độ ?"
    },
    {
        "question": "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Khi thời tiết ngoài trời có mưa tạo thành dòng trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 6 trở lên thì nhân viên vận hành phải làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Không được phép thao tác ngoài trời tại vị trí đặt thiết bị.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trường hợp nào sau đây được phép thao tác trong điều kiện thời tiết xấu ?"
    },
    {
        "question": "Thực hiện các thao tác từ phòng điều khiển và không cần thiết phải kiểm tra ngay trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện trong trường hợp nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Đóng và cắt: điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện; các cuộn dập hồ quang khi trong lưới điện không có hiện tượng chạm đất; chuyển đổi thanh cái khi máy cắt hoặc dao cách ly liên lạc thanh cái đã đóng; không tải thanh cái hoặc đoạn thanh dẫn; dao cách ly nối tắt thiết bị;",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trình tự thao tác mở dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp ?"
    },
    {
        "question": "Mở dao cách ly phía không có điện áp trước, mở dao cách ly phía có điện áp sau.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trình tự thao tác đóng dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp ?"
    },
    {
        "question": "Đóng dao cách ly phía có điện áp trước, đóng dao cách ly phía không có điện áp sau.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Nghiêm cấm khi thao tác tại chỗ dao cách ly trong trường hợp nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Cắt (hoặc đóng) lưỡi dao trở lại khi thấy xuất hiện hồ quang trong quá trình đóng (hoặc cắt) dao cách ly.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trước khi đóng dao tiếp địa đường dây phải kiểm tra các hạng mục gì ?"
    },
    {
        "question": "Phải kiểm tra đường dây hoặc thiết bị điện đã mất điện (căn cứ thông số điện áp hoặc thiết bị thử điện chuyên dụng) và trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trước khi đưa thiết bị hoặc đường dây vào vận hành sau sửa chữa, Đơn vị quản lý vận hành phải khẳng định nội dung nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Chắc chắn các đơn vị công tác (người và phương tiện) đã rút hết, đã tháo hết tiếp địa di động, đã khoá tất cả các phiếu công tác.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Khi phát hiện thấy lệnh của Điều độ có thể gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị, ngoài việc chưa thực hiện lệnh Điều độ, Nhân viên vận hành phải làm gì ?"
    },
    {
        "question": "Báo cáo với nhân viên vận hành cấp trên.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Nhân viên vận hành chưa thực hiện lệnh điều độ khi nào ?"
    },
    {
        "question": "Khi lệnh điều độ có thể gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Trường hợp không đồng ý với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên,  Lãnh đạo của nhân viên vận hành cấp dưới xử lý tình huống này như thế nào cho đúng qui định ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Khi lệnh của lãnh đạo trực tiếp trái với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên thì Nhân viên vận hành cấp dưới/trưởng ca/trưởng kíp phải thực hiện như thế nào cho đúng qui trình ?"
    },
    {
        "question": "Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành và thông báo lại với nhân viên vận hành cấp trên trừ trường hợp nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Quy định điều độ, vận hành, thao tác, xử lý sự cố, khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia: Không cho phép giao ca trong các trường hợp nào sau đây ?"
    },
    {
        "question": "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, Cấp điều độ có thẩm quyền nào sau đây chịu trách nhiệm tổ chức kiểm tra và cấp Chứng nhận vận hành cho các chức danh tham gia trực tiếp công tác điều độ, vận hành tại Cấp điều độ phân phối tỉnh?"
    },
    {
        "question": "Cấp điều độ miền",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Điều độ viên phân phối tỉnh đã chuyển đi làm nhiệm vụ khác trong thời gian bao lâu, khi trở lại đảm nhiệm vị trí Điều độ viên phân phối tỉnh phải được đào tạo lại?"
    },
    {
        "question": "Từ 6 tháng trở lên",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT Thời gian đào tạo Điều độ viên phân phối tỉnh là bao nhiêu tháng?"
    },
    {
        "question": "Tối thiểu 12 tháng",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT không cho phép đóng điện đường dây trên không cấp điện áp trên 35 kV đến 220 kV sau sự cố trong trường hợp trong trường hợp nào?"
    },
    {
        "question": "Máy cắt đường dây nhảy khi có gió cấp 06 trở lên, lũ lụt dẫn đến mức nước cao dẫn tới giảm khoảng cách an toàn so với thiết kế của đường dây đe dọa mất an toàn, hỏa hoạn ở những vùng đường dây đi qua hoặc các thiết bị không đủ tiêu chuẩn vận hành.",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT khi có sự cố đường dây trên không ở cấp điện áp từ trên 35 kV đến 220 kV, cho phép đóng lại đường dây bao nhiêu lần?"
    },
    {
        "question": "Không quá 02 lần, kể cả lần tự động đóng lại không thành công",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT việc ban hành Quy trình vận hành và xử lý sự cố hệ thống điện thuộc quyền điều khiển của cấp điều độ phân phối tỉnh thuộc trách nhiệm của cấp nào?"
    },
    {
        "question": "Cấp điều độ phân phối tỉnh",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, các cấp điều độ sẽ thực hiện lệnh điều độ bằng những hình thức nào sau đây?"
    },
    {
        "question": "Lời nói, tín hiệu để điều khiển trực tiếp thiết bị điện hoặc chữ viết",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, khi việc điều khiển, thao tác xa không thực hiện được tại trạm điện hoặc nhà máy điện không người trực, Đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm gì?"
    },
    {
        "question": "Cử nhân viên trực thao tác lưu động đến trực tại nhà máy điện hoặc trạm điện",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, khi thao tác thiết bị điện nhất thứ tại vị trí đặt thiết bị, người thao tác trực tiếp phải có bậc an toàn điện tối thiểu là bao nhiêu và người giám sát phải có bậc an toàn điện tối thiểu là bao nhiêu?"
    },
    {
        "question": "Người thao tác bậc 03 trở lên và Người giám sát bậc 04 trở lên",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, người được cử đi đào tạo lần đầu chức danh Điều độ viên phân phối tỉnh phải có tuổi đời không quá bao nhiêu tuổi?"
    },
    {
        "question": "35 tuổi",
        "answer": "Những phiếu thao tác đã thực hiện xong phải được lưu trữ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Ít nhất 3 tháng, phiếu thao tác phải được lưu lại trong hồ sơ điều tra trong trường hợp thao tác có xảy ra sự cố hoặc tai nạn",
        "answer": "Theo Thông tư 06/2025/TT-BCT, trong trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) ở nhà máy điện hoặc trạm điện, Nhân viên vận hành được phép tiến hành thao tác cô lập phần tử sự cố như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình vận hành và xử lý sự cố mà không phải xin phép Cấp điều độ có quyền điều khiển và phải chịu trách nhiệm về thao tác của mình",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc bảo dưỡng chổi than khi động cơ điện đang làm việc, nội dung nào không bắt buộc phải thực hiện?"
    },
    {
        "question": "Phải lập Phương án TCTC và BPAT mới được thực hiện",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định về trang phục khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ cần kiểm tra nơi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải kiểm tra ánh sáng nơi làm việc và các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không để quần, áo và bất cứ loại vật liệu nào có thể cuốn vào máy.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi kiểm tra chổi than khi máy đang chạy phải thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Mang găng cách điện và cài chặt vào cổ tay. Cấm dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, nếu máy phát, máy bù có điểm trung tính nối với điểm trung tính của máy phát, máy bù khác (hoặc của hệ thống) thì khi sửa chữa ở mạch Stator phải thực hiện như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định trong việc đo giá trị của điện áp dư và xác định thứ tự các pha các mạch Stator của máy phát quay không kích từ có thiết bị dập từ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Các công việc này cần thực hiện bởi cán bộ kỹ thuật của đơn vị thí nghiệm điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi đo điện áp trên trục và trở kháng cách điện Rotor to của máy phát như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cho phép tiến hành đo khi máy phát đang làm việc với yêu cầu có 02 người trình độ an toàn điện bậc 4 và bậc 5.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi sửa chữa vành tiếp xúc của Rotor, vành góp của bộ kích từ máy phát như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, biện pháp an toàn nào không đúng khi bảo dưỡng các thiết bị chổi than khi máy phát đang làm việc."
    },
    {
        "question": "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn khi làm việc ở động cơ điện cao áp điều cấm nào đúng?"
    },
    {
        "question": "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, khi sửa chữa động cơ điện cao áp, BPAT nào không đúng (không phải áp dụng)?"
    },
    {
        "question": "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, trước khi cho phép làm việc trên động cơ điện quay có các cơ cấu nối với chúng (máy hút khói, quạt, máy bơm,…) thì phải thực hiện các BPAT nào?"
    },
    {
        "question": "Tay lái của van chặn (chốt, cánh quạt, tấm chắn) phải được khóCó biện pháp để hãm Rotor động cơ điện hoặc tháo các khớp li hợp.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, việc cắt điện để đảm bảo an toàn khi sửa chữa động cơ điện cao áp, quy định nào không bắt buộc phải áp dụng?"
    },
    {
        "question": "D Đặt rào chắn, khoanh vùng công tác khi sửa chữa động cơ điện.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn, điều kiện để thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay là gì?"
    },
    {
        "question": "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn phần thiết bị tiến hành công việc phải được cách ly khỏi hệ thống để đảm bảo an toàn khi làm việc như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định cấm trong việc cách ly thiết bị để sửa chữa như thế nào?"
    },
    {
        "question": "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van.",
        "answer": "Theo Quy trình An toàn quy định trước khi cho Đơn vị công tác tiến hành công việc, phải khẳng định nội dung gì?"
    },
    {
        "question": "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
        "answer": "thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung cơ bản về nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị quay là:",
        "answer": "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định công tác chuẩn bị sửa chữa các thiết bị quay?",
        "answer": "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi làm việc với các thiết bị quay?",
        "answer": "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi kiểm tra độ rung, nhiệt độ các gối đỡ?",
        "answer": "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi phát hiện các thiết bị quay bị cháy phải ?",
        "answer": "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong quá trình chạy thử hoặc cân chỉnh các thiết bị quay, khi nhận được tín hiệu nguy hiểm, cần ?",
        "answer": "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trước khi làm việc với máy cơ khí phải:",
        "answer": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?",
        "answer": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?",
        "answer": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, nhân viên vận hành được phép?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn?",
        "answer": "3m"
    },
    {
        "question": "Máy biến áp đang vận hành, cho phép thực hiện những công việc nào sau đây?",
        "answer": "Lấy mẫu dầu máy biến áp (Chú ý kiểm tra nối đất vỏ máy trước)."
    },
    {
        "question": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu nào sau đây là sai khi làm việc ở rotor tổ máy?",
        "answer": "Nhiệt độ tại vị trí làm việc không quá 320C, nếu không giảm được nhiệt độ phải có biện pháp thông gió cục bộ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về trang phục khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ như thế nào?",
        "answer": "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nếu máy phát, máy bù có điểm trung tính nối với điểm trung tính của máy phát, máy bù khác (hoặc của hệ thống) thì khi sửa chữa ở mạch Stator phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khi sửa chữa vành tiếp xúc của Rotor, vành góp của bộ kích từ máy phát như thế nào?",
        "answer": "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biện pháp an toàn nào không đúng khi bảo dưỡng các thiết bị chổi than khi máy phát đang làm việc ?",
        "answer": "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi sửa chữa động cơ điện cao áp, BPAT nào không đúng (không phải áp dụng) ?",
        "answer": "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều kiện để thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay là gì?",
        "answer": "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn, khi kiểm tra chổi than ở máy phát/bù đồng bộ đang chạy, người làm việc phải mang trang bị gì và cấm tiếp xúc đồng thời với những phần nào của máy?",
        "answer": "Mang găng cách điện; cấm tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 2 là ?",
        "answer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 2 là ?",
        "answer": "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Phân tích, đánh giá, QLRRvề AT-VSLĐ; QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 3?",
        "answer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì huấn luyện cập nhật kiến thức, kỹ năng về an toàn, vệ sinh lao động được quy định như thế nào?",
        "answer": "Ít nhất 2 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì người thử việc, người học nghề, tập nghề có được coi là Người lao động không?",
        "answer": "Được coi là Người lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền huy động người lao động làm thêm giờ đột xuất trong trường hợp nào?",
        "answer": "Tham gia ứng cứu khẩn cấp, khắc phục sự cố, tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc phối hợp giữa NSDLĐ với Công đoàn cùng cấp  về việc xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm VSLĐ như thế nào?",
        "answer": "Người sử dụng lao động phải lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền yêu cầu người lao động phải chấp hành những quy định gì?",
        "answer": "Chấp hành các nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm AT-VSLĐ tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc huấn luyện cho người làm công tác AT-VSLĐ, người làm công tác y tế, an toàn, vệ sinh viên trong cơ sở sản xuất, kinh doanh được quy định như thế nào?",
        "answer": "Ý 1 và ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ huấn luyện cho NLĐ như thế náo?",
        "answer": "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc khai báo ban đầu khi xảy ra tai nạn lao động (TNLĐ), sự cố kỹ thuật (SCKT) gây mất AT-VSLĐ thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối với các vụ tai nạn làm chết người hoặc làm bị thương nặng từ hai người lao động trở lên thì thực hiện khai báo như thế nào?",
        "answer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở để tiến hành điều tra ?",
        "answer": "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Thành phần Đoàn điều tra tai nạn lao động cấp cơ sở gồm ?",
        "answer": "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động được tính từ thời điểm nào?",
        "answer": "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi công bố biên bản điều tra tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải thống kê, báo cáo tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answer": "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động bị tai nạn lao động trong trường hợp nào?",
        "answer": "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của chính người này gây ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động trong các trường hợp đặc biệt nào?",
        "answer": "Phải hội đủ cả 03 điều kiện trên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải trợ cấp cho người lao động bị tai nạn lao động như thế nào?",
        "answer": "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về mức phụ cấp cho an toàn vệ sinh viên (ATVSV) trong cơ sở sản xuất như thế nào?",
        "answer": "Mức phụ cấp trách nhiệm do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối tượng nào không thuộc thành phần của Hội đồng an toàn, vệ sinh lao động cơ sở?",
        "answer": "Đại diện bộ phận tổ chức lao đông và Đoàn thanh niên cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc lập kế hoạch AT-VSLĐ như thế nào?",
        "answer": "Hằng năm, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ phải thực hiện việc đánh giá rủi ro như thế nào?",
        "answer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì nội dung nào sau đây không nằm trong kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về tổ chức Thanh tra an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answer": "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan thực hiện quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương và cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động không có quyền nào trong số các quyền sau đây?",
        "answer": "Biểu tình, đình công; tham gia các tổ chức chính trị xã hội do người nước ngoài thành lập;"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động không phải thực hiện nghĩa vụ sau đây?",
        "answer": "Phải báo cáo kịp thời, đầy đủ về thu nhập cho NSDLĐ và đóng bảo hiểm xã hội."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người sử dụng lao động không có quyền nào trong số các quyền sau đây?",
        "answer": "Đề nghị cơ quan nhà nước bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động người sử dụng lao động không phải thực hiện nghĩa vụ nào trong số các nghĩa vụ sau đây?",
        "answer": "Khai báo kịp thời với cơ quan nhà nước để bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động NSDLĐ căn cứ tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật quốc gia, quy chuẩn kỹ thuật địa phương về an toàn lao động, vệ sinh lao động để ?",
        "answer": "Xây dựng  nội quy, quy trình làm việc bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, khi xây dựng mới, mở rộng hoặc cải tạo các công trình, cơ sở để sản xuất, sử dụng, bảo quản, lưu giữ các loại máy, thiết bị, vật tư, chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động, vệ sinh lao động thì ?",
        "answer": "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải lập phương án về các biện pháp bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động đối với nơi làm việc của người lao động và môi trường."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, khi sản xuất, sử dụng, bảo quản, vận chuyển các loại máy, thiết bị, vật tư, năng lượng, điện, hoá chất, thuốc bảo vệ thực vật... phải được thực hiện theo văn bản quy phạm pháp luật nào?",
        "answer": "Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về an toàn lao động, vệ sinh lao động hoặc tiêu chuẩn về an toàn lao động, vệ sinh lao động tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động Người sử dụng lao động có nghĩa vụ gì về AT-VSLĐ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động quy định đối với những cơ sở sản xuất, kinh doanh trong các lĩnh vực có nhiều nguy cơ tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp thì bố trí người làm công tác AT-VSLĐ như thế nào?",
        "answer": "Cơ sở sử dụng từ 10 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, trong xử lý sự cố, ứng cứu khẩn cấp, người sử dụng lao động có trách nhiệm gì?",
        "answer": "Ý 1 và ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT thì Đơn vị công tác là ?",
        "answer": "Đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây dựng, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT thì vùng làm việc an toàn là ?",
        "answer": "Vùng đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT thì Người cấp phiếu công tác/ lệnh công tác là ?",
        "answer": "Là người viết phiếu công tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ nội dung công việc, các điều kiện để đảm bảo an toàn về điện khi tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Người lãnh đạo công việc là ?",
        "answer": "Người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Người chỉ huy trực tiếp là ?",
        "answer": "Người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Người giám sát an toàn điện là ?",
        "answer": "Là người có kiến thức về an toàn điện được chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Người cho phép là ?",
        "answer": "Người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Người cảnh giới là ?",
        "answer": "Người được chỉ định và thực hiện việc theo dõi và cảnh báo an toàn liên quan đến nơi làm việc đối với cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Nhân viên đơn vị công tác là ?",
        "answer": "Người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do Người chỉ huy trực tiếp phân công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT Người thi hành lệnh là ?",
        "answer": "Người làm việc một mình theo Lệnh công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, làm việc có điện là ?",
        "answer": "Công việc làm ở phần đang có điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, làm việc không có điện là ?",
        "answer": "Công việc làm ở phần đã được cắt điện từ mọi phía."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, làm việc trên cao là ?",
        "answer": "Làm việc ở độ cao từ 02 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không thuộc công trình điện lực?",
        "answer": "Tổ hợp các phương tiện, máy móc, thiết bị, kết cấu xây dựng phục vụ trực tiếp cho hoạt động tư vấn thiết kế điện, xây lắp điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 51/2025/TT-BCT, quy định về điện áp cao và hạ áp như thế nào ?",
        "answer": "Điện cao áp là cấp điện áp danh định trên 35kV đến 220kV; Điện hạ áp là cấp điện áp danh định đến 01kV."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, trình tự thực hiện các biện pháp an toàn trước khi thực hiện công việc là ?",
        "answer": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại - Kiểm tra xác định không còn điện - Thực hiện nối đất (tiếp địa) - Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, quy định thực hiện nối đất (tiếp địa) khi làm việc là ?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành thực hiện nối đất tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường; Đơn vị công tác thực hiện bổ sung nối đất di động tại nơi làm việc nếu cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, sau khi thực hiện cắt các thiết bị đóng cắt, người thao tác phải ?",
        "answer": "Khoá bộ truyền động và mạch điều khiển, mạch liên động của thiết bị đóng cắt - Treo biển báo an toàn - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT Khi tiến hành công việc đã được cắt điện phải kiểm tra xác định nơi làm việc không còn điện như thế nào?",
        "answer": "Dùng thiết bị để kiểm tra các thiết bị do đơn vị quản lý vận hành đã cắt trước đấy đảm bảo đã cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định việc chống điện cấp ngược như thế nào?",
        "answer": "Ý1 và Ý2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo 41/2025/TT-BCT quy định về đặt và tháo nối đất di động tại nơi làm việc, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Việc dỡ bỏ tạm thời nối đất di động để thực hiện các công việc cần thiết của đơn vị công tác thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành và phải được thực hiện nối đất lại ngay sau khi kết thúc công việc đó."
    },
    {
        "question": "Theo 41/2025/TT-BCT, khi đặt và tháo nối đất di động nhân viên đơn vị công tác phải ?",
        "answer": "Đối với lưới điện áp cao, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, quy định các biện pháp kỹ thuật an toàn khi nhiều đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực như thế nào?",
        "answer": "Mỗi đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không đúng  khi thực hiện đặt  rào chắn tạm thời?",
        "answer": "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, trước khi làm việc gần phần có điện, nội dung nào không đúng trong quy định tạo vùng làm việc cho đơn vị công tác?",
        "answer": "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo 41/2025/TT-BCT, trong quá trình làm việc đơn vị công tác không được làm những việc gì?",
        "answer": "Vượt qua ranh giới vùng làm việc an toàn do ĐVQLVH lập và bàn giao. Dịch chuyển, dỡ bỏ rào chắn, biển báo, tín hiệu xác định vùng làm việc an toàn và các biện pháp an toàn do ĐVQLVH lập."
    },
    {
        "question": "Theo 41/2025/TT-BCT, đối với thiết bị điện cao áp lắp đặt ngoài trời phải thực hiện các biện pháp gì để những người không có nhiệm vụ không được vào vùng đã giới hạn?",
        "answer": "Đặt rào chắn, khoanh vùng hoặc các biện pháp an toàn khác. Lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, rKhóa cửa hoặc các biện pháp ngăn chặn khác được bố trí ở cửa vào, ra."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, việc cảnh báo tại nơi làm việc được quy định như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác phải đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không đúng so với quy định điều kiện khi làm việc có điện?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành phải có Chứng chỉ về chuyên ngành sửa chữa điện nóng để xét duyệt Phương án."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không phải thực hiện trong quy định các biện pháp an toàn khi làm việc có điện?",
        "answer": "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện, nhân viên đơn vị công tác không được mang theo điện thoại và không được sử dụng điện thoại."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, yêu cầu nhân viên đơn vị công tác: phải thực hiện các biện pháp làm việc với điện hạ áp như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, khi làm việc với điện áp cao như kiểm tra, sửa chữa và vệ sinh phần có điện hoặc sứ cách điện (vật liệu cách điện khác), nhân viên đơn vị công tác phải:",
        "answer": "Sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện đảm bảo khoảng cách cho phép đối với các phần có điện xung quanh khác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, khi làm việc với điện áp cao thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm như thế nào?",
        "answer": "Từ 1 – 35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 1,0 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 4,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, làm việc đẳng thế, khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều gì không cấm?",
        "answer": "Cấm sử dụng điện thoại di động."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, làm việc đẳng thế, khi đứng trên các trang bị cách điện được phép ?",
        "answer": "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách nhỏ nhất cho phép và sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, quyền hạn, trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành là ?",
        "answer": "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý; Được phép dừng công việc của đơn vị công tác nếu có nguy cơ gây mất an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, điều gì không đúng trong quy định quyền hạn, trách nhiệm của tổ chức đơn vị công tác?",
        "answer": "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không đúng trong quy định cử Người giám sát an toàn điện?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành chịu trách nhiệm cử Người giám sát an toàn điện trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định những công việc phải khảo sát hiện trường công tác khi ?",
        "answer": "Công việc  thực hiện theo kế hoạch; Hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định trách nhiệm, nội dung, kết quả khảo sát hiện trường công tác như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định trách nhiệm lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện việc lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung chính của biện pháp an toàn điện trong phương án thi công là ?",
        "answer": "Tên công việc; Phạm vi được phép làm việc; Các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường công tác, biện pháp phòng tránh; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định việc phê duyệt biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành phê duyệt trước khi thi công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định về sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answer": "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công (nhưng không thay đổi nội dung chính) phải được hai bên thỏa thuận, thông báo đến các đơn vị liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định việc lập kế hoạch công tác và đăng ký công tác như thế nào?",
        "answer": "Ý1 và Ý2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT việc hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc do thời tiết được quy định như thế nào?",
        "answer": "Trường hợp mưa to, gió mạnh, sấm chớp, sét hoặc sương mù dày đặc, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời có thể hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc tuỳ thuộc vào tình hình cụ thể."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT việc cấm thực hiện công việc do thời tiết được quy định như thế nào?",
        "answer": "Trường hợp trời mưa hoặc sương mù nước chảy thành dòng, cấm thực hiện công việc ngoài trời."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT thì khái niệm và quy định về Phiếu công tác như thế nào?",
        "answer": "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. Làm việc theo PCT, mỗi ĐVCT phải được cấp một PCT cho một công việc. PCT viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, Lệnh công tác là ?",
        "answer": "Là lệnh viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử hoặc bằng lời nói để thực hiện công việc ở thiết bị điện, đường dây điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, quy định trước khi thực hiện công việc theo Lệnh công tác phải thực hiện thủ tục gì?",
        "answer": "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được xác nhận giữa các bên và được lưu lại nội dung lệnh."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định hiệu lực của Phiếu công tác, lệnh công tác là ?",
        "answer": "Có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung phiếu công tác, lệnh công tác với Người cho phép đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT trong các điều kiện để cho phép cấp 01 PCT làm việc nhiều ngày là:",
        "answer": "Công tác trên một đường dây dẫn điện hoặc một thiết bị điện đã được cắt điện liên tục để làm việc.Trước mỗi ngày làm việc phải thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, nội dung nào không thuộc trách nhiệm của Người cấp phiếu công tác/ lệnh công tác?",
        "answer": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp an toàn cho đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, trách nhiệm của Người lãnh đạo công việc là ?",
        "answer": "Chịu trách nhiệm phối hợp hoạt động của các đơn vị công tác trong quá trình thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc huấn luyện cho người làm công tác AT-VSLĐ, người làm công tác y tế, an toàn, vệ sinh viên trong cơ sở sản xuất, kinh doanh được quy định như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc khai báo ban đầu khi xảy ra tai nạn lao động (TNLĐ), sự cố kỹ thuật (SCKT) gây mất AT-VSLĐ thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối với các vụ tai nạn làm chết người hoặc làm bị thương nặng từ hai người lao động trở lên thì thực hiện khai báo như thế nào?",
        "answer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở để tiến hành điều tra:",
        "answer": "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Thành phần Đoàn điều tra tai nạn lao động cấp cơ sở gồm:",
        "answer": "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động nhẹ được quy định như thế nào?",
        "answer": "Không quá 04 ngày."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động làm bị thương nặng 01 người được quy định như thế nào?",
        "answer": "Không quá 07 ngày."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động làm bị thương nặng từ 02 người trở lên được quy định như thế nào?",
        "answer": "Không quá 20 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động chết người được quy định như thế nào?",
        "answer": "Không quá 30 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động cần phải giám định kỹ thuật hoặc giám định pháp y được quy định như thế nào?",
        "answer": "Không quá 60 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải trợ cấp cho người lao động bị tai nạn lao động mà do lỗi của chính họ gây ra như thế nào?",
        "answer": "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì đối tượng huấn luyện được chia thành mấy nhóm?",
        "answer": "Sáu nhóm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì đối tượng nào không thuộc Nhóm 1?",
        "answer": "Chủ tịch, Phó chủ tịch Công đoàn; Người đứng dầu các phòng, ban AT-VSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 2 là đối tượng nào?",
        "answer": "Người làm công tác AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 3 là đối tượng nào?",
        "answer": "Người làm công việc có yêu cầu nghiêm nặt về ATLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 6 là đối tượng nào?",
        "answer": "An toàn Vệ sinh viên"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 5 là đối tượng nào?",
        "answer": "Người làm công tác Y tế"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 1?",
        "answer": "Văn bản quy phạm pháp luật về AT-VSLĐ, các QTQP chuyên ngành, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 2 là:",
        "answer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 2 là:",
        "answer": "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Quy trình làm việc an toàn với máy, thiết bị, vật tư, chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 3?",
        "answer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 1 là ?",
        "answer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 2 là ?",
        "answer": "Bốn mươi tám giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 3 là ?",
        "answer": "Hai mươi tư giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 4 là ?",
        "answer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại VBHN 2279/VBHN-BLĐTBXH ngày 21/6/2023 của Bộ LĐTBXH thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 5 là ?",
        "answer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 6 là ?",
        "answer": "Bốn giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì “Giấy chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ” được cấp cho Nhóm nào?",
        "answer": "Nhóm 1, 2, 5, 6"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Thẻ ATLĐ được cấp cho Nhóm nào?",
        "answer": "Nhóm 3"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổ chức nào có tư cách pháp nhân cấp “Giấy chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ”?",
        "answer": "Tổ chức huấn luyện, doanh nghiệp đủ điều kiện tự huấn luyện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổ chức nào cấp Thẻ ATLĐ cho Nhóm 3 là ?",
        "answer": "Người sử dụng lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì việc huấn luyện để làm việc trở lại được quy định như thế nào?",
        "answer": "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 6 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì đối tượng áp dụng của Nghị định gồm ?",
        "answer": "Cơ quan quản lý nhà nước có thẩm quyền; cơ quan, tổ chức, cá nhân tham gia hoạt động điện lực, sử dụng điện hoặc có các hoạt động khác liên quan đến điện lực tại Việt Nam."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chung phần lý thuyết?",
        "answer": "Thực hiện BPAT khi kiểm tra đường dây dẫn điện, thiết bị điện; an toàn khi làm việc trên đường dây, thiết bị điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện phần lý thuyết cho người làm công việc vận hành đường dây điện ?",
        "answer": "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc VH thiết bị, trạm điện ?",
        "answer": "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc xây lắp điện là ?",
        "answer": "An toàn trong việc đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột, xà, sứ; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung nào không thuộc nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc thí nghiệm điện, kiểm định ?",
        "answer": "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc sửa chữa đường dây điện là ?",
        "answer": "An toàn trong việc sửa chữa trên đường dây điện đã cắt điện hoặc có điện đi độc lập hoặc trong vùng ảnh hưởng của đường dây khác đang vận hành;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung huấn luyện cho người làm công việc sửa chữa thiết bị điện là ?",
        "answer": "An toàn trong khi làm việc với từng loại thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng là ?",
        "answer": "An toàn trong việc treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng tại vị trí lắp đặt khi có điện hoặc không có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho điều độ viên hệ thống điện là ?",
        "answer": "Các quy trình quy định liên quan đến điều độ, thao tác, xử lý sự cố; an toàn khi thao tác, xử lý sự cố,  giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với trực ban đơn vị QLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện phần thực hành?",
        "answer": "Các nội dung xử lý sự cố lưới điện, PCTT và TKCN."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 thì việc huấn luyện, cấp Thẻ an toàn điện cho Người vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp là ?",
        "answer": "Người sử dụng lao động của doanh nghiệp hoạt động điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về các tiêu chuẩn của Người huấn luyện phần lý thuyết là ?",
        "answer": "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm công tác trong chuyên ngành đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về các tiêu chuẩn của Người huấn luyện phần thực hành là ?",
        "answer": "Phải có trình độ cao đẳng trở lên, thông thạo và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm làm công việc phù hợp với chuyên ngành huấn luyện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về thời gian huấn luyện lần đầu đối với người lao động mới tuyển là ?",
        "answer": "Ít nhất 24 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về thời gian huấn luyện định kỳ cho người lao động là ?",
        "answer": "Ít nhất 08 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về thời gian huấn luyện lại (do chuyển đổi vị trí, thay đổi bậc ATĐ hoặc công nghệ) cho người lao động là ?",
        "answer": "Ít nhất 08 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về cấp Thẻ an toàn điện là ?",
        "answer": "Sau khi NLĐ được huấn luyện lần đầu và sát hạch đạt yêu cầu; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại khi NLĐ làm mất, làm hỏng thẻ; Cấp khi người lao động thay đổi bậc an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025, nội dung nào không đúng trong quy định các trường hợp thu hồi thẻ ?",
        "answer": "Thẻ ATĐ được cấp vĩnh viễn, không quy định thu hồi thẻ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025 quy định về sử dụng Thẻ an toàn điện như thế nào?",
        "answer": "Người lao động phải mang theo Thẻ ATĐ trong suốt quá trình làm việc, xuất trình Thẻ theo yêu cầu của người cho phép, người sử dụng lao động và những người có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP ngày 04/3/2025, nội dung nào không đúng trong quy định thu hồi Thẻ an toàn điện cho Người vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp là ?",
        "answer": "Do Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương thực hiện khi người lao động chuyển làm công việc khác hoặc không tiếp tục làm việc tại tổ chức, đơn vị cũ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 41/2025/TT-BCT ngày 22/6/2025 thì biển báo an toàn điện được chia thành mấy loại ?",
        "answer": "Ba loại: Biển cấm, biển cảnh báo và biển chỉ dẫn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 41/2025/TT-BCT ngày 22/6/2025 thì biển “CẤM TRÈO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu và cách đặt như thế nào?",
        "answer": "Trên tất cả các cột của đường dây áp cao ở độ cao từ 2,0 m so với mặt đất trở lên về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 41/2025/TT-BCT ngày 22/6/2025 quy định việc chế tạo, đặt, sơn các  biển “CẤM TRÈO! …”, “CẤM VÀO! …”, “CẤM LẠI GẦN! …” như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 41/2025/TT-BCT ngày 22/6/2025 thì những biển nào có thể được sơn trực tiếp hoặc lắp đặt biển báo chế tạo rời vào đúng nơi quy định?",
        "answer": "Ý 1 và  Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 41/2025/TT-BCT ngày 22/6/2025 thì những biển nào có thể được sơn trực tiếp hoặc lắp đặt biển báo chế tạo rời vào đúng nơi quy định?",
        "answer": "Ý 1 và  Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương thì kiểm định ATKT các thiết bị điện được phân loại như thế nào?",
        "answer": "Được phân làm 03 loại: Kiểm định lần đầu; kiểm định định kỳ và kiểm định bất thường."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương thì việc kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện được thực hiện bởi tổ chức nào?",
        "answer": "Tổ chức kiểm định đáp ứng yêu cầu quy định tại văn bản quy phạm pháp luật và được Bộ Công Thương cấp giấy đăng ký hoạt động kiểm định."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương thì kiểm định bất thường được thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền hoặc khi đã khắc phục xong sự cố, sau đại tu, sửa chữa hoặc theo nhu cầu của các tổ chức/cá nhân sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương quy định kiểm định lần đầu như thế nào?",
        "answer": "Kiểm định trước khi đưa vào sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương xử lý kết quả sau kiểm định thiết bị, dụng cụ điện nào dưới đây là đúng ?",
        "answer": "Kiểm định đạt yêu cầu phải dán tem kiểm định và được cấp giấy chứng nhận kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 02/2025/TT-BCT ngày 01/02/2025 của Bộ Công Thương quy định xử lý kết quả sau kiểm định như thế nào ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc lựa chọn tổ chức hoạt động kiểm định kỹ thuật ATLĐ như thế nào?",
        "answer": "Cả 03 đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP đối với huấn luyện sau thời gian nghỉ làm việc thì trường hợp nào dưới đây là đúng ?",
        "answer": "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 06 tháng trở lên thì trước khi trở lại làm việc, người lao động được huấn luyện lại nội dung như đối với huấn luyện lần đầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP quy định thời hạn cấp, cấp mới giấy chứng nhận huấn luyện, thẻ an toàn lao động như thế nào?",
        "answer": "Trong vòng 30 ngày, trước khi giấy chứng nhận huấn luyện, thẻ an toàn lao động hết hạn, người sử dụng lao động phải tổ chức huấn luyện theo quy định và cấp giấy chứng nhận huấn luyện và thẻ an toàn lao động khi kết quả huấn luyện đạt yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc lưu giữ hồ sơ kỹ thuật an toàn của đối tượng kiểm định như thế nào?",
        "answer": "Lưu giữ theo quy định tại quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH  thì các loại sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answer": "Cần trục. cầu trục, Xe nâng người: Xe nâng người tự hành, xe nâng người sử dụng cơ cấu truyền động thủy lực Thang máy các loại"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH  thì các dụng cụ sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answer": "Pa lăng điện; Palăng kéo tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên; Tời tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH  thì các dụng cụ sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answer": "MBA phòng nổ, động cơ điện phòng nổ, thiết bị phân phối, đóng cắt phòng nổ (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò)."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu? Theo quy định nào?",
        "answer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không? Theo quy định nào?",
        "answer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng theo Nghị định 44/2016/NĐ-CP"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất,  sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng hàng theo QCVN 25:2015/BLĐTBXH là ?",
        "answer": "Là người đã được đào tạo, huấn luyện và cấp chứng chỉ về ATVSLĐ; được cấp chứng chỉ vận hành xe nâng hàng và phải chịu trách nhiệm đối với việc chuyển động và nâng hạ tải của xe nâng hàng, việc bố trí công nhân điều khiển xe nâng hàng phải có quyết định bằng văn bản của NSDLĐ."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục theo QCVN 07:2012/BLĐTBXH là ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục, cổng trục theo QCVN 30:2016/BLĐTBXH là ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về chuyên môn đối với phục vụ, vận hành bình chịu áp lực theo QCVN 01:2008/BLĐTBXH là ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Xe cẩu nâng hàng có gắn biển số, được lưu thông trên đường cần kiểm định những nội dung nào theo chu kỳ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn trong EVNNPC (QĐ 1729/QĐ-EVNNPC), trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn trong EVNNPC (QĐ 1729/QĐ-EVNNPC), trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu?",
        "answer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không?",
        "answer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng hàng là ?",
        "answer": "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Luật Phòng, chống thiên tai thì phương châm “bốn tại chỗ” là gì?",
        "answer": "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai thì nguồn nhân lực cho phòng chống thiên tai gồm ?",
        "answer": "Tất cả các phương án trên"
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, nội dung nào không thuộc vật tư, phương tiện, trang thiết bị, hệ thống thông tin, nhu yếu phẩm cho hoạt động phòng, chống thiên tai gồm ?",
        "answer": "Trang thiết bị, vũ khí khí tài của lực lượng vũ trang."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai thi nguồn tài chính cho phòng, chống thiên tai gồm ?",
        "answer": "Ngân sách nhà nước; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, kế hoạch phòng, chống thiên tai được xây dựng tại cấp nào và chu kỳ thực hiện bao nhiêu năm?",
        "answer": "Các cấp địa phương, cấp bộ và cấp quốc gia theo chu kỳ kế hoạch 05 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, rủi ro thiên tai được phân thành các cấp độ để làm gì?",
        "answer": "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc cảnh báo, chỉ đạo, chỉ huy, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, tiêu chí phân cấp độ rủi ro thiên tai bao gồm ?",
        "answer": "Cường độ hoặc mức độ nguy hiểm của thiên tai; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng gây thiệt hại đến tính mạng, tài sản, công trình hạ tầng và môi trường."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 66/2021/NĐ-CP có bao nhiêu cấp độ rủi ro thiên tai ?",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 78/2021/NĐ-CP những đối tượng nào phải đóng quỹ phòng chống thiên tai hằng năm ?",
        "answer": "Tất cả các phương án trên"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 78/2021/NĐ-CP mức phí đóng quỹ phòng chống thiên tai hằng năm là ?",
        "answer": "0,02% trên tổng giá trị tài sản hiện có theo báo cáo tài chính"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định trách nhiệm Phòng cháy và chữa cháy như thế nào?",
        "answer": "Là trách nhiệm của mỗi cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trên lãnh thổ Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 quy định ai là người chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện khắc phục hậu quả vụ cháy ?",
        "answer": "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy có trách nhiệm tổ chức thực hiện hiện các quyền theo quy định."
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định Chủ sở hữu, người chỉ huy, người điều khiển các phương tiện giao thông phải có trách nhiệm bảo đảm an toàn PCCC với phương tiện của mình như thế nào?",
        "answer": "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của phương tiện;"
    },
    {
        "question": "Theo quy định của Luật PCCC số 55/2024/QH15, các cơ sở phải thực hiện các yêu cầu gì về PCCC?",
        "answer": "Có phương án, có nội quy, quy định, biển cấm, biển báo; Sơ đồ hoặc biển chỉ dẫn, có hồ sơ theo dõi quản lý hoạt động PCCC; có lực lượng, phương tiện."
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định mọi hoạt động PCCC trước hết phải thực hiện bằng lực lượng và phương tiện như thế nào?",
        "answer": "Bằng lực lượng và phương tiện tại chỗ;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 105/2025/NĐ-CP qui định, Cơ sở nào sau đây thuộc diện cơ sở nguy hiểm về cháy nổ (Phụ lục II) ?",
        "answer": "Nhà máy điện; trạm biến áp từ 110 kV trở lên;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, Đội PCCC cơ sở do ai thành lập, quản lý và chỉ đạo?",
        "answer": "Người đứng đầu cơ quan, tổ chức trực tiếp quản lý cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 quy định “Ngày toàn dân phòng cháy và chữa cháy” là ngày nào ?",
        "answer": "Ngày 04/10 hàng năm;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 67/2023/NĐ-CP Cơ sở nào dưới đây thuộc danh mục phải mua bảo hiểm cháy nổ bắt buộc hàng năm?",
        "answer": "Trạm biến áp có điện áp từ 110kV trở lên;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 67/2023/NĐ-CP: Các cơ sở nào dưới đây không thuộc diện bắt buộc phải mua bảo hiểm cháy nổ hàng năm?",
        "answer": "Nhà chung cư, nhà tập thể, nhà ở ký túc xá cao dưới 7; nhà hỗn hợp cao dưới 5 tầng"
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng cháy và chữa cháy số 55/2024/QH15 thì đối tượng nào có thể tham gia vào đội dân phòng, đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở được lập ở nơi cư trú hoặc nơi làm việc khi có yêu cầu?",
        "answer": "Công dân từ 18 tuổi trở lên, có đủ năng lực, trách nhiệm và có đủ sức khỏe;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định Đội PCCC cơ sở là ?",
        "answer": "Là tổ chức gồm những người tham gia hoạt động phòng cháy và chữa cháy tại nơi làm việc;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 quy định những đối tượng nào phải thực hiện Bảo hiểm cháy, nổ bắt buộc đối với tài sản của cơ sở đó?",
        "answer": "Cơ quan, tổ chức và cá nhân có cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định trong lĩnh vực xây dựng hành vi nào dưới đây bị nghiêm cấm ?",
        "answer": "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ mà chưa có thiết kế được duyệt về PCCC; nghiệm thu và đưa vào sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định nguyên tắc phòng cháy và chữa cháy nào dưới đây trong hoạt động PCCC là chính?",
        "answer": "Trong hoạt động PCCC lấy phòng ngừa là chính;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, đối tượng áp dụng của Luật phòng cháy và chữa cháy được qui định như thế nào ?",
        "answer": "Tất cả các cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân hoạt động sinh sống trên lãnh thổ Việt Nam;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định “Chữa cháy” gồm những công việc gì ?",
        "answer": "Ý 1 - Gồm các công việc huy động triển khai lực lượng, phương tiện chữa cháy, cắt điện, tổ chức thoát nạn, cứu người, cứu tài sản, chống cháy lan, dập tắt đám cháy và các hoạt động khác liên quan đến chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định ai là người chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện khắc phục hậu quả vụ cháy ?",
        "answer": "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 giải thích cụm từ “Cơ sở” như thế nào là đúng ?",
        "answer": "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bệnh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại, doanh trại lực lượng vũ trang và các công trình khác;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định Chủ sở hữu, người chỉ huy, người điều khiển các phương tiện giao thông phải có trách nhiệm bảo đảm an toàn PCCC với phương tiện của mình như thế nào ?",
        "answer": "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của xe;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, giải thích từ “ Cháy ” được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là trường hợp xảy ra cháy không kiểm soát được có thể gây thiệt hại về người, tài sản và ảnh hưởng môi trường;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định khi có cháy yêu cầu chất chữa cháy nào được ưu tiên sử dụng cho chữa cháy?",
        "answer": "Mọi nguồn nước và các vật liệu chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định Nội dung sau đây thuộc về một trong những nguyên tắc PCCC?",
        "answer": "Huy động sức mạnh tổng hợp của toàn dân tham gia hoạt động PCCC;"
    },
    {
        "question": "Theo qui định của Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định việc xây dựng phương án, chuẩn bị lực lượng, phương tiện thực hiện nhiệm vụ chữa cháy khi có cháy. Tham gia chữa cháy ở địa phương, cơ sở khác khi có yêu cầu thuộc lực lượng nào sau đây ?",
        "answer": "Lực lượng dân phòng và lực lượng phòng cháy và chữa cháy cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 giải thích “Chất nguy hiểm về cháy, nổ” như thế nào?",
        "answer": "Là Chất lỏng, chất khí, chất rắn hoặc vật tư, hàng hoá dễ xảy ra cháy nổ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15 giải thích “Cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ” như thế nào?",
        "answer": "Cơ sở có nguy hiểm về cháy, nổ là cơ sở trong đó có một số lượng nhất định chất nguy hiểm về cháy, nổ theo quy định của Chính phủ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, quy định cơ quan, đơn vị dưới đây, có trách nhiệm trình duyệt dự án thiết kế về PCCC ?",
        "answer": "Chủ đầu tư;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định một trong những biện pháp cơ bản đầu tiên trong công tác phòng cháy là gì?",
        "answer": "Quản lý chặt chẽ và sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa nguồn nhiệt, thiết bị và dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt, chất sinh lửa, sinh nhiệt; đảm bảo các điều kiện an toàn về phòng cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định khi xảy ra cháy tại một cơ sở những người sau đây có mặt ở đám cháy thì ai là người chỉ huy chữa cháy ?",
        "answer": "Người đứng đầu cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định khi nhận được lệnh huy động (yêu cầu) của người chỉ huy chữa cháy. Khi đến nơi đã có mặt của lực lượng PCCC&CNCH chuyên nghiệp. Bạn sẽ phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Phải nhanh chóng điều động người và phương tiện đến nơi xảy ra cháy để phục vụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 55/2024/QH15, qui định lực lượng dân phòng và lực lượng PCCC cơ sở được hưởng chế độ chính sách của Chính phủ trong trường hợp nào sau đây ?",
        "answer": "Trong thời gian huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ và khi trực tiếp tham gia chữa cháy theo quy định của Chính phủ;"
    },
    {
        "question": "Mục đích của việc kiểm tra an toàn lao động (an toàn lao động) tại hiện trường là?",
        "answer": "Phát hiện kịp thời các sai sót về an toàn lao động để có biện pháp khắc phục, chấn chỉnh vi phạm an toàn lao động; nâng cao ý thức trách nhiệm trong việc chấp hành quy trình, quy định, các biện pháp làm việc an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành về đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thì trường hợp nào sau đây là đúng quy định?",
        "answer": "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ tối thiểu bao nhiêu lần trong một năm?",
        "answer": "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 01 lần trong một năm."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành về đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động việc thực hiện đánh giá rủi ro được thực hiện khi nào?",
        "answer": "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh và đánh giá bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ hoặc sau khi xảy ra tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật."
    },
    {
        "question": "Việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện theo các các nội dung nào dưới đây?",
        "answer": "Lập kế hoạch đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; triển khai đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì khái niệm “Đơn vị cơ sở” là những tổ chức nào?",
        "answer": "Các ĐQLĐL khu vực, XNLĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì cơ cấu CBATCT tại đơn vị cơ sở như thế nào?",
        "answer": "Tại mỗi đơn vị cơ sở: ĐQLĐL khu vực, XNLĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương bố trí ít nhất 01 CBATCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC quy định trường hợp đơn vị cơ sở có từ 02 CBATCT trở lên như thế nào?",
        "answer": "Phải cử người Tổ trưởng hoặc nhóm trưởng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, đối với các Điện lực sát nhập nhiều đơn vị hành chính quận huyện thì bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answer": "Bố trí đủ CBATCT tương đương số đơn vị hành chính trên địa bàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, CBATBCT bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp áp trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, đối với Đội QLVH LĐCT có số TBA 110kV và đường dây 110kV cao thì bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answer": "Các tỉnh có từ 15 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 500km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBATCT và CBATBCT chịu sự chỉ đạo các nhiệm vụ chuyên môn, nghiệp vụ theo cấp nào?",
        "answer": "Theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị, đơn vị cơ sở và hướng dẫn của phòng An toàn hoặc phòng KT-AT Công ty."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBATCT và CBATBCT chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của ai?",
        "answer": "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) Đội trưởng/Đội phó, Giám đốc hoặc PGĐ phụ trách kỹ thuật đơn vị cơ sở hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC CBATCT và CBATBCT được hưởng chế độ gì?",
        "answer": "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiệm theo quyết định số 33/QĐ-EVN ngày 03/02/2025."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ đại học như thế nào?",
        "answer": "Có trình độ đại học chuyên ngành kỹ thuật điện; có ít nhất 03 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ cao đẳng như thế nào?",
        "answer": "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành kỹ thuật điện; ít nhất 04 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ trung cấp như thế nào?",
        "answer": "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kỹ thuật điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 05 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC, yêu cầu trình độ của CBATCT và CBATBCT thế nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì chức năng nào của CBATCT và CBATBCT không bắt buộc phải có?",
        "answer": "Tham mưu cho lãnh đạo đơn vị cơ sở lập kế hoạch sản xuất kinh doanh chung theo năm tài chính."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì quyền của CBAT đình chỉ công việc được quy định như thế nào?",
        "answer": "Yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất ra lệnh đình chỉ công việc hoặc có thể quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra tai nạn lao động để thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn, vệ sinh lao động, đồng thời phải báo cáo cán bộ quản lý, đại diện người sử dụng lao động tại đơn vị cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì sau khi đình chỉ công việc do phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, CBAT yêu cầu bộ phận bị đình chỉ giải quyết công việc gì?",
        "answer": "Thực hiện các biện pháp đảm bảo AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì quyền đình chỉ hoạt động của các loại máy, thiết bị được quy định như thế nào?",
        "answer": "Được phép đình chỉ hoạt động của các loại máy, thiết bị không đảm bảo an toàn hoặc đã hết hạn sử dụng;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì quyền kiểm tra kiến thức, quy chuẩn, quy trình, quy định về an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Được quyền Kiểm tra kiến thức, quy chuẩn, quy trình, quy định về an toàn đối với  công nhân trực tiếp sản xuất trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị xử lý về mặt tổ chức lao động đối với NLĐ vi phạm như thế nào?",
        "answer": "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm như thế nào?",
        "answer": "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật, QTATĐ, các Quy định về ATVSLĐ, hành lang, PCTT&TKCN, PCCC&CNCH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì quyền đề nghị các hình thức khen thưởng như thế nào?",
        "answer": "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT có quyền tham gia các hội đồng gì?",
        "answer": "Hội đồng xét thành tích lương, xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT báo cáo vượt cấp quy định như thế nào?",
        "answer": "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi lãnh đạo đơn vị cơ sở: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC quy định việc tham gia xét duyệt phương án đối với CBAT được quy định như thế nào?",
        "answer": "CBAT có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho các công trình xây dựng mới; công trình sửa chữa, cải tạo lưới điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC quy định việc tham gia xây dựng kế hoạch SXKD, tham dự các cuộc họp đối với CBAT được quy định như thế nào?",
        "answer": "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch sản xuất kinh doanh và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT có chức danh gì trong Hội đồng (Tiểu ban) xét thưởng ATĐ của đơn vị?",
        "answer": "Là uỷ viên thường trực xét thưởng vận hành an toàn của Đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện các BPAT?",
        "answer": "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp đảm bảo ATLĐ khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện kiểm tra kiểm soát ATLĐ?",
        "answer": "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có các biện pháp xử lý kịp thời dẫn đến TNLĐ hoặc sự số lưới điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong quản lý các trang thiết bị, DCLV, DCAT?",
        "answer": "Không kiểm tra các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, PCCC, PCTT&TKCN hoặc thử nghiệm theo đúng quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện khắc phục các tồn tại, vi phạm?",
        "answer": "Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo kiến nghị tại biên bản kiểm tra các cấp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số  1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc phổ biến văn bản?",
        "answer": "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của cấp trên về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị, dẫn đến người lao động vi phạm lặp lại các hành vi đã đượng Tổng công ty thông báo"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc quản lý hồ sơ sổ sánh AT-VSLĐ?",
        "answer": "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 1468/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi gian dối nào?",
        "answer": "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của CBCNV trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm “An toàn” là gì ?",
        "answer": "Là tình trạng không gây chấn thương, nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm “An toàn lao động” là gi?",
        "answer": "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm nhằm bảo đảm không xảy ra thương tật, tử vong đối với con người trong quá trình lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Vệ sinh lao động” là gì?",
        "answer": "Là giải pháp phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây bệnh tật, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Tai nạn lao động” là gì?",
        "answer": "Là tai nạn gây tổn thương cho bất kỳ bộ phận, chức năng nào của cơ thể hoặc gây tử vong cho người lao động, xảy ra trong quá trình lao động, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Bệnh nghề nghiệp” là gì?",
        "answer": "Là bệnh phát sinh do điều kiện lao động có hại của nghề nghiệp tác động đối với người lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Cận nguy” là gì?",
        "answer": "Trường hợp suýt xảy ra tai nạn hoặc xảy ra tai nạn nhưng không có thương tích, chấn thương cho con người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Đánh giá rủi ro” là gì?",
        "answer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Mối nguy” là gì?",
        "answer": "Là nguồn hay tình trạng có sự tiềm ẩn sự nguy hại về chấn thương hay bệnh tật, thiệt hại tài sản, môi trường làm việc, hay là sự kết hợp các dạng nguy hại trên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Nhận diện mối nguy” là̀ gì?",
        "answer": "Là quá trình chủ động nhằm nhận ra sự tồn tại và tiềm ẩn của một hoặc nhiều mối nguy và xác định những đặc tính của nó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Rủi ro” là gì?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Quản lý rủi ro” là gì?",
        "answer": "Là việc áp dụng các BPKT, quản lý nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Ứng cứu khẩn cấp” là gì?",
        "answer": "Là tổ chức, ứng phó các tình huống khẩn cấp như sự cố mất an toàn, CNCH, PCCN, phòng chống thiên tai, sự cố môi trường theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Cứu nạn” là gì?",
        "answer": "Là hoạt động cứu người bị nạn khỏi nguy hiểm đe dọa đến sức khỏe, tính mạng của họ do sự cố, tai nạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Cứu hộ” là gì?",
        "answer": "Là hoạt động cứu phương tiện, tài sản khỏi nguy hiểm do sự cố, tai nạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Hệ thống phòng cháy” là gì?",
        "answer": "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp và phương tiện kỹ thuật để phát hiện loại trừ khả năng phát sinh đám cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Hệ thống chữa cháy” là gì?",
        "answer": "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm ngăn ngừa cháy, đảm bảo dập tắt đám cháy, hạn chế chống cháy lan truyền, ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Phương tiện PCCC và CNCH” là gì?",
        "answer": "Là các phương tiện cơ giới, máy móc, thiết bị, dụng cụ, hóa chất, công cụ hỗ trợ, phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCCC và CNCH, cứu người, cứu tài sản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Đội PCCC cơ sở” là gì?",
        "answer": "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCCC tại cơ sở, hoạt động theo chế độ chuyên trách hoặc không chuyên trách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Đội PCCC chuyên ngành” là gì?",
        "answer": "Là đội PCCC cơ sở được tổ chức để đáp ứng yêu cầu hoạt động đặc thù của cơ sở do người đứng đầu cơ quan, tổ chức quyết định thành lập, quản lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Người đứng đầu về công tác PCCC và CNCH’’ là ai?",
        "answer": "Là Tổng giám đốc / Giám đóc hoặc người được ủy quyền thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCCC và CNCH của đơn vị, cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Bốn tại chỗ” là gì?",
        "answer": "Là chỉ huy tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện vật tư tại chỗ và hậu cần tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Đội xung kích” là gì?",
        "answer": "Là lực lượng xung kích làm nhiệm vụ PCTT&TKCN."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Phòng, chống thiên tai” là gì?",
        "answer": "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Rủi ro thiên tai” là gì?",
        "answer": "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và hoạt động kinh tế - xã hội."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khái niệm: “Thiên tai” là gì?",
        "answer": "Là hiện tượng tự nhiên bất thường có thể gây thiệt hại về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và các hoạt động kinh tế - xã hội"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì nội dung xây dựng đánh giá rủi ro về ATVSLĐ bao gồm ?",
        "answer": "Xác định, nhận diện mối nguy; Đánh giá tần suất xảy ra, mức độ nghiêm trọng, Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro được quy định như thế nào?",
        "answer": "Định kỳ hàng năm cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì nội dung nào không thuộc kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answer": "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì những thành phần nào của đơn vị phải được đào tạo, huấn luyện về kỹ năng và kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answer": "Thành viên BCH, Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc tổ chức quan trắc môi trường lao động hằng năm được quy định như thế nào?",
        "answer": "Hàng năm hoặc khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì mô hình tổ chức quản lý an toàn tại Tổng công ty được thành lập như thế nào?",
        "answer": "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì mô hình tổ chức quản lý an toàn tại các Công ty Điện lực được thành lập như thế nào?",
        "answer": "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì mô hình tổ chức quản lý an toàn tại Đội QLĐLKV được quy định như thế nào?",
        "answer": "Bố trí cán bộ an toàn chuyên trách;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì mô hình tổ chức quản lý an toàn tại Công ty Dịch vụ Điện lực được quy định như thế nào?",
        "answer": "Có bộ phận an toàn thuộc Phòng Kỹ thuật - An toàn;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì bộ máy quản lý Công tác an toàn có chức năng gì?",
        "answer": "Phải phối hợp chặt chẽ với tổ chức Công đoàn cùng cấp để tham mưu cho Tổng giám đốc/Giám đốc thực hiện quản lý điều hành công tác an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì khi phát hiện thấy các vi phạm hoặc các nguy cơ xảy ra sự cố gây tai nạn lao động thì nội dung nào dưới đây không thuộc quyền hạn xử lý của cán bộ an toàn ?",
        "answer": "Có quyền ra lệnh đình chỉ công việc và người lao đông trong trường hợp chưa thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn để học lại quy trình ngay tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì cán bộ an toàn có quyền hạn gì khi kiểm tra kiến thức, quy chuẩn, quy trình, quy định về an toàn đối với cán bộ, công nhân viên trong đơn vị ?",
        "answer": "Qua kiểm tra kiến thức, trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với Lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì bộ máy an toàn có quyền hạn gì trong công tác khen thưởng, kỷ luật?",
        "answer": "Đề xuất với Lãnh đạo đơn vị khen thưởng, kỷ luật trong công tác an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì bộ máy an toàn có quyền hạn gì trong công tác xét thưởng an toàn điện?",
        "answer": "Tham gia xét chế độ vận hành an toàn điện (Chủ trì chấm chỉ tiêu về an toàn lao động)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì cán bộ an toàn có quyền báo cáo vượt cấp lên bộ phận an toàn của cơ quan cấp trên khi nào ?",
        "answer": "Khi lãnh đạo đơn vị không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ việc đã xảy ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì những tổ chức nào phải thành lập Hội đồng ATVSLĐ?",
        "answer": "Tổng công ty và các đơn vị thành lập Hội đồng ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì bộ máy quản lý an toàn phải phối hợp với tổ chức Công đoàn cùng cấp để tham mưu cho Tổng giám đốc/Giám đốc các nội dung dưới đây, nội dung nào không đúng quy định?",
        "answer": "Hướng dẫn CBCNV thực hiện các nghĩa vụ tài chính trong cơ sở theo quy định pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC quy định về số lượng ATVSV như thế nào?",
        "answer": "Mỗi tổ, đội sản xuất trong các đơn vị phải có ít nhất 01 ATVSV kiêm nhiệm trong giờ làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc ra quyết định thành lập mạng lưới ATVSV như thế nào?",
        "answer": "NSDLĐ ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành công đoàn đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì tiêu chuẩn của ATVSV như thế nào?",
        "answer": "Phải là người lao động trực tiếp, am hiểu chuyên môn và kỹ thuật ATVSLĐ, nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được người lao động trong tổ, đội bầu ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì ATVSV hoạt động dưới sự quản lý và hướng dẫn của tổ chức nào?",
        "answer": "Ban chấp hành công đoàn đơn vị, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc lập và thực hiện kế hoạch Công tác an toàn được quy định như thế nào?",
        "answer": "Khi lập, duyệt kế hoạch SXKD hàng năm phải có nội dung kế hoạch Công tác an toàn và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm phải xây dựng kế hoạch công tác an toàn bổ sung phù hợp với nội dung công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc lập kế hoạch Công tác an toàn phải được lấy ý kiến của tổ chức nào?",
        "answer": "Ban chấp hành công đoàn đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì nội dung nào dưới đây không phải là căn cứ để lập kế hoạch Công tác an toàn?",
        "answer": "Căn cứ vào kế hoạch tài chính của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC nội dung nào không đúng (không phải thực hiện) trong công tác chuyển đổi số an toàn?",
        "answer": "Khảo sát thiết kế lưới điện an toàn thông minh"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC quy định về tổ chức bồi dưỡng định kỳ nghiệp vụ Công tác an toàn cho các đối tượng thuộc đơn vị cấp III như thế nào?",
        "answer": "Ít nhất 02 năm một lần, Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là Giám đốc/ PGĐ phụ trách an toàn; Trưởng/Phó các Phòng an toàn; CBATCT/CBATBCT của đơn vị cấp III."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì đối tượng huấn luyện ATVSLĐ gồm ?",
        "answer": "Người quản lý phụ trách ATVSLĐ, người làm công tác ATVSLĐ, người làm công tác y tế, ATVSV, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVNNPC"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC trong công tác huấn luyện ATVSLĐ thì điều cấm nào dưới đây đúng?",
        "answer": "Nghiêm cấm sử dụng người lao động khi chưa được huấn luyện, sát hạch ATVSLĐ, an toàn điện đạt yêu cầu theo qui định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì mục đích kiểm tra công tác quản lý an toàn nhằm ?",
        "answer": "Phát hiện kịp thời các thiếu sót, tồn tại về an toàn để có biện pháp ngăn ngừa, khắc phục kịp thời"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì các hình thức kiểm tra công tác ATVSLĐ gồm ?",
        "answer": "Kiểm tra thường xuyên, Kiểm tra định kỳ ATVSLĐ; Kiểm tra đột xuất"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì thời hạn kiểm tra định kỳ ATVSLĐ là ?",
        "answer": "Cấp Đội, Phân xưởng, Xí nghiệp, Trung tâm hoặc tương đương: ít nhất 03 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 06 tháng/1 lần; Đối với cấp TCT: Theo chương trình kiểm tra hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì kiểm tra đột xuất là ?",
        "answer": "Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; kiểm tra đột xuất phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì nội dung tập hợp các hồ sơ liên quan đến vụ TNGT, các đơn vị gửi báo cáo EVNNPC, bao gồm ?",
        "answer": "Hồ sơ vụ tai nạn theo quy định pháp luật (nếu có); Hồ sơ tổ chức thực hiện công việc liên quan đến vụ tai nạn nếu là TNGT trên đường thực hiện nhiệm vụ (phân công nhiệm vụ, PCT/LCT, tài liệu liên quan khác)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, đối với những vụ TNGT chết người hoặc bị thương từ 02 người trở lên, quy định các đơn vị gửi báo cáo về EVNNPC như thế nào ?",
        "answer": "Thông tin về Ban An toàn EVNNPC (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 02 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh bằng văn bản trong vòng 24 giờ về EVNNPC"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, đối với các vụ TNGT làm NLĐ của đơn vị bị thương phải nghỉ để điều trị trở lên, các đơn vị có trách nhiệm ?",
        "answer": "Thông tin sơ bộ bằng cách nhanh nhất với đơn vị cấp trên quản lý trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, sau khi có kết quả phân tích/ biên bản điều tra TNGT, biên bản công bố, các đơn vị phải báo cáo về EVNNPC những nội dung gì?",
        "answer": "Kết quả phân tích/ điều tra vụ TNGT; các giải pháp khắc phục và phòng tránh tai nạn tương tự; hình thức xử lý kỷ luật các tập thể, cá nhân có liên quan về EVNNPC"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC việc tổng kết công tác ATGT được quy định như thế nào?",
        "answer": "Hằng năm các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ cấp Công ty đến cấp EVNNPC"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì báo cáo định kỳ về tổng hợp tai nạn lao động được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Báo cáo về Sở Nội Vụ trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau đối với báo cáo năm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì việc báo cáo định kỳ về công tác ATVSLĐ tại các đơn vị cấp III được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Nội Vụ, Sở Y tế địa phương theo quy định trước ngày 10/01 của năm sau."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì các Công ty báo cáo định kỳ về công tác ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Nội Vụ, Sở Y Tế địa phương trước ngày 10/01 của năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì các Công ty báo cáo định kỳ về tháng hành động ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Nội Vụ địa phương trước ngày 10/7, báo cáo về EVNNPC trước ngày 20/7"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC thì yêu cầu về hệ thống quản lý an toàn thi công xây dựng công trình được xử lý như thế nào?",
        "answer": "Được chủ đầu tư xác định, đưa vào hồ sơ mời thầu để nhà thầu cam kết đáp ứng trong hồ sơ dự thầu và là cơ sở lập kế hoạch, triển khai thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, quy định về công tác kiểm tra an toàn nhà thầu như thế nào?",
        "answer": "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung hoặc kết hợp nhiều nội dung trong Công tác an toàn. Kết quả kiểm tra phải được ghi chép, lưu hồ sơ đầy đủ; có lập biên bản kiểm tra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, các hình thức kiểm tra an toàn nhà thầu, gồm ?",
        "answer": "Kiểm tra thường xuyên, kiểm tra định kỳ, kiểm tra đột xuất"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, quy định về sơ kết, tổng kết Công tác an toàn như thế nào ?",
        "answer": "Định kỳ 6 tháng và hằng năm các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, việc sơ kết, tổng kết phải được thực hiện từ cấp nào?",
        "answer": "Từ đơn vị cấp Đội QLĐLKV/Xí nghiệp/Phân xưởng/Trung tâm và tương đương trở lên đến cấp Cong ty và EVNNPC"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, nguyên tắc cơ bản quản lý HLBVATCTĐL là gì?",
        "answer": "Phòng ngừa chủ động, giải quyết khẩn trương và hiệu quả các hành vi vi phạm HLBVATCTĐL"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, nội dung công tác quản lý HLBVATCTĐL là gì ?",
        "answer": "Thường xuyên kiểm tra hành lang lưới điện do đơn vị quản lý, kịp thời phát hiện và xử lý các trường hợp vi phạm HLBVATCTĐL hoặc các trường hợp nguy hiểm có nguy cơ vi phạm gây sự cố lưới điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, nguyên tắc xử lý vi phạm HLBVATCTĐL ?",
        "answer": "Khi phát hiện các hành vi vi phạm HLBVATCTĐL, các hoạt động nguy hiểm có nguy cơ gây sự cố Hệ thống lưới điện cao áp, các đơn vị quản lý, vận hành có trách nhiệm khẩn trương khắc phục, tiến hành kiểm tra, ngăn chặn và trình báo thông tin bằng văn bản tới Chính quyền địa phương/ Công an, đồng thời thông báo cho cá nhân, hộ gia đình, tổ chức, chủ phương tiện vi phạm, phối hợp với chính quyền địa phương xử lý kịp thời, không để phát sinh mới"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, đơn vị quản lý vận hành lưới điện có trách nhiệm gì đối với việc bảo vệ HLBVATCTĐL là ?",
        "answer": "Xử lý vi phạm theo quy định; lập và lưu giữ hồ sơ vụ việc bao gồm: Biên bản kiểm tra hiện trường, Biên bản làm việc và các Biên bản do Cơ quan có thẩm quyền lập, phim, ảnh, dữ liệu điện tử ghi nhận… giấy tờ và hiện vật khác có liên quan"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, việc phối hợp bảo vệ HLBVATCTĐL cần phải ?",
        "answer": "Các đơn vị phối hợp với các Sở/Ban/Ngành liên quan tham mưu và đề nghị Ủy ban nhân dân các tỉnh/thành phố thành lập Ban Chỉ đạo các cấp nhằm giải quyết các vấn đề liên quan đến công tác quản lý HLBVATCTĐL"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, công tác tuyên truyền HLBVATCTĐL cần phải ?",
        "answer": "Đơn vị quản lý vận hành cần khuyến khích cán bộ công nhân viên áp dụng các biện pháp tuyên truyền trực tiếp thông qua các hoạt động dịch vụ khách hàng thường xuyên, như: thu ngân (hóa đơn tiền điện), sửa chữa điện, quản lý điện khu vực và các hình thức khác tới các hộ dân, các cơ quan và tổ chức ở trong hoặc gần với khu vực HLBVATCTĐL."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, việc kiểm tra công tác quản lý HLBVATCTĐL cần phải ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, nội dung kiểm tra công tác quản lý HLBVATCTĐL bao gồm những nội dung nào ?",
        "answer": "Hồ sơ quản lý công tác HLBVATCTĐL: theo dõi các vị trí vi phạm HLAT; các trường hợp có nguy cơ gây mất an toàn lưới điện (cây ngã đổ, công trình đang thi công, xây dựng, …) kế hoạch, phương án giảm thiểu vụ vi phạm HLBVATCTĐL theo chỉ tiêu được giao; lịch tuần tra, kiểm tra tuyến theo quy định của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm như nào là đúng ?",
        "answer": "Cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp. Biển cảnh báo cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo từng trường hợp cụ thể"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, đối với các nguy cơ đe dọa đến HLBVATCTĐL cần phải làm gì?",
        "answer": "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLBVATCTĐL, đơn vị quản lý vận hành phải phối hợp với chính quyền địa phương, tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLBVATCTĐL. Yêu cầu đối tượng có nguy cơ vi phạm HLAT ký cam kết bảo vệ hoặc biên bản làm việc để làm cơ sở xử lý vi phạm sau này"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, trách nhiệm của NLĐ trong việc sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, các TBYCNN được khai báo như thế nào khi đưa vào sử dụng?",
        "answer": "Khai báo với Sở Nội Vụ tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, các TBYCNN được khai báo như thế nào khi không còn sử dụng, thải bỏ?",
        "answer": "Khai báo với Sở Nội Vụ tại địa phương khi không còn sử dụng, thải bỏ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, khi đưa TBYCNN vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng TBYCNN nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất,  sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, theo qui định của Pháp luật chức danh nào tại đơn vị, cơ sở có trách nhiệm thành lập đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở ?",
        "answer": "Người đứng đầu cơ sở và người đứng đầu cơ quan"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, theo qui định Nội qui cứu nạn, cứu hộ gồm những nội dung nào sau đây ?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác quản lý an toàn của theo quyết định 1729/QĐ-EVNNPC, quy định việc thành lập BCH PCTT&TKCN gồm các thành phần chính như nào?",
        "answer": "Lãnh đạo Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận an toàn làm Ủy viên thường trực; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác quản lý an toàn của theo quyết định 1729/QĐ-EVNNPC, quy định việc tổ chức huấn luyện như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN"
    },
    {
        "question": "Trong công tác Phòng chống thiên tai và tìm kiếm cứu nạn, phương châm 4 tại chỗ là gì ?",
        "answer": "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác quản lý an toàn của theo quyết định 1729/QĐ-EVNNPC, quy định thời gian diễn tập PCTT và TKCN như thế nào ?",
        "answer": "Hoàn thành trước mùa mưa lũ ít nhất 15 ngày. Thời gian tổ chức diễn tập trước ngày 01/6 hằng năm hoặc theo chỉ đạo của Tổng công ty."
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác quản lý an toàn của theo quyết định 1729/QĐ-EVNNPC, công tác xây dựng, cập nhật phương án PCTT & TKCN được quy định thời gian thế nào?",
        "answer": "Hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác quản lý an toàn của theo quyết định 1729/QĐ-EVNNPC, nguồn lực chủ đạo cho công tác PCTT&TKCN là?",
        "answer": "Nguồn lực tại chỗ"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn quy định nhận diện mối nguy khi làm việc trên cao bao gồm những nội dung nào dưới đây ?",
        "answer": "Ngã cao; rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu; trượt đổ thang, sập giàn giáo"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn quy định về yêu cầu khi làm việc trên giàn giáo nào dưới đây là đúng ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn quy định điều kiện sức khỏe khi làm việc trên cao như thế nào?",
        "answer": "Người làm việc trên cao phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền, tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn quy định các hành vi bị cấm nào dưới đây là đúng khi làm việc trên cao ?",
        "answer": "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; nói chuyện riêng, làm việc riêng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP thì khái niệm An toàn trong thi công xây dựng công trình là ?",
        "answer": "Là  giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không làm suy giảm sức khỏe đối với con người, ngăn ngừa sự cố gây mất ATLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP thì khái niệm Quản lý an toàn trong thi công xây dựng là ?",
        "answer": "Là hoạt động quản lý của các chủ thể tham gia xây dựng công trình theo quy định của Nghị định này và pháp luật khác có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nội dung quản lý thi công xây dựng công trình bao gồm ?",
        "answer": "Quản lý khối lượng, chất lượng, tiến độ thi công; Quản lý an toàn lao động, môi trường xây dựng trong thi công; Quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong quá trình thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định hệ thống quản lý thi công xây dựng gồm những thành phần nào?",
        "answer": "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách kỹ thuật thi công trực tiếp và thực hiện công tác quản lý chất lượng, an toàn trong thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu phải trình chủ đầu tư chấp thuận các nội dung gì về công tác ATLĐ?",
        "answer": "Kế hoạch tổng hợp về an toàn; các biện pháp đảm bảo an toàn chi tiết đối với những công việc có nguy cơ mất ATLĐ cao đã được xác định trong kế hoạch tổng hợp về an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu có trách nhiệm gì?",
        "answer": "Tổ chức thực hiện kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động đối với phần việc do mình thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định tiêu chuẩn của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu và chủ đầu tư là ?",
        "answer": "Phải được đào tạo về chuyên ngành an toàn lao động hoặc chuyên ngành kỹ thuật xây dựng và đáp ứng quy định khác của pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu phải dừng thi công xây dựng khi nào?",
        "answer": "Phát hiện nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu sau khi dừng thi công do sự cố, tai nạn phải tiếp tục thực hiện các nội dung gì?",
        "answer": "Phải có biện pháp khắc phục để đảm bảo an toàn trước khi tiếp tục thi công; khắc phục hậu quả tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động xảy ra trong quá trình thi công xây dựng công trình"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của nhà thầu trong việc báo cáo chủ đầu tư về những nội dung gì?",
        "answer": "Tiến độ, chất lượng, khối lượng, an toàn lao động và vệ sinh môi trường theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý ATLĐ của nhà thầu trong việc triển khai thực hiện Kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động như thế nào?",
        "answer": "Phối hợp với các bên liên quan thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về an toàn, biện pháp đảm bảo an toàn và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu trong việc hướng dẫn an toàn như thế nào?",
        "answer": "Hướng dẫn người lao động nhận diện các yếu tố nguy hiểm có thể xảy ra tai nạn và các biện pháp ngăn ngừa tai nạn trên công trường"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phải kiểm tra, giám sát và yêu cầu người lao động thực hiện những nội dung gì?",
        "answer": "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ, PTBVCN trong quá trình làm việc; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ; quản lý số lượng người lao động làm việc trên công trường"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phát hiện vi phạm các quy định về quản lý ATLĐ hoặc các nguy cơ xảy ra TNLĐ, sự cố gây mất ATLĐ thì xử lý như thế nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phát hiện người lao động vi phạm các quy định về an toàn phải ?",
        "answer": "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ BPKTAT hoặc vi phạm các quy định về sử dụng dụng cụ, PTBVCN và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của chủ đầu tư trong việc kiểm tra các điều kiện về an toàn khi khởi công công trình xây dựng như thế nào?",
        "answer": "Phải đủ điều kiện có biện pháp đảm bảo an toàn và môi trường khi thi công"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của chủ đầu tư trong việc giám sát công trình xây dựng như thế nào?",
        "answer": "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý an toàn trong thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định việc tạm dừng hoặc đình chỉ thi công đối với nhà thầu thi công xây dựng khi ?",
        "answer": "Biện pháp thi công không đảm bảo an toàn, vi phạm các quy định về quản lý an toàn lao động làm xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trong quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của chủ đầu tư thì nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Tổ chức giám sát việc thực hiện các quy định về chất lượng thi công xây dựng của các nhà thầu"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, đánh giá về khối lượng, tiến độ công việc đã hoàn thành trong kỳ báo cáo, công tác tổ chức thi công và đảm bảo an toàn lao động trong thi công xây dựng công trình gồm những nội dung gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm người lao động như thế nào?",
        "answer": "Là người làm việc cho NSDLĐ theo thỏa thuận, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành, giám sát của NSDLĐ. Độ tuổi lao động tối thiểu của người lao động là đủ 15 tuổi"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm người sử dụng lao động (NSDLĐ) như thế nào?",
        "answer": "Là doanh nghiệp, cơ quan, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có thuê mướn, sử dụng người lao động làm việc cho mình theo thỏa thuận, trường hợp NSDLĐ là cá nhân thì phải có năng lực hành vi dân sự đầy đủ."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người sử dụng lao động có các nghĩa vụ gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm tổ chức đại diện người lao động tại cơ sở bao gồm những bộ phận nào?",
        "answer": "Tổ chức đại diện người lao động tại cơ sở bao gồm công đoàn cơ sở và tổ chức của người lao động tại doanh nghiệp."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm quan hệ lao động là ?",
        "answer": "Là quan hệ xã hội phát sinh trong việc thuê mướn, sử dụng lao động, trả lương giữa người lao động, người sử dụng lao động, các tổ chức đại diện của các bên, cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động có các quyền gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người lao động có các nghĩa vụ gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm tổ chức đại diện người sử dụng lao động là ?",
        "answer": "Là tổ chức được thành lập hợp pháp, đại diện và bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người sử dụng lao động trong quan hệ lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì quyền nào của người lao động về an toàn lao động?",
        "answer": "Từ chối làm việc nếu có nguy cơ rõ ràng đe dọa trực tiếp đến tính mạng, sức khỏe trong quá trình thực hiện công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm cưỡng bức lao động là ?",
        "answer": "Dùng vũ lực, đe dọa dùng vũ lực hoặc các thủ đoạn khác để ép buộc người lao động phải làm việc trái ý muốn của họ"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động Người sử dụng lao động có trách nhiệm gì về AT-VSLĐ?",
        "answer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm thực hiện đầy đủ các giải pháp nhằm bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, Người lao động có trách nhiệm gì về AT-VSLĐ?",
        "answer": "Người lao động có trách nhiệm chấp hành quy định, nội quy, quy trình, yêu cầu về an toàn, vệ sinh lao động; tuân thủ pháp luật và nắm vững kiến thức, kỹ năng về các biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT Kiểm tra không còn điện được qui định thế nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, quy định việc sử dụng tấm che cách điện như thế nào?",
        "answer": "Trên đường dây trung áp, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định (trên 01 đến 35kV: 0,6m; trên 35 đến 110kV: 1,0m; 220kV: 2,0m; 500 kV: 4,0m), cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định lưu Phiếu công tác, lệnh công tác là ?",
        "answer": "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 15 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT quy định công việc thực hiện theo phiếu công tác là ?",
        "answer": "Khi phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc; Làm việc không có điện; Làm việc ở gần phần có điện; Làm việc có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 41/2025/TT-BCT, trong quy định công việc thực hiện theo lệnh công tác thì nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Các công việc phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của người sử dụng lao động về việc báo cáo định kỳ tình hình TNLĐ là ?",
        "answer": "Báo cáo lên Sở LĐTBXH địa phương định kỳ 6 tháng (trước 05/7) và 01 năm (trước 10/01)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP thì TNLĐ được phân làm mấy loại?",
        "answer": "Ba loại: nhẹ, nặng, chết người."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP khi xảy ra TNLĐ nặng từ 02 người trở lên thì cơ sở để xảy ra TNLĐ phải khai báo ngay cho những cơ quan tổ chức nào?",
        "answer": "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP khi xảy ra TNLĐ chết người thì cơ sở để xảy ra TNLĐ phải khai báo ngay cho những cơ quan tổ chức nào?",
        "answer": "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ và Công an cấp huyện nơi xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì tai nạn lao động làm chết người thuộc trường hợp sau đây ?",
        "answer": "Một trong các trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì trường hợp người lao động bị tai nạn giao thông được công nhận TNLĐ khi ?",
        "answer": "Đang thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động; đi từ nơi ở đến nơi làm việc hoặc đi từ nơi làm việc về nơi ở"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016, trường hợp người lao động bị TNGT thì tiến hành xác minh, lập biên bản điều tra TNLĐ căn cứ vào văn bản, tài liệu nào sau đây ?",
        "answer": "Một trong các văn bản trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016, trường hợp vụ tai nạn lao động xảy ra tại nơi thuộc thẩm quyền quản lý của NSDLĐ, nhưng nạn nhân là người lao động thuộc quyền quản lý của NSDLĐ khác thì xử lý thế nào?",
        "answer": "NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở, đồng thời mời đại diện NSDLĐ của nạn nhân tham gia Đoàn điều tra"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì nội dung kiểm soát các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc là ?",
        "answer": "Nhận diện và đánh giá các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại; Xác định mục tiêu và các biện pháp phòng, chống ;Triển khai và đánh giá hiệu quả các biện pháp phòng, chống"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì NSDLĐ xác định mục tiêu và các biện pháp phù hợp để phòng, chống tác hại của các yếu tố nguy hiểm, cỏ hại tại nơi làm việc, theo thứ tự ưu tiên sau đây ?",
        "answer": "Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Ngăn chặn, hạn chế sự tiếp xúc, giảm thiểu tác hại bằng việc sử dụng các biện pháp kỹ thuật - Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì quy định (khái niệm) “Công trình lưới điện cao áp” như thế nào?",
        "answer": "Lưới điện cao áp là lưới điện có điện áp danh định trên 01kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ quy định trách nhiệm của chủ đầu tư công trình khi thực hiện xây dựng, cải tạo, sửa chữa hoặc mở rộng công trình điện lực có khả năng gây ảnh hưởng đến nhà ở, công trình khác như thế nào ?",
        "answer": "Bảo đảm an toàn cho người, nhà ở, công trình khác xung quanh và bồi thường thiệt hại cho người sử dụng đất khi làm hư hỏng đến nhà ở, công trình xung quanh theo quy định của pháp luật về dân sự."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì khía niệm (định nghĩa) dây bọc  như thế nào?",
        "answer": "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện có mức cách điện tối thiểu bằng điện áp pha của đường dây"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ thì Nghị định này quy định chi tiết về dây dẫn, dây chông sét  như thế nào?",
        "answer": "Trong một khoảng cột, dây dẫn điện và dây chống sét không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 240 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, đối với đoạn đường dây dẫn điện trên không vượt qua nhà ở, công trình có người sinh sống, làm việc bên trong và nơi thường xuyên tập trung đông người thì ?",
        "answer": "Các chế độ vận hành của đường dây không được vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, quy định về thống kê báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang như thế nào?",
        "answer": "ĐVQLVH phải thực hiện việc thống kê, báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện áp cao"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, quy định về huấn luyện về an toàn điện như thế nào?",
        "answer": "Người lao động làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, sát hạch và cấp thẻ an toàn điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, quy định về đo vẽ bản đồ điện trường như thế nào?",
        "answer": "Chủ đầu tư hoặc đơn vị quản lý vận hành trạm điện có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, quy định về chặt tỉa, bồi thường cây trong hành lang như thế nào?",
        "answer": "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng công trình lưới điện có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn phóng điện thì chủ đầu tư công trình lưới điện có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 62/2025/NĐ-CP của Chính phủ, quy định về chặt tỉa, bồi thường cây ngoài hành lang như thế nào?",
        "answer": "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng công trình lưới điện có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn phóng điện thì chủ đầu tư công trình lưới điện có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường theo quy định của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thực hiện vào các thời điểm sau đây?",
        "answer": "Lần đầu khi bắt đầu hoạt động SXKD; Định kỳ trong quá trình hoạt động; Bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thực hiện theo các bước sau đây?",
        "answer": "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answer": "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì NSDLĐ hướng dẫn cho NLĐ thực hiện những nội dung sau đây?",
        "answer": "Nhận biết các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc; Áp dụng các biện pháp phòng, chống; Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về các nguy cơ"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì người sử dụng lao động phải tổ chức kiểm tra toàn diện như thế nào?",
        "answer": "Ít nhất 01 lần trong 06 tháng ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh và 01 lần trong 03 tháng ở cấp phân xưởng, tổ, đội sản xuất hoặc tương đương"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH quy định về trách nhiệm thống kê, lưu trữ trong công tác báo cáo AT-VSLĐ đối với NSDLĐ như thế nào?",
        "answer": "Phải mở sổ thống kê các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động, lưu trữ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì NSDLĐ phải báo cáo về công tác AT-VSLĐ định kỳ hằng năm như thế nào?",
        "answer": "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, Sở Y tế (trực tiếp hoặc bằng fax, bưu điện, thư điện tử) trước ngày 10 tháng 01 của năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc tổ chức đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động đối với cơ sở sản xuất, kinh doanh hoạt động trong các ngành nghề Sản xuất, truyền tải và phân phối điện ?",
        "answer": "Người sử dụng lao động áp dụng bắt buộc việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì ngành, nghề nào có nguy cơ cao về tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp?",
        "answer": "Sản xuất, truyền tải và phân phối điện"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Người sử dụng lao động phải quy định và tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answer": "Đánh giá bổ sung nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật gây mất AT-VSLĐ nghiêm trọng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answer": "Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về nguy cơ xảy ra sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động, tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì việc xem xét xử lý vi phạm trường hợp chưa xảy ra TNLĐ khi KTKS hiện trường như thế nào?",
        "answer": "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các QTAT của EVN và quy định của Tổng công ty/Công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì việc xem xét xử lý vi phạm trường hợp chưa xảy ra TNLĐ (hoặc xảy ra tai nạn nhưng không được công nhận TNLĐ) như thế nào?",
        "answer": "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý kỷ luật theo như đối với trường hợp để xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì xử lý các cá nhân vi phạm các QTAT như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại cấp Công ty hoặc Tổng công ty theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Công đoàn đơn vị như thế nào?",
        "answer": "Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Giám đốc đơn vị như thế nào?",
        "answer": "Giám đốc Công ty báo cáo Chủ tịch HĐTV và Tổng giám đốc Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Phó Giám đốc đơn vị như thế nào?",
        "answer": "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Trưởng phòng an toàn đơn vị như thế nào?",
        "answer": "Trưởng phòng an toàn Công ty báo cáo Trưởng Ban an toàn Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Trưởng ban an toàn như thế nào?",
        "answer": "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Chủ tịch Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc và Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trình tự kiểm tra, điều tra cấp Tổng công ty ngay sau khi nhận được tin báo cáo TNLĐ như thế nào?",
        "answer": "Ban an toàn làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với Công đoàn và các Ban liên quan kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì kết thúc kiểm tra, Đoàn công tác của EVNNPC phải ?",
        "answer": "Tổ chức họp rút kinh nghiệm với đơn vị, lập và thống nhất “Biên bản kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn”"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì sau khi có TNLĐ, các đơn vị phải ?",
        "answer": "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại 2 cấp: Điện lực (và tương đương) và Công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì những người có trách nhiệm trực tiếp, liên đới, liên quan đến vụ TNLĐ phải ?",
        "answer": "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị theo kết luận của Đoàn công tác EVNNPC và “Biên bản họp kiểm điểm, rút kinh nghiệm vụ TNLĐ” của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC nếu để xảy ra TNLĐ đến mức cần xem xét, xử lý kỷ luật thì ?",
        "answer": "Lãnh đạo đơn vị (Giám đốc, Phó giám đốc Công ty có liên quan) phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trình tự họp rút kinh nghiệm, xử lý kỷ luật vụ TNLĐ ở cấp Công ty như thế nào?",
        "answer": "Phải thực hiện tuần tự Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với Nhân viên ĐVCT, nội dung nào là không đúng?",
        "answer": "Không tham gia kiểm tra thực tế tại hiện trường làm việc và không nắm vững các BPAT phù hợp trước khi tiến hành công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có chức vụ) đối với Nhân viên ĐVCT, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không ký tên trong danh sách ĐVCT trong PCT, LCT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với Nhân viên ĐVCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với Người CHTT, nội dung nào là không đúng khi họ vi phạm ?",
        "answer": "Tự ý đi làm việc khi chưa có sự phân công; Làm việc không có LCT, PCT, PTT. Vào hiện trường làm việc khi chưa đảm bảo an toàn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với Người CHTT, nội dung nào  là không đúng?",
        "answer": "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với Người CHTT, nội dung nào là không đúng?",
        "answer": "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”đối với chức danh Người cho phép khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không kiểm tra nhân lực của ĐVCT (đủ và đúng số người đã đăng ký và được phê duyệt trong PATCTC&BPAT, PCT)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của NPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người cho phép khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, những phần thiết bị còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người cho phép, nội dung nào là không đúng?",
        "answer": "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Người LĐCV khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không chỉ đạo phối hợp hoặc phối hợp không tốt hoạt động của các ĐVCT khi công việc do nhiều đơn vị công tác thực hiện theo các PCT để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”, “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người LĐCV khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không kiểm tra các BPAT của các ĐVCT khi công việc do nhiều ĐVCT làm việc đồng thời trên diện rộng theo các PCT mà mình là Người LĐCV để đảm bảo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”đối với chức danh Người GSATĐ, NCG khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không nắm vững các quy định và những yêu cầu về an toàn điện tại nơi làm việc để giám sát đơn vị công tác đảm bảo an toàn về điện. Không ký tên vào PCT theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người GSATĐ, NCG khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không kiểm tra và thực hiện (nếu có) các biện pháp an toàn đã đủ và đúng theo PATCTC & BPAT, PCT đã được phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người GSATĐ, NCG  khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không có mặt tại nơi làm việc (từ khi người cho phép thực hiện việc cho phép làm việc) để GSAT theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” không đúng đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Ký thẩm tra, tham gia duyệt PATCTC & BPAT không đúng, đủ nội dung công việc và các biện pháp đảm bảo an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý hành kèm theo Quyết định số 337/QĐ-EVNNPC ngày 22/02/2022 thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không đôn đốc nhắc nhở các Tổ / Đội quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh ĐĐV, Trưởng kíp ĐKX, Nhân viên TVH lưới điện khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Không kiểm soát chặt chẽ số lượng các ĐVCT đang làm việc trên lưới điện, không treo biển (dấu hiệu) có ĐVCT trên sơ đồ lưới điện theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh ĐĐV, Trưởng kíp ĐKX, Nhân viên TVH lưới điện khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị ý cấp 4, nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Tổ chức triển khai các công việc mà không có PATCTC& BPAT, PCT, LCT, PTT, GBG, hoặc thực hiện không đúng, đủ các BPAT trong PATCTC&BPAT, PCT, LCT theo qui định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị cấp 4 khi họ vi phạm điều nào?",
        "answer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị cấp 4 nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT hàng tuần, hàng ngày đầy đủ theo các nội dung quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” “đối với lãnh đạo đơn vị cấp 4 nội, dung nào không đúng?",
        "answer": "Chỉ đạo đơn vị thi công làm việc khi không có phương án, PCT, LCT, chỉ đạo thao tác không có PTT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với lãnh đạo đơn vị cấp 4 đối với hành vi nào?",
        "answer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” đối với các phòng chuyên môn, nghiệp vụ thuộc cấp Công ty nội dung nào không đúng?",
        "answer": "Không đề nghị thành lập và phân công nhiệm vụ cho các thành viên các Hội đồng, các Ban chuyên môn trong công tác AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật cá nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answer": "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Khiển trách"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật cá nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answer": "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật cá nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answer": "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Không bổ nhiệm lại"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật cá nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answer": "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Cách chức"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút đầu tiên thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answer": "98"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 2 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answer": "90"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 3 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answer": "70"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 4 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 5 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answer": "25"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật chia ra mấy trạng thái mức độ?",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật chưa mất tri giác?",
        "answer": "Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh. Sau đó mời y, bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật ở trạng thái mất tri giác?",
        "answer": "Nếu nạn nhân vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu thì đặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh (trời rét phải đặt ở nơi kín gió), nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm, đặt nạn nhân về tư thế nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật ở trạng thái tắt thở?",
        "answer": "Nếu tim nạn nhân ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết thì phải đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm và kéo lưỡi (nếu lưỡi thụt vào). Tiến hành làm hô hấp nhân tạo, hà hơi thổi ngạt ngay, phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ quyết định mới thôi."
    },
    {
        "question": "Nếu thấy có người bị tai nạn điện thì phải làm gì đầu tiên?",
        "answer": "Tìm cách tách nạn nhân ra khỏi mạch điện"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được chia ra các trạng thái mức độ nào?",
        "answer": "Nạn nhân chưa mất tri giác, nạn nhân mất tri giác, nạn nhân đã tắt thở"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp gồm có bao nhiêu bước?",
        "answer": "5 bước"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 1 là bước gì?",
        "answer": "Loại trừ nguy hiểm"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 2 là bước gì?",
        "answer": "Phản ứng"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 3 là bước gì?",
        "answer": "Khôi phục hệ tuần hoàn"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 4 là bước gì?",
        "answer": "Khôi phục hệ hô hấp"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 5 là bước gì?",
        "answer": "Hô hấp nhân tạo"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 3 thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Ấn tim ngoài lồng ngực 30 lần, tần số ấn tim từ 100 đến 120 lần/phút và ấn sâu từ 5 đến 6 cm."
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 5 thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Hô hấp nhân tạo 2 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 0,8 đến 1,2 lít."
    },
    {
        "question": "Dấu hiệu của sự cháy bao gồm những dấu hiệu nào?",
        "answer": "Cả ba đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Những yếu tố cần thiết cho sự cháy bao gồm những yếu tố nào?",
        "answer": "Chất cháy; Chất oxy hóa; Nguồn nhiệt"
    },
    {
        "question": "Khi gọi điện thoại báo cháy cho lực lượng Cảnh sát PCCC&CNCH thì người báo tin cần gọi theo số điện thoại nào?",
        "answer": "Số 114"
    },
    {
        "question": "Quy trình sử dụng bình chữa cháy xách tay bằng bột?",
        "answer": "Lắc xóc và rút chốt và hướng loa phun vào gốc lửa và phun chất chữa cháy"
    },
    {
        "question": "Tác dụng chữa cháy chính của chăn chiên là gì?",
        "answer": "Cách ly"
    },
    {
        "question": "Khi cháy xảy ra, bị lửa bắt vào người cần thao tác xử lý thế nào?",
        "answer": "Dùng tay bảo vệ phần đầu, cuộn tròn người lăn đều trên sàn để dập lử"
    },
    {
        "question": "Kiểm tra bình chữa cháy MT-5?",
        "answer": "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và các phụ kiện khác định kỳ 1 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí CO2 trong bình bị hao hụt > 20 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại"
    },
    {
        "question": "Trong bình chữa cháy MT-5 chứa loại khí chữa cháy nào?",
        "answer": "Khí Cacbonic"
    },
    {
        "question": "Trong bình chữa cháy MFZ-8 chứa loại khí nào ?",
        "answer": "Khí Nitơ"
    },
    {
        "question": "Trình bày nguyên lý làm việc của bình chữa cháy MT-5?",
        "answer": "Khí CO2 khuếch tán O2 khỏi đám cháy, thu nhiệt của đám cháy"
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi sử dụng bình chữa cháy CO2?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Các cách kiểm tra bình chữa cháy MFZ 8?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái A là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answer": "Chất cháy rắn"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái B là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answer": "Chất cháy lỏng"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái C là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answer": "Chất cháy khí"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 500 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "4,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 500 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "4,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 220 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "2,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 220 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "2,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 110 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 110 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 35 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "1m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 35 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,6 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 22 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "1m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 22 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,6 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 10 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 10 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 6 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp 6 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp trên 1000V đến 15 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp trên 1000V đến 15 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Số 5 trong ký hiệu bình MT-5 thể hiện gì ?",
        "answer": "Khối lượng chất chữa cháy trong bình"
    },
    {
        "question": "Số 4 trong ký hiệu bình MFZ-4 thể hiện gì ?",
        "answer": "Khối lượng chất chữa cháy trong bình"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện có đám cháy việc đầu tiên cần phải làm gì?",
        "answer": "Lập tức hô hoán báo động cho mọi người biết nơi đám cháy xuất hiện"
    },
    {
        "question": "Khi nhận được lệnh huy động tham gia cứu chữa đám cháy. Anh (Chị) sẽ thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Nhanh chóng nhận lệnh, sử dụng các dụng cụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp."
    },
    {
        "question": "Để chữa cháy thì cần phải thực hiện theo những phương pháp cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Phương pháp làm lạnh, phương pháp cách ly, phương pháp làm loãng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đánh giá rủi ro là gì?",
        "answer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro được phân loại theo mức độ rủi ro, bao gồm mấy cấp độ?",
        "answer": "5 cấp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro cấp 1 là?",
        "answer": "Là rủi ro có mức độ không đáng kể."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro cấp 2 là?",
        "answer": "Là rủi ro có mức độ nhẹ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro cấp 3 là?",
        "answer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro vừa hoặc trung bình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro cấp 4 là?",
        "answer": "Là rủi ro có mức độ nghiêm trọng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, Vùng làm việc an toàn là vùng?",
        "answer": "Đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answer": "Từ trên 1-35kV là 0,6 mét; Trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách an toàn phóng điện theo cấp điện áp đối với thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ xe chuyên dùng cho công tác sửa chữa điện) là ?",
        "answer": "Từ trên 1-35kV là 2,0 mét; 110kV là 3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn biển báo \"CÁP ĐIỆN LỰC\" đặt như thế nào?",
        "answer": "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn biển “CẤM VÀO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answer": "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có tường rào bao quanh,"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn biển “CẤM LẠI GẦN! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CẤM ĐÓNG ĐIỆN! CÓ NGƯỜI ĐANG LÀM VIỆC” được đặt như thế nào?.",
        "answer": "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “LÀM VIỆC TẠI ĐÂY” được đặt như thế nào?.",
        "answer": "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “VÀO HƯỚNG NÀY” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “ĐÃ NỐI ĐẤT” được đặt như thế nào?",
        "answer": "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, biển “CHÚ Ý! PHÍA TRÊN CÓ ĐIỆN” treo ở vị trí nào?",
        "answer": "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?",
        "answer": "Điện hạ áp là điện áp danh định tới 1000V, điện cao áp là điện áp danh định trên 1000V."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn ban hành kèm theo Quyết định số 1729/QĐ-EVNNPC, rủi ro cấp 5 là?",
        "answer": "Là rủi ro có mức độ cực kỳ nghiêm trọng, thảm họ"
    },
    {
        "question": "Xe sửa chữa điện hotline cần thí nghiệm, kiểm định những nội dung nào theo chu kỳ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Xe gầu sửa chữa điện hotline có phải là TBYCNN về ATVSLĐ không?",
        "answer": "Là TBYCNN về ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Các công cụ dụng cụ thi công hotline có thuộc danh mục TBYCNN về ATVSLĐ không?",
        "answer": "Chỉ những thiết bị nằm trong danh mục (căn cứ theo Thông tư 36/2019/BLĐTBXH)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong những quy định điều kiện khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trong các BPAT khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều cấm nào sau đây không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện trong trường hợp nào?",
        "answer": "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 0,5 mét đối với điện áp đến 110kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời tiết khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) trên ĐDK điện áp đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Cấm thực hiện công tác khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên; khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, BPAT nào để bảo vệ nhân viên ĐVCT không bị phóng điện khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) ?",
        "answer": "Trước khi bắt đầu công việc phải thực hiện khóa các thiết bị tự động đóng lại và không được đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Những công nhân nào được phép thi công hotline?",
        "answer": "Đã được huấn luyện, đào tạo về kỹ thuật hotline và thi sát hạch đạt yêu cầu được thực hiện công tác hotline."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline cần trang bị an toàn cá nhân như thế nào?",
        "answer": "Phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn."
    },
    {
        "question": "Điều kiện thời tiết nào không được phép thi công hotline?",
        "answer": "Khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên."
    },
    {
        "question": "Công tác hotline được thi công khi nào trong ngày?",
        "answer": "Cấm thực hiện công tác hotline khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Khi công tác hotline trên đường dây đang mang điện, cần phải đăng ký gì?",
        "answer": "Tất cả các công việc đều phải đăng ký công tác trên đường dây đang mang điện và phải có phiếu công tác."
    },
    {
        "question": "Khi công tác hotline cần bao nhiêu người?",
        "answer": "Nhóm công tác phải có từ 6 người trở lên. Chỉ được làm việc khi có người giám sát an toàn."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline tại công trường làm theo mệnh lệnh của ai?",
        "answer": "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của người chỉ huy trực tiếp, giám sát an toàn."
    },
    {
        "question": "Chỉ huy trực tiếp tối thiểu phải có kiến thức và trình độ an toàn như thế nào?",
        "answer": "Phải có kiến thức tay nghề cao, có trình độ an toàn bậc 4 trở lên và đã qua làm việc thực tế trên đường dây ít nhất 3 năm."
    },
    {
        "question": "Điều kiện sức khỏe trước khi thực hiện công tác hotline?",
        "answer": "Trước khi thực hiện công tác, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định."
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành công tác hotline, quá trình tiến hành công việc nhóm công tác phải thống nhất và xử lý những nội dung gì?",
        "answer": "Cả 03 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt, phương tiện vào khu vực công trường thi công hotline ?",
        "answer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt, phương tiện vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc hotline, đơn vị vận hành lưới những gì?",
        "answer": "Phải khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline không được mang những vật dụng cá nhân nào khi công tác?",
        "answer": "Công nhân không được mang đồng hồ, dây chuyền, nhẫn."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline được phép dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện khi nào?",
        "answer": "Nghiêm cấm công nhân dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline phải kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện như thế nào?",
        "answer": "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện trong ngày và trước khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện."
    },
    {
        "question": "Trang bị cách điện hotline phải được bảo quản, thử nghiệm như thế nào?",
        "answer": "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vận chuyển các dụng cụ hotline phải lưu ý việc gì?",
        "answer": "Khi vận chuyển các dụng cụ phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su."
    },
    {
        "question": "Cách bảo quản dụng cụ cao su cách điện trong công tác hotline?",
        "answer": "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân hotline phải kiểm tra những gì?",
        "answer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đang thi công hotline bằng xe gàu cách điện?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện cao áp hoặc di chuyển các dụng cụ hoặc chi tiết bằng kim loại lên cột thì ?",
        "answer": "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều cấm nào sau đây không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thời tiết khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) trên ĐDK điện áp đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 5 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, Người CHTT quyết định dừng công việc."
    },
    {
        "question": "Thi công hotline thực hiện theo các phương pháp nào?",
        "answer": "Cả 3 phương pháp trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người cho phép trong PCT là ?",
        "answer": "Được ĐVQLVH giao nhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người GSATĐ trong PCT là ?",
        "answer": "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khoảng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khoảng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người LĐCV trong PCT là ?",
        "answer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì những điều kiện quy định cho chức danh người CHTT trong PCT là ?",
        "answer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định (khái niệm) làm việc trên cao là ?",
        "answer": "Làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định cấp có thẩm quyền là ?",
        "answer": "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì thời gian huấn luyện và kiểm tra QTAT cho các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện theo quy định của pháp luật như thế nào?",
        "answer": "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTAT này mỗi 02 năm 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì thủ tục nhận và bắt đầu triển khai PCT từ Người cấp phiếu là ?",
        "answer": "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân đối với các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị thuộc quyền quản lý của EVN như thế nào?",
        "answer": "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Trong mẫu PCT của quy trình an toàn tại mục ghi “Cảnh báo, chỉ dẫn cần thiết:” ghi những nội dung gì?",
        "answer": "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc tiếp nhận lại PCT và nơi làm việc (sau khi hoàn thành công việc) được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiện phối hợp của Người CHTT là ?",
        "answer": "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiện kiểm tra của Người CHTT trong việc kiểm tra trước khi tiến hành công việc là ?",
        "answer": "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trách nhiện của Người CHTT đối với nhân viên ĐVCT trong việc chuẩn bị trước khi tiến hành công việc bao gồm những nội dung gì?",
        "answer": "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, tại hiện trường phải có mặt những chức danh nào để thực hiện thủ tục cho phép làm việc?",
        "answer": "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT tiếp và Người GSATĐ (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp nào Người CHTT được giữ lại PCT khi nghỉ hết ngày làm việc?",
        "answer": "Làm việc trên đường dây, nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa ĐVLCV với ĐVQLVH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định thành phần khảo sát hiện trường để tiến hành lập phương án là ?",
        "answer": "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về người của ĐVCT tham gia khảo sát hiện trường là ?",
        "answer": "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT hoặc Người GSATĐ (nếu có) của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải lập BPAT điện trong Phương án thi công là ?",
        "answer": "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định những công việc phải khảo sát hiện trường là ?",
        "answer": "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về việc ĐVCT gửi Giấy đăng ký công tác đến ĐVQLVH như thế nào?",
        "answer": "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH cấp PCT phải thực hiện nhiệm vụ gì sau khi đã nhận được Giấy đăng ký công tác của ĐVLCV ?",
        "answer": "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì trong quá trình kiểm tra chất lượng sau khi kết thúc công việc (chưa trả PCT), nếu phát hiện thấy có thiếu sót phải sửa chữa lại ngay thì người CHTT phải ?",
        "answer": "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn việc công nhận kết quả huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thuộc trách nhiệm của ai?",
        "answer": "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định ngưới cấp PCT đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định ngưới cấp PCT đối với công tác xử lý sự cố ?",
        "answer": "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn trách nhiệm của người cấp PCT tại các thời điểm viết, giao và thu lại để kiểm tra như thế nào?",
        "answer": "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào sau đây không thuộc trách nhiệm của người CHTT trong việc kiểm tra các biện pháp an toàn phù hợp với công việc?",
        "answer": "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của  ĐVCT do mình làm CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answer": "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT trong quá trình làm việc như thế nào?",
        "answer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì sau khi nhận được 01 bản PCT đã có chữ ký của người cho phép, người CHTT được được phép làm những công việc gì?",
        "answer": "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, việc thay đổi người (kể cả người CHTT) hoặc số lượng nhân viên ĐVCT được quy định như thế nào?",
        "answer": "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định trách nhiệm của ĐVQLVH trong trường hợp ĐVQLVH là ĐVCT thì thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định khi vận hành xe chuyên dùng ?",
        "answer": "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm phải đảm bảo khoảng cách an toàn như thế nào ?",
        "answer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVQLVH là đơn vị nào?",
        "answer": "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (bao gồm từ cấp tổ, đội, phân xưởng, chi nhánh, khu vực đến cấp Công ty, Trung tâm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì ĐVCT là đơn vị nào?",
        "answer": "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây lắp, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi nhận những mệnh lệnh không đúng Quy trình này, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh xử lý như thế nào?",
        "answer": "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, trường hợp công tác có liên quan đến sự cố, tai nạn thì việc lưu các PCT được quy định như thế nào?",
        "answer": "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì điều kiện để trở thành nhân viên ĐVCT là ?",
        "answer": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng (không thuộc trách nhiệm) của nhân viên đơn vị công tác khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answer": "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVNNPC, trách nhiệm của NLĐ trong việc sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý."
    },
    {
        "question": "Theo quy định hiện tại, công nhân hotline phải đáp ứng những tiêu chuẩn nào?",
        "answer": "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 65, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 3 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn điện thì thi công hotline được phân loại cấp độ mấy về rủi ro?",
        "answer": "Cấp 4"
    },
    {
        "question": "Đối với công tác thi công bằng phương pháp hotline có phải cử chức danh người GSATĐ không?",
        "answer": "Có"
    },
    {
        "question": "Đối với công tác thi công hotline người CHTT có được kiêm nhiệm chức danh người GSATĐ không?",
        "answer": "Không"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVNNPC, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVNNPC, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu ?",
        "answer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không?",
        "answer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất,  sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng là ?",
        "answer": "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện cần trang bị an toàn cá nhân như thế nào?",
        "answer": "Công nhân làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ bảo hộ, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn."
    },
    {
        "question": "Điều kiện sức khỏe trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện ?",
        "answer": "Trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định."
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường ?",
        "answer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, người CHTT phải thông báo với đơn vị vận hành lưới những gì?",
        "answer": "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, người CHTT phải thông báo với đơn vị vận hành lưới để khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được phép dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện khi nào?",
        "answer": "Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện như thế nào?",
        "answer": "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện trước và sau khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện."
    },
    {
        "question": "Trang bị cách điện dùng trong thi công trên lưới điện đang mang điện phải được bảo quản, thử nghiệm như thế nào?",
        "answer": "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải lưu ý việc gì ?",
        "answer": "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su."
    },
    {
        "question": "Cách bảo quản dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện ?",
        "answer": "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra những gì?",
        "answer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đứng trong thùng gàu cách điện ?",
        "answer": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải quàng dây an toàn vào đầu cần cách điện của xe gàu, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải quàng dây an toàn vào tay vịn của bệ đỡ cách điện. Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện sử dụng xe gàu cách điện cho công tác thi công trên lưới điện đang mang điện khi không có thùng cách điện đặt bên trong gàu."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý về tải trọng của dụng cụ và thiết bị ?",
        "answer": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện không được làm vượt quá tải trọng (cũng như số lượng cho phép) làm việc của dụng cụ và thiết bị (tải trọng cơ và tải điện)."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đang thi công trên lưới điện đang mang điện bằng xe gàu cách điện ?",
        "answer": "Cả 3 câu trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện bằng phương pháp trực tiếp (tiếp xúc), phải luôn duy trì ít nhất mấy lần cách điện ?",
        "answer": "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 2 lần cách điện (1 lần cách điện khi đường dây đi vào người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện và 1 lần cách điện khi đường dây đi ra khỏi người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện) để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người."
    },
    {
        "question": "Trong một thời điểm người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được phép làm việc như thế nào?",
        "answer": "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện (hoặc 02 người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện) chỉ được phép làm việc trên cùng 1 pha."
    },
    {
        "question": "Chọn câu đúng ?",
        "answer": "Ý 2 - Cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay tháo lắp các mối nối đang mang tải hoặc đóng cắt các FCO, cầu dao cách ly trung thế đang mang tải."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi gắn lèo phụ ?",
        "answer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý đối với dây dẫn, lèo, dây buộc sứ và các kẹp nối ?",
        "answer": "Ý 1 và Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Cách mắc kích căng hoặc xả dây đang có điện ?",
        "answer": "Ý 2 - Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện mắc kích cách điện trực tiếp vào cấu trúc (như đà, trụ) khi căng hoặc xả dây đang có điện, phải luôn luôn lắp thêm 1 cây sào nối cách điện giữa cấu trúc và kích cách điện."
    },
    {
        "question": "Công tác sửa chữa đường dây đang có điện được hiểu ?",
        "answer": "Đường dây đang mang điện"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành bất cứ công tác gì, đơn vị công tác sửa chữa đường dây đang có điện phải thực hiện công tác kiểm tra sơ bộ các tuyến dây, thiết bị cần công tác bao gồm ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành bất cứ công tác gì, đơn vị công tác sửa chữa đường dây đang có điện cần thực hiện ?",
        "answer": "Thực hiện cả nội dung Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Việc đưa các dụng cụ, vật tư cho đơn vị công tác bên trên được thực hiện khi ?",
        "answer": "Người thao tác bên trên đã rời xa, không còn chạm vào các phần mang điện tại vị trí làm việc, đảm bảo đủ khoảng cách an toàn. Kéo lên bằng dây luộc có móc treo chắc chắn."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu làm việc, người CHTT công tác sửa chữa đường dây đang có điện phải lập kế hoạch để đảm bảo thông tin xuyên suốt giữa ?",
        "answer": "Thực hiện cả Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Trong quá trình thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện, để đảm bảo an toàn cho nhóm công tác, khoá các mạch điện tự đóng lại của các thiết bị trên lưới ?",
        "answer": "Nơi gần nhất, tuy nhiên nếu thiết bị gần nhất không thể khóa được thì thiết bị đó sẽ được nối tắt, đồng thời thiết bị có mạch tự đóng lại kế tiếp trước nó phải được khóa lại."
    },
    {
        "question": "Người công tác sửa chữa đường dây đang có điện chỉ được tiếp xúc với các phần mang điện khi ?",
        "answer": "Trang bị ít nhất 2 lần vật liệu cách điện giữa người và các bộ phận mang điện xung quanh."
    },
    {
        "question": "Trong thao tác sử dụng phương pháp găng tay cách điện hoặc bằng sào cách điện, tất cả các bộ phận mang điện xung quanh phải được bọc bằng các bọc cách điện khi khoảng cách đến nơi công tác nhỏ hơn ?",
        "answer": "0.7m."
    },
    {
        "question": "Phải mang găng tay cách điện phù hợp cấp điện áp khi đến gần đường dây hay thiết bị mang điện trong khoảng cách ?",
        "answer": "1m."
    },
    {
        "question": "Trong các quy định sau đây,  quy định nào đúng ?",
        "answer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Các điều nghiêm cấm khi thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Công nhân sửa chữa đường dây đang có điện  được tuyển chọn phải đáp ứng một số yêu cầu cơ bản sau ?",
        "answer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Các lưu ý về cách sử dụng, bảo quản đối với thiết bị và các dụng cụ thi công sửa chữa đường dây đang có điện ?",
        "answer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answer": "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp 22 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đang thi công hotline bằng xe gàu cách điện?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành công tác hotline, công cụ dụng cụ hotline không được phép đặt trực tiếp ở đâu?",
        "answer": "Trực tiếp trên mặt đất"
    },
    {
        "question": "Trước khi sử dụng xe gàu cách điện để thực hiện công tác hotline, công nhân phải kiểm tra bộ phận nào trên cần nâng?",
        "answer": "Ý 2 và 3"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi nhận được mệnh lệnh không đúng Quy trình này và có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện, người nhận lệnh có quyền không chấp hành. Nếu người ra lệnh không chấp thuận, người nhận lệnh phải thực hiện hành động tiếp theo nào?",
        "answer": "Được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác quản lý an toàn trong EVNNPC, đơn vị sử dụng thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về An toàn vệ sinh lao động (TBYCNN) phải khai báo với cơ quan nào tại địa phương khi đưa vào sử dụng?",
        "answer": "Sở Nội vụ"
    },
    {
        "question": "Điều kiện nhiệt độ, độ ẩm trong phòng bảo quản CCDC hotline?",
        "answer": "Được duy trì nhiệt độ từ 20-25 độ C, độ ẩm không khí duy trì không quá 80%, không bị ánh nắng mặt trời chiếu trực tiếp"
    },
    {
        "question": "Bảo quản dụng cụ Hotline bằng chất liệu kim loại ?",
        "answer": "Ý 1 và 3"
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm sử dụng các loại dụng cụ thi công Hotline trong điều kiện thời tiết nào?",
        "answer": "Ý 2 và 3"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh dụng cụ thi công Hotline, loại chất tẩy rửa nào bị nghiêm cấm sử dụng do có thể gây hư hại?",
        "answer": "Chất tẩy rửa công nghiệp"
    },
    {
        "question": "Theo quy định, găng tay cách điện và vai áo dùng cho công tác Hotline cần được thử nghiệm định kỳ về điện với chu kỳ bao lâu?",
        "answer": "6 tháng 1 lần"
    },
    {
        "question": "Khi găng tay và vai áo bị hư hỏng, đơn vị cần xử lý như thế nào?",
        "answer": "Cất vào một khu vực riêng, với găng tay, vai áo phải lập tức cắt bỏ và báo cáo lãnh đạo để lập biên bản"
    },
    {
        "question": "Theo quy trình an toàn phê duyệt phương án TCTC&BPAT thuộc thẩm quyền của cấp nào?",
        "answer": "Công ty Điện lực, Công ty Điện lực có thể ban hành danh mục công việc và ủy quyền cho Đội trưởng Đội Hotline phê duyệt những danh mục phù hợp với năng lực, kinh nghiệm của đội Hotline thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điều kiện về nước khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành như thế nào?",
        "answer": "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định về thời tiết khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành, nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answer": "Chỉ được phép thực hiện công việc trong điều kiện thời tiết bình thường; cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 35  đến 110kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,35 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định việc treo thẻ đánh dấu các ĐVCT trên sơ đồ vận hành tại những bộ phận nào?",
        "answer": "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định điện áp cao và hạ áp như thế nào?",
        "answer": "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện áp cao là điện áp trên 1000V trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,6 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khi nghỉ giải lao (hoặc ăn trưa) điều nào không cần thực hiện?",
        "answer": "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, biển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khi làm việc trên cao, điều nào không đúng?",
        "answer": "Cấm mang bất cứ dụng cụ gì theo người"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, khi thấy dây dẫn rơi xuống đất hoặc lơ lửng thì ?",
        "answer": "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 0,7 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answer": "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answer": "Từ trên 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Quy định về điều kiện thời tiết, ánh sáng khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline ?",
        "answer": "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Quy định về nối đất khi thực hiện vệ sinh cách điện hotline ?",
        "answer": "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Trang thiết bị bảo hộ lao động cá nhân của người thực hiện vệ sinh hotline bao gồm ?",
        "answer": "Bộ quần áo bảo hộ lao động; Dây đeo an toàn; Mũ bảo hộ, găng tay vải, giày vải, kính bảo hộ; Găng tay cách điện tối thiểu 1000 V; Ủng cách điện tối thiểu 22 kV"
    },
    {
        "question": "Quy định về việc đo điện trở suất và điện dẫn suất nước cách điện trước khi vệ sinh hotline ?",
        "answer": "Việc đo điện trở suất hoặc điện dẫn suất nước cách điện phải làm ngay trước khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline. Phải dùng 02 máy đo để kiểm chứng độc lập, giá trị đo nằm trong quy định mới được tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Quy định về điện trở suất tối thiểu của nước đảm bảo an toàn thực hiện vệ sinh hotline trên lưới điện cấp 110 kV ?",
        "answer": "40.00 Ω.cm."
    },
    {
        "question": "Quy định về trách nhiệm của người chỉ huy trực tiếp khi tiến hành vệ sinh hotline ?",
        "answer": "Người chỉ huy trực tiếp kiểm tra chuẩn bị nơi làm việc, kiểm tra các trang thiết bị, nguồn nước,...bảo đảm đủ các điều kiện an toàn, hướng dẫn đơn vị công tác những điều kiện cần thiết, chịu trách nhiệm về độ chính xác và đầy đủ khi tiến hành các biện pháp an toàn cần thiết phù hợp với đặc điểm của vị trí công tác."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình vệ sinh hotline được các loại công việc sau ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline cần phải ?",
        "answer": "Cả 2 ý trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline phải đeo găng tay cách điện tối thiểu là ?",
        "answer": "1000V."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline phải đi ủng cách điện tối thiểu là ?",
        "answer": "22kV."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hotline với cấp điện áp 110kV các phần thiết bị kim loại (như xe ôtô, máy bơm, động cơ ...) phải được ?",
        "answer": "Nối đất."
    },
    {
        "question": "Những ng­ười chịu trách nhiệm an toàn vệ sinh hotline bao gồm ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Giá trị dòng điện rò phụ thuộc váo yếu tố nào sau đây ?",
        "answer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Áp lực nước tại máy bơm và điện trở suất của nước khi tiến hành vệ sinh hotline có cấp điện áp đến 35kV ?",
        "answer": "Áp lực nước tối thiểu 35 bar và điện trở suất tối thiểu 20 kΩ.cm."
    },
    {
        "question": "Không được thực hiện vệ sinh cách điện hotline khi gặp trường hợp nào sau đây ?",
        "answer": "Cả ba đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline mà thấy xuất hiện các tia lửa điện vầng quang trên cách điện thì phải xử lý như thế nào ?",
        "answer": "Ý 1 - Hướng tia nước vào điểm xuất hiện tia lửa để làm sạch và dập tắt vầng quang."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline mà cách điện loại Polymer, Composite cần lưu ý ?",
        "answer": "Có thể thực hiện tất cả 3 cách trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh dao cách ly bắn nước trực tiếp vào vùng có má tiếp điểm dao cách ly ?",
        "answer": "Không được bắn."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cầu chì tự rơi (FCO) bắn nước trực tiếp vào ống chì tự rơi ?",
        "answer": "Không được bắn."
    },
    {
        "question": "Khi cách điện bị nhiễm bẩn nặng (đóng rêu, bám bụi xi măng, bụi than, bụi hóa chất,…) cần bắn nước ?",
        "answer": "Ít nhất hai lần, mỗi lần cách nhau khoảng 5 đến 10 phút."
    },
    {
        "question": "Một đội công tác vệ sinh cách điện hotline tối thiểu phải có bao nhiêu người?",
        "answer": "Bốn"
    },
    {
        "question": "Máy đo điện trở suất hoặc điện dẫn suất của nước phải được định kỳ kiểm chuẩn tại cơ quan có chức năng có thời hạn ?",
        "answer": "12 tháng"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất khi di chuyển các dụng cụ hoặc các chi tiết kim loại lên cột đối với phần mang điện cấp điện áp đến 35kV là ?",
        "answer": "2,0 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách cho phép nhỏ nhất tại vùng làm việc với cấp điện áp đến 35 kV là ?",
        "answer": "2,5 m"
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường ?",
        "answer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answer": "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện từ 35 kV trở xuống (đang mang điện) bằng dụng cụ chuyên dùng đã được kiểm tra và thử nghiệm định kỳ theo đúng quy định hiện hành, đơn vị công tác phải tuân thủ quy định nào?",
        "answer": "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn theo quy định."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra những gì?",
        "answer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện công việc vệ sinh cách điện hotline để tránh quá điện áp khí quyển cấm đến gần dây chống sét cách điện với cột ở khoảng cách bao nhiêu?",
        "answer": "< 0,5 m"
    },
    {
        "question": "Vệ sinh hot-line là gì?",
        "answer": "Là vệ sinh cách điện của đường dây, cách điện của các thiết bị ngoài trời trong trạm biến áp khi thiết bị đó đang mang điện; môi chất để vệ sinh là nước cách điện được bắn rửa với áp lực cao, người nhân viên thực hiện vệ sinh tiếp cận với đối tượng mang điện qua dòng nước cách điện"
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hot-line phải bảo đảm các điều kiện gì?",
        "answer": "Ý 1 và 3"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện vệ sinh hot-line người đảm nhiệm chức danh Nhân viên đơn vị công tác phải có bậc an toàn điện tối thiểu là",
        "answer": "4/5"
    },
    {
        "question": "Quy trình vệ sinh cách điện hot-line áp dụng cho lưới điện có cấp điện áp đến bao nhiêu kV (ngoài trời)?",
        "answer": "Đến 110 kV"
    },
    {
        "question": "Vệ sinh hot-line được định nghĩa là gì?",
        "answer": "Vệ sinh cách điện của đường dây, cách điện của các thiết bị ngoài trời trong trạm biến áp khi thiết bị đó đang mang điện."
    },
    {
        "question": "Môi chất dùng để vệ sinh hot-line là gì?",
        "answer": "Nước cách điện được bắn rửa với áp lực cao."
    },
    {
        "question": "Nước cách điện là nước có đặc điểm gì để tạo ra dòng điện rò nhỏ hơn 1 mA khi tiếp xúc với nguồn điện?",
        "answer": "Điện trở suất cao (hoặc điện dẫn suất thấp)"
    },
    {
        "question": "Bậc an toàn điện tối thiểu đối với người đảm nhiệm chức danh Nhân viên đơn vị công tác vệ sinh hot-line là bao nhiêu?",
        "answer": "Bậc 4/5"
    },
    {
        "question": "Công việc nào sau đây không được Quy trình cho phép vệ sinh hot-line?",
        "answer": "Vệ sinh tủ hợp bộ trong trạm biến áp."
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành vệ sinh cách điện hot-line, Đội công tác phải khảo sát kỹ hiện trường, bao gồm những yếu tố nào?",
        "answer": "Đường vào tuyến, mặt bằng vị trí, nguồn lấy nước thô."
    },
    {
        "question": "Phương pháp kiểm tra mức độ nhiễm bẩn nào sau đây hiện vẫn chủ yếu được sử dụng?",
        "answer": "Quan sát bằng mắt thường qua kiểm tra ngày và kiểm tra đêm."
    },
    {
        "question": "Công tác kiểm tra đêm qua mức độ phóng điện vầng quang nên thực hiện vào thời điểm môi trường bất lợi nhất là khoảng thời gian nào?",
        "answer": "Khoảng 02h đến 050h sáng, có sương, độ ẩm môi trường cao"
    },
    {
        "question": "Quy trình yêu cầu xử lý nước (khử ion) để đạt chuẩn cách điện yêu cầu của cấp điện áp và phải bảo đảm đủ khối lượng nước làm việc trong thời gian nào?",
        "answer": "Trong ngày."
    },
    {
        "question": "Nguyên tắc kéo vật dụng lên cao theo Quy trình là gì?",
        "answer": "Dùng dây mồi để kéo puly và dây thừng kéo tải lên cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, một đội công tác vệ sinh hot-line tối thiểu là bao nhiêu người?",
        "answer": "4 người."
    },
    {
        "question": "Trong đội công tác 4 người, Nhân viên số 1 (NV1) đảm nhận nhiệm vụ gì?",
        "answer": "Bắn nước vệ sinh trên cao."
    },
    {
        "question": "Trong đội công tác 4 người, Người Nhân viên số 4 (NV4) đảm nhận nhiệm vụ gì?",
        "answer": "Là người chỉ huy trực tiếp và giám sát"
    },
    {
        "question": "Nguyên tắc thu dọn hiện trường sau khi hoàn thành công việc là gì?",
        "answer": "Tất cả vật dụng mang lên cột đều phải được thu dọn và mang xuống đất theo cách thức đã kéo lên (nghiêm cấm ném, thả tự do)."
    },
    {
        "question": "Sau khi tất cả công nhân trên cao đã xuống đến mặt đất và thu dọn hệ thống bắn nước vào lô, công việc tiếp theo là gì?",
        "answer": "Tiến hành tháo tiếp đất của hệ thống bắn nước."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện 110 kV cột thép, cột nhiều mạch, cần bố trí thêm bao nhiêu nhân viên làm việc trên cao để phụ việc cho NV1?",
        "answer": "Một nhân viên."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện phải trèo lên cột cao, nhân viên chỉ cần mang loại giày nào?",
        "answer": "Giày vải."
    },
    {
        "question": "Nguyên tắc ưu tiên vệ sinh các pha phụ thuộc vào những yếu tố nào?",
        "answer": "Hướng gió và nguyên tắc từ thấp lên cao."
    },
    {
        "question": "Khi đang công tác mà nhận thấy có khả năng mưa giông, sấm sét thì phải làm gì?",
        "answer": "Dừng ngay công việc, rút khỏi hiện trường."
    },
    {
        "question": "Áp lực nước tối thiểu tại máy bơm cho cấp điện áp đến 35 kV là bao nhiêu bar?",
        "answer": "35 bar"
    },
    {
        "question": "Nguyên tắc vệ sinh hot-line đối với toàn bộ hay một số cách điện của đường dây phải theo hướng nào?",
        "answer": "Từ dưới lên trên."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện cột nhiều mạch, bố trí các pha theo chiều đứng thì phải vệ sinh các pha theo thứ tự nào?",
        "answer": "Những pha bên dưới trước rồi làm dần lên trên."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành công việc, Quy trình yêu cầu bắn nước theo chiều nào so với gió?",
        "answer": "Thuận theo chiều gió"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh dao cách ly, cầu chì tự rơi (FCO) cần lưu ý điều gì?",
        "answer": "Không bắn nước trực tiếp vào vùng có má tiếp điểm dao cách ly và ống chì tự rơi."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh thiết bị trong trạm biến áp, điều gì nghiêm cấm thực hiện?",
        "answer": "Không được bắn nước trực tiếp vào các hộp đấu dây nhị thứ."
    },
    {
        "question": "Khi cách điện bị nhiễm bẩn nặng (đóng rêu, bám bụi xi măng, bụi than,...) cần bắn nước ít nhất hai lần, mỗi lần cách nhau khoảng bao nhiêu?",
        "answer": "05 đến 10 phút."
    },
    {
        "question": "Khi đang vệ sinh thấy xuất hiện các tia lửa điện vầng quang trên cách điện thì NV1 phải làm gì?",
        "answer": "Hướng tia nước vào điểm xuất hiện tia lửa để làm sạch và dập tắt vầng quang."
    },
    {
        "question": "Khi chuẩn bị bắn nước vệ sinh, người dưới đất phải đứng cách xa phần kim loại được nối đất hoặc đứng ở đâu?",
        "answer": "Đứng trên tấm thảm cách điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình, khi vệ sinh hot-line các thiết bị trong trạm biến áp, việc vệ sinh cách điện giàn thanh cái được thực hiện giống như vệ sinh loại cách điện nào?",
        "answer": "Vệ sinh chuỗi néo đường dây."
    },
    {
        "question": "Với thiết bị trong trạm biến áp có đường kính cách điện lớn hơn 20cm và nhiễm bẩn nặng, cần sử dụng bao nhiêu vòi phun đồng thời và bố trí lệch nhau một góc khoảng bao nhiêu?",
        "answer": "Hai vòi phun đồng thời, góc 90 độ"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hot-line, người chỉ huy trực tiếp không được phép làm gì?",
        "answer": "Trực tiếp công tác"
    },
    {
        "question": "Phạm vi chỉ huy của người chỉ huy trực tiếp không được vượt quá bao nhiêu điểm làm việc?",
        "answer": "Một điểm."
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành công việc, người chỉ huy trực tiếp cần kiểm tra bằng mắt thường các chuỗi cách điện. Nếu cách điện có hiện tượng bị rạn nứt hoặc vỡ quá bao nhiêu bát thì không tiến hành vệ sinh trên chuỗi cách điện đó?",
        "answer": "02 bát."
    },
    {
        "question": "Vệ sinh hot-line đường dây điện áp đến 35kV có yêu cầu nối đất các thiết bị, phụ kiện, vật dụng bằng kim loại tham gia vào quá trình vệ sinh không?",
        "answer": "Không yêu cầu nối đất."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện 110kV, các phần thiết bị kim loại dưới đất (như xe ôtô, máy bơm, động cơ...) phải được thực hiện công tác gì?",
        "answer": "Phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành công việc gần nơi dân cư, biển báo nào phải được treo trên rào chắn tại nơi làm việc?",
        "answer": "“DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI”."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hot-line cột đỡ đơn 110kVbê tông ly tâm, NV1 tiến hành vệ sinh 2 chuỗi sứ xà dưới rồi chuyển lên chuỗi sứ xà trên khi nào?",
        "answer": "Khi thấy áp lực nước đủ mạnh."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hot-line cách điện cột néo 110 kV bê tông ly tâm, NV1 cần lưu ý gì khi bắn chuỗi đỡ lèo?",
        "answer": "Tránh làm lèo di chuyển lớn vi phạm khoảng cách an toàn"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hot-line cột đỡ 110kV, cột thép 1 mạch, NV1 trèo lên cột đến vùng số 1, sau đó di chuyển vào đâu?",
        "answer": "Bên trong thân cột."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cột đỡ 110kV, cột thép 1 mạch, súng bắn nước, ống dẫn nước và dây tiếp đất đầu vòi được kéo lên vị trí vùng số mấy?",
        "answer": "Vùng 2"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cột đỡ 110kV, cột thép 1 mạch, NV1 hướng đầu súng bắn nước vào vị trí nào của chuỗi đỡ pha A?",
        "answer": "Bát sứ dưới cùng"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cột đỡ 110kV, cột thép 1 mạch, sau khi xong pha A và B, NV1 tiếp tục di chuyển lên vùng số mấy để thực hiện pha C?",
        "answer": "Vùng 3"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cột néo 110kV, cột thép 1 mạch, sau khi xong chuỗi néo thứ nhất của pha A, NV1 phải làm gì tiếp theo trước khi kết thúc pha A?",
        "answer": "Di chuyển hướng đầu vòi sang chuỗi néo pha $\\text{A}$ còn lại, thực hiện tương tự"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cột néo 110kV, cột thép 1 mạch, nếu pha có chuỗi đỡ lèo, NV1 cần thực hiện vệ sinh chuỗi nào trước?",
        "answer": "Chuỗi đỡ lèo"
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh đường dây 22kV, 35kV, công tác nào trong chuẩn bị chung không thực hiện?",
        "answer": "Nối đất súng bắn nước và thiết bị, cấu kiện kim loại"
    },
    {
        "question": "Hạn chế của phương pháp trèo cột để vệ sinh đường dây 22kV, 35kV là gì?",
        "answer": "Khó bao phủ khi pha giữa bị che khuất và nước rơi xuống người NV1 làm khó quan sát"
    },
    {
        "question": "Khi trên cột 22kV, 35kV có gắn FCO, cần hạn chế bắn nước theo hướng nào?",
        "answer": "Hạn chế bắn nước trực diện vào đầu ống chì theo hướng mở."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh đường dây 22kV, 35kV dọc theo đường phố, khu dân cư, cần lựa chọn thời điểm phù hợp để tránh ảnh hưởng đến việc gì?",
        "answer": "Sinh hoạt của người dân."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện TU, TI, máy cắt, máy biến áp... có đường kính lớn hơn 20cm, nên sử dụng bao nhiêu súng bắn nước đồng thời?",
        "answer": "2 súng"
    },
    {
        "question": "Đơn vị nào có trách nhiệm tổ chức đào tạo, huấn luyện chuyên môn và cấp giấy chứng nhận cho người thực hiện công việc vệ sinh hot-line?",
        "answer": "Các đơn vị sử dụng lao động."
    },
    {
        "question": "Người chỉ huy trực tiếp sau khi kết thúc công việc trong ngày sẽ khóa phiếu thực hiện công việc (MP-02VS) có sự xác nhận của ai?",
        "answer": "Người đại diện quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện 110kV cột thép, nhân viên khi trèo lên cột đang mang điện có mang theo vật dụng, để tránh vi phạm khoảng cách an toàn cần phải di chuyển ở vị trí nào?",
        "answer": "Di chuyển bên trong lòng cột"
    },
    {
        "question": "Vệ sinh hot-line không bắt buộc khóa chức năng tự động đóng lặp lại của rơle bảo vệ (F79) không?",
        "answer": "Không bắt buộc khóa chức năng này."
    },
    {
        "question": "Khi dùng xe gàu, xe nâng hỗ trợ đưa nhân viên bắn nước, người điều khiển gàu nâng người không được điều khiển gàu nằm ở vị trí nào?",
        "answer": "Dưới gầm đường dây."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh thiết bị có đường kính cách điện lớn và nhiễm bẩn nặng, cần bố trí ít nhất hai vòi phun với góc thích hợp để vệ sinh đồng thời nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng một mặt được vệ sinh, mặt đối diện bị thấm nước bẩn có thể gây phóng điện."
    },
    {
        "question": "Trong công tác chuẩn bị chung, NV2 có trách nhiệm buộc súng bắn nước cho NV1 kéo lên khi NV1 đã làm gì?",
        "answer": "Trèo lên đến vị trí mặt bích cột, ổn định vị trí, thả dây mồi xuống."
    },
    {
        "question": "Người đại diện đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm chính là gì khi tiến hành vệ sinh hot-line?",
        "answer": "Giám sát chung, dẫn đường, thỏa thuận hành lang, ghi nhận kết quả để báo cáo."
    }
]
